<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Changes</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceChanges</id>
  <updated>2026-01-30T06:55:14Z</updated>
  <entry>
    <id>64254</id>
    <title
      type="text">Årlig opdatering af GeoDanmark Ortofoto</title>
    <updated>2026-01-13T13:31:04Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/64254" />
    <content
      type="text">Besked: Årlig opdatering af GeoDanmark Ortofoto

GeoDanmark Ortofoto 12.5 cm 2025-data WMTS, Fotoindex og Fildownload er nu tilgængelig i 2025 data.

Farveforskelle på tiles er rettet den 5. januar 2026 på WMS 12,5 cm.

Ortofoto 2025 10 cm er opdateret 12. januar 2026. Farveforskelle på Ortofoto 2025 WMTS også blive opdateret.

Fildownload for både 10 cm og 12,5 cm er ligeledes blevet opdateret den 12. januar 2026.

Bemærk, at Filudtræk ikke bliver opdateret for denne tjeneste, da Fildownload overtager denne funktionalitet.&#xD;
Register: GeoDanmark Ortofoto&#xD;
Service: Webservice, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 64254&#xD;
Tidsangivelse: Oktober 2025&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>68634</id>
    <title
      type="text">Fildownload i GeoPackage-format får tilføjet spatiale indexes den 25. februar 2026</title>
    <updated>2026-01-29T07:55:10Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/68634" />
    <content
      type="text">Besked: Fildownload i GeoPackage-format får tilføjet spatiale indexes den 25. februar 2026

Den 25. februar får Fildownload i GeoPackage-format tilføjet spatiale indexes.

Du skal som anvender ikke foretage dig noget i forbindelse med ændringen.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 68634&#xD;
Tidsangivelse: 25. februar 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>66746</id>
    <title
      type="text">Ændring i graphQL schema for CPRCustom_PublicSector GraphQL-tjenesten</title>
    <updated>2025-12-19T10:36:53Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/66746" />
    <content
      type="text">Besked: Ændring i graphQL schema for CPRCustom_PublicSector GraphQL-tjenesten

Bemærk at anvendere skal hente det opdaterede graphQL schema. Tilføj egen API-key til følgende kald (eller ændre kald til OAuth): 

"https://graphql.datafordeler.dk/CPR/custom/PublicSector/v1/schema?apikey=[indsæt API-key]"

CPR ændrer i graphQL schema for CPRCustom_PublicSector GraphQL-tjenesten til release den 17. december 2025. I data fra ForældremyndigOver-objektet vil indhold i feltet "foraeldremyndig" blive ændret til "barn", hvilket betyder, at anvendere af det nuværende graphQL schema skal ændre i deres kald fra "foraeldremyndig" til "barn".&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 66746&#xD;
Tidsangivelse: 17. december 2025&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65249</id>
    <title
      type="text">Opret ny API-key hvis du har en der er oprettet før 17. september 2025</title>
    <updated>2026-01-29T11:53:52Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/65249" />
    <content
      type="text">Besked: Opret ny API-key hvis du har en der er oprettet før 17. september 2025

27.01.2026: Udfasning af ældre API-key er planlagt til den 25. februar 2026. Er din API-key oprettet før 17. september 2025, skal du sørge for at skifte den senest den 25. februar 2026.

09.01.2026: Ændringen er implementeret på Test06.

Anvendere med API-keys oprettet før 17. september 2025, opfordres til at skifte API-keys inden udgangen af 2025, for fortsat at have adgang til data fra Datafordeleren. API-keys oprettet efter 17. september 2025 vil fortsat virke. Du kan se oprettelsesdatoen i "Vis revisionslog" på de enkelte IT-systemer.

Anvendere kan allerede nu skifte til nye API-keys med følgende trin:

	Opret en ny API-key under dit IT-system på Datafordeler Administration (læs mere om oprettelse af API-keys)
	Skift API-key’en i din egen løsning til den nye API-key
	Deaktiver den gamle API-key på Datafordeler Administration, efter du har verificeret, at den nye API-key virker

&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 65249&#xD;
Tidsangivelse: 25. februar 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>68638</id>
    <title
      type="text">Ændringer til brugerstyring/adgang for WMS-, WMTS- og WCS-tjenester 25. februar 2026</title>
    <updated>2026-01-29T11:42:38Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/68638" />
    <content
      type="text">Besked: Ændringer til brugerstyring/adgang for WMS-, WMTS- og WCS-tjenester 25. februar 2026

WMS-, WMTS- og WCS-tjenester kommer på Datafordelerens nye brugerstyring/adgang. Fra den 26. februar 2026 kan du benytte WMS-, WMTS- og WCS-tjenesterne med autentifikationsmetoderne API-key og OAuth, som du opretter via Datafordelerens Administration på https://portal.datafordeler.dk/hjem.

Samtidigt kommer der nye subdomæner for url’erne til brug for kald til WMS, WMTS og WCS - på samme måde som med moderniseringen af WFS-tjenesterne.

Det vil sige, at udover den nye brugerstyring/adgang skal du som anvender fremadrettet skifte ”services” ud med ”wms”, ”wmts” eller ”wcs” i url’erne, alt efter hvilken tjeneste du vil benytte.

Der er paralleldrift på WMS-, WMTS- og WCS-tjenester frem til 30. juni 2026, hvor brugerstyring med brugernavn og adgangskode udfases.

Læs mere om det nye på WMS-, WMTS- og WCS-tjenester

Læs mere om den nye brugerstyring i Datafordeler Administration&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 68638&#xD;
Tidsangivelse: 25. februar 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>68701</id>
    <title
      type="text">Kommende ændringer på CPR GraphQL 25. februar 2026</title>
    <updated>2026-01-30T06:55:14Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/68701" />
    <content
      type="text">Besked: Kommende ændringer på CPR GraphQL 25. februar 2026

Den 25. februar 2026 er der planlagt følgende ændringer for CPR’s GraphQL-tjenester til offentlige og private anvendere:

	json objekter skal være obligatoriske i output for CPRCustom_PrivateSectorPerson (Se eksempel med obligatoriske parametre i Datafordelens dokumentation for CPR på https://confluence.sdfi.dk/x/nYONBQ)
BEMÆRK: Anvendere, der har udarbejdet queries til version 1, skal ændre til version 2 grundet de obligatoriske felter.



Derudover bliver der foretaget mindre fejlrettelser, som ikke har betydning for anvendernes integration:

	Vaergemaal udvides med attributterne virkningfra og virkningfrausikkerhedsmarkering i CPRCustom_PublicSectorPerson og CPRCustom_PrivateSectorPerson
	Adresse for forsvundne/udrejste døde rettes til at indeholde den registreredes udlandsadresse
	Validering af datoer af type "localdata" for hændelseskoder ændres fra UTC-tid til lokal dansk tid
	Fremsøgning af personer ud fra navneoplysninger i CPRCustom_PrivateSectorPerson ændres til også at inkludere rettede eller fortrudte navneoplysninger 
	Rettelse af fejl hvor hændelseskoden ignoreres, når der er indtastet en valid forretningshændelse




Anvendere skal være opmærksom på, at ændringerne kun bliver udstillet for version 2 af GraphQL-tjenesterne.

Der forventes yderligere ændringer på CPR GraphQL-tjenester ultimo april 2026. Ændringerne er under planlægning og vil blive meldt ud på et senere tidspunkt.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 68701&#xD;
Tidsangivelse: 25. februar 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>68402</id>
    <title
      type="text">Nedlukning af tidligere versioner for GraphQL og Fildownload på Datafordeleren</title>
    <updated>2026-01-26T12:43:17Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/68402" />
    <content
      type="text">Besked: Nedlukning af tidligere versioner for GraphQL og Fildownload på Datafordeleren

Ultimo april 2026 bliver tidligere versioner for GraphQL-tjenester med entiteter og Fildownload lukket på Datafordeleren. Anvendere skal være overgået til nyeste versioner senest 15. april 2026.

Som anvender skal du derfor benytte eller eventuelt omstille til de nyeste versioner af tjenester og filer. Det er allerede nu muligt at benytte eller omstille til de nyeste versioner.

For GraphQL-tjenester med entiteter skal det være version 2, anvendere skal benytte, undtagen for CPR, EJF, EBR og CVRcustom hvor nyeste er version 1. GraphQL Fleksibel opslagslogik vil fortsat være version 1.

For Fildownload vil der være forskellige versionsnumre for registre. Det er altid højeste versionsnummer, anvendere skal benytte. Undtagelsesvis skal anvendere stadig benytte DAGI Fildownload version 1. Der kommer en version 3 med ny DAGI datamodel, som forventes i drift i marts 2026. DAGI Fildownload version 1 lukker efter en periode med paralleldrift, som bliver varslet.

Bemærk at version 1 af REST-API’et for metoden GetAvailableFileDownloads også lukker. Anvendere skal benytte eller omstille til version 2.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Forventet&#xD;
Sagsreference: 68402&#xD;
Tidsangivelse: Ultimo april 2026&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>