<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Changes</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceChanges</id>
  <updated>2024-08-01T12:47:19Z</updated>
  <entry>
    <id>47739</id>
    <title
      type="text">Forlængelse af paralleldrift mellem Matriklen og Matriklen2</title>
    <updated>2024-08-01T12:47:19Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/47739" />
    <content
      type="text">Besked: Forlængelse af paralleldrift mellem Matriklen og Matriklen2

Paralleldriften af Matriklen og Matriklen2 på Datafordeleren er forlænget indtil december 2024. Vi opfordrer dog fortsat til at skifte til Matriklen2 snarest muligt.

Fejl på den tidligere version af Matriklen bliver ikke rettet.

Der er nogle kendte fejl på Matriklen 2, som forventes løst snarest. Se de kendte fejl pr. 11. juni 2024 nedenfor (listen kan blive opdateret):

	Abonnement på filudtrækket Samlet Fast Ejendom returnerer ikke data – er løst
Uddybning: Fejlen havde relation til et pludseligt opstået problem med at tildele tjenesten tilstrækkelige maskinelle ressourcer. 
Problemet er løst den 10. april 2024, men der er pt. længere genereringstid for filudtrækkene end normalt, hvilket der arbejdes på at nedbringe.
	Jordstykke er MultiPolygon i Matriklen2
Uddybning: Geometri for Jordstykke skal være polygon. Fejlen er bekræftet og undersøges.
	Foreløbige objekter udtrækkes, selvom kun gældende er bestilt i for eksempel tjenesten MATkortdataGaeldendeDKComplete
Uddybning: Undersøges.



Umiddelbart efter paralleldriftsperioden slutter, vil de eksisterende tjenester blive lukket ned. Læs mere om snitfladerne og datamodelændringen i nedenstående dokumentation.

Der kan læses mere om ændringen af Matriklen2 på følgende link: https://confluence.sdfi.dk/x/sYDoB 

Læs mere om Matriklen2 her: https://confluence.sdfi.dk/x/LQAGBg&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 47739&#xD;
Tidsangivelse: December 2024&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>26622</id>
    <title
      type="text">Ændringer til CPR’s tjenester i 2024</title>
    <updated>2024-04-22T08:02:19Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/26622" />
    <content
      type="text">Besked: Ændringer til CPR’s tjenester i 2024

CPR’s tjenester på Datafordeleren bliver ændret i 2024, og anvenderne skal tilpasse i egne systemer for at tilgå de ændrede CPR tjenester.

De nye versioner af tjenesterne vil blive introduceret med paralleldrift som et nyt register på Datafordeleren, og der forventes release af de nye tjenester i løbet af efteråret 2024, og at paralleldriften kører herefter i seks måneder. 

Der bliver mulighed for at teste de ændrede CPR tjenester i to måneder i testmiljø før release.

Det er allerede nu muligt at læse om de planlagte ændringer i CPR tjenesterne på siden Kommende ændringer (CPR) 2024 - Dokumentation - Dokumentation (sdfi.dk)

Der er en pt. en igangværende intern test af de kommende CPR tjenester på Test03.

Har du spørgsmål til ændringen, skal du tage kontakt til Datafordelerens SPOC via Datafordelerens hjemmeside. Du finder supportformularen under punktet support.

SDFI opdaterer denne meddelelse løbende, når der er nyt om test og release af de ændrede CPR tjenester. Bemærk at du kan abonnere på meddelelserne både via mail og på RSS.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice, Hændelser&#xD;
Status: Forventet&#xD;
Sagsreference: 26622&#xD;
Tidsangivelse: 2024&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>49744</id>
    <title
      type="text">DTK500 og DTK1000 opdateres juli 2024 med data fra 2022 og 2023</title>
    <updated>2024-07-25T11:40:52Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/49744" />
    <content
      type="text">Besked: DTK500 og DTK1000 opdateres 24. juli 2024 med data fra 2022 og 2023

DKtopokort WMS 1:500.000, og WMS 1:1.000.000 bliver opdateret med data fra 2022 og 2023 den 24. juli 2024. Respektive filudtræk bliver opdateret med det nyeste data fra 2023.

DKtopokort WMS 1:250.000 og det respektive filudtræk opdateres ikke, og vil fortsat have 2021 data som det nyeste. 

DKtopokort WMS 1:25.000 blev opdateret den 31. januar 2024.&#xD;
Register: Danmarks Topografiske Kortværk (DTK)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 49744&#xD;
Tidsangivelse: 24-07-2024&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46475</id>
    <title
      type="text">Kommende ændringer til Ejerfortegnelsens tjenester</title>
    <updated>2024-04-08T07:32:33Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/46475" />
    <content
      type="text">Besked: Kommende ændringer til Ejerfortegnelsens tjenester

Der gennemføres en række ændringer og mindre justeringer til Ejerfortegnelsens tjenester på Datafordeleren. Ændringerne er foranlediget af de kommende ændringer til CPR’s tjenester, og Geodatastyrelsens løbende forbedring og tilpasning af de udstillede services.

Ændringerne er planlagt til release på Datafordeleren sammen med de kommende ændringer til CPR's tjenester i 2024.

Læs mere om de planlagte ændringer på siden Kommende ændringer (EJF) 2024 - Dokumentation - Dokumentation (sdfi.dk)&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Status: Forventet&#xD;
Sagsreference: 46475&#xD;
Tidsangivelse: 2024&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>