<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Changes</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceChanges</id>
  <updated>2025-10-21T10:37:09Z</updated>
  <entry>
    <id>64254</id>
    <title
      type="text">Årlig opdatering af GeoDanmark Ortofoto</title>
    <updated>2025-10-21T10:37:09Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/64254" />
    <content
      type="text">Besked: Årlig opdatering af GeoDanmark Ortofoto

GeoDanmark Ortofoto bliver opdateret til 2025 data i oktober 2025.

Ortofoto foraar 2025-data er tilgængelige tidligere end forventet og kan allerede nu tilgås i et dedikeret lag. Den generelle tjeneste "orto_foraar" vil frem til opdateringen fortsat pege på 2024-data. Eksisterende integrationer, der anvender "orto_foraar", påvirkes ikke før opdateringen.

GeoDanmark Ortofoto 12.5 cm 2025-data WMTS, Fotoindex og Fildownload er klar til anvendere efter den 17. oktober 2025.

10 cm Ortofoto bliver opdateret primo 2026. Vi opdaterer denne meddelelse når 10 cm 2025-data er klar.

Bemærk, at Filudtræk ikke bliver opdateret for denne tjeneste, da Fildownload overtager denne funktionalitet.&#xD;
Register: GeoDanmark Ortofoto&#xD;
Service: Webservice, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 64254&#xD;
Tidsangivelse: Oktober 2025&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63118</id>
    <title
      type="text">Ny version af GetAvailableFiledownloads for Filedownload (HTTPS) 27. november 2025</title>
    <updated>2025-08-27T11:13:59Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/63118" />
    <content
      type="text">Besked: Ny version af GetAvailableFiledownloads for Fildownload (HTTPS) 27. november 2025

I forbindelse med at der indføres paging på metoden GetAvailableFiledownloads med udviklingsleverance 3 fra Datafordelerens moderniseringsprojekt, kommer Fildownload (HTTPS) REST-API’et i en version 2. Udviklingsleverancen er planlagt til release på produktionsmiljøet den 27. november 2025.

Du skal som anvender være opmærksom på, om du i forvejen kalder metoden med eller uden versionsnummer for Fildownload (HTTPS) REST-API’et. Kalder du uden versionsnummer, vil du automatisk kalde den nyeste version.

Læs mere om versioner i dokumentation for Fildownload (HTTPS) REST-API.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Forventet&#xD;
Sagsreference: 63118&#xD;
Tidsangivelse: 27. november 2025&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>58864</id>
    <title
      type="text">Udfasning af usikre cipher suites på Datafordelerens miljøer i september 2025</title>
    <updated>2025-09-23T06:07:20Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/58864" />
    <content
      type="text">Besked: Udfasning af usikre cipher suites på Datafordelerens miljøer

På Datafordelerens endepunkter bliver usikre cipher suites udfaset for at anvende bedste praksis med SSL og TLS.

Som anvender af Datafordelerens tjenester skal du sørge for, at dine systemer understøtter sikre cipher suites.

Vi anbefaler at du holder dit system opdateret og kompatibelt, uanset om det drejer sig om browser, server eller applikation.

Efter den 22. september 2025 vil Datafordelerens Produktionstjenester ikke længere kunne tilgås med usikre cipher suites.

Læs mere om SSL og TLS bedste praksis på GitHub

TLS1.3 blev den 18. september tilgængeligt for endepunkterne:

	Certupdate
	Certservices
	s5-certservices



TLS bliver opgraderet på de resterende endepunkter i forbindelse med udfasningen af usikre cipher suites. Dette har ikke indvirkning på anvenderes brug af Datafordeleren.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 58864&#xD;
Tidsangivelse: 22. september 2025&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>57230</id>
    <title
      type="text">Opgradering af TLS til understøttelse af TLS 1.3, samt ændring i IP-adresser for certupdate og certservices på Datafordelerens miljøer</title>
    <updated>2025-09-19T10:29:48Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/57230" />
    <content
      type="text">Besked: Opgradering af TLS til understøttelse af TLS 1.3, samt ændring i IP-adresser for certupdate og certservices på Datafordelerens miljøer

Endepunkter på Datafordelerens miljøer får nye IP-adresser i forbindelse opgradering af TLS på tjenester med fortrolige data. Ændringen for Produktion er planlagt til den 18. september 2025 klokken 17.00. Se datoer og tidspunkt for testmiljøerne nedenfor.

Hvis I anvender endepunkter med "cert" i navnet, skal I åbne i jeres systemer for nedenstående nye IP-adresser på miljøer og services, som I benytter. Selve endepunktet, I bruger, skal ikke ændres. Dermed har I fortsat adgang til tjenester med beskyttede data, når TLS på de nuværende IP-adresser bliver opdateret den 18. september 2025 fra klokken 17. Oplever du forbindelsesproblemer efter ændringen er pålagt, så kan du med fordel rydde din DNS-cache. 

TLS 1.2 understøttes fortsat efter opgraderingen.

TLS1.3 blev den 18. september tilgængeligt for endepunkterne:

	Certupdate
	Certservices
	s5-certservices



TLS bliver opgraderet på de resterende endepunkter i forbindelse med udfasningen af usikre cipher suites. Dette har ikke indvirkning på anvenderes brug af Datafordeleren

Efter ændringen er det følgende IP-adresser for Datafordeleren for certupdate og certservices:

PROD – 18. september 2025 - klokken 17

	certupdate - 87.60.242.46
	certservices - 87.60.242.47
	s5-certservices - 87.60.242.48



Test03 – 3. september 2025 - klokken 9

	test03-certupdate - 2.106.114.39
	test03-certservices - 2.106.114.40
	test03-s5-certservices - 2.106.114.41



Test04 – 10. september 2025 - klokken 9

	test04-certupdate - 2.106.114.42
	test04-certservices - 2.106.114.43
	test04-s5-certservices - 2.106.114.44



Test06 – 12. september 2025 - klokken 9

	test06-certupdate - 2.106.114.36
	test06-certservices - 2.106.114.37
	test06-s5-certservices - 2.106.114.38

&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 57230&#xD;
Tidsangivelse: 18. september 2025&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>26622</id>
    <title
      type="text">Ændringer til CPR’s tjenester i 2025</title>
    <updated>2025-05-28T11:46:26Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/26622" />
    <content
      type="text">Besked: Ændringer til CPR’s tjenester i 2025

Der er planlagt ændringer på CPR’s tjenester i 2025. Ændringerne bliver introduceret som et nyt register på Datafordeleren.

CPR´s ændrede resttjenester er forventet at blive tilgængelig for anvendere i Datafordelerens testmiljø i maj 2025, men vil ikke blive tilgængelig for anvendere i Datafordelerens produktionsmiljø. De ændrede resttjenester er baseret på en opdateret datamodel for CPR.

CPR’s GraphQL-tjenester forventes at blive releaset med Udviklingsleverance 3 i Datafordelerens moderniseringsprojekt, som er planlagt i slutningen af november 2025. CPR’s GraphQL-tjenester vil være baseret på den opdaterede datamodel.

Læs mere om de planlagte ændringer i CPR tjenesterne. 

Læs mere om Datafordelerens moderniseringsprojekt.

Har du spørgsmål til ændringen, skal du tage kontakt til Datafordelerens SPOC via Datafordelerens hjemmeside. Du finder supportformularen under punktet support.

KDS opdaterer denne meddelelse løbende, når der er nyt om test og release af de ændrede CPR tjenester. Bemærk, at du kan abonnere på meddelelserne både via mail og på RSS.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice, Hændelser&#xD;
Status: Forventet&#xD;
Sagsreference: 26622&#xD;
Tidsangivelse: 2025&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46475</id>
    <title
      type="text">Kommende ændringer til Ejerfortegnelsens tjenester</title>
    <updated>2024-10-21T07:00:59Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/46475" />
    <content
      type="text">Besked: Kommende ændringer til Ejerfortegnelsens tjenester

Der gennemføres en række ændringer og mindre justeringer til Ejerfortegnelsens tjenester på Datafordeleren. Ændringerne er foranlediget af de kommende ændringer til CPR’s tjenester, og Geodatastyrelsens løbende forbedring og tilpasning af de udstillede services.

Ændringerne er planlagt til release på Datafordeleren sammen med de kommende ændringer til CPR's tjenester i 2025.

Læs mere om de planlagte ændringer til Ejerfortegnelsen&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Status: Forventet&#xD;
Sagsreference: 46475&#xD;
Tidsangivelse: 2025&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>