<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Changes</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceChanges</id>
  <updated>2026-06-29T10:21:13Z</updated>
  <entry>
    <id>72193</id>
    <title
      type="text">Ny version af fleksibel opslagslogik 21. maj 2026</title>
    <updated>2026-06-02T06:58:45Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/72193" />
    <content
      type="text">Besked: Ny version af fleksibel opslagslogik 21. maj 2026

Den 21. maj 2026 kommer fleksibel opslagslogik-tjenesterne flexible og flexibleCurrent i version 2 som følge af ændringer i BBR GraphQL.

Ændringen er lagt på Test06 den 26. marts 2026.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 72193&#xD;
Tidsangivelse: 21. maj 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>72195</id>
    <title
      type="text">Ny version af BBR GraphQL 21. maj 2026</title>
    <updated>2026-06-02T06:58:33Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/72195" />
    <content
      type="text">Besked: Ny version af BBR GraphQL 21. maj 2026

Den 21. maj 2026 bliver der tilføjet flere filtreringsparametre til entiteterne "Ejendomsrelation" og ”TekniskAnlæg". De bliver tilgængelige som input i BBR GraphQL version 3 og Fleksibel Oplagslogik version 2.

Ændringen er lagt på Test06 den 26. marts 2026.&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 72195&#xD;
Tidsangivelse: 21. maj 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>72196</id>
    <title
      type="text">DAR fildownload i ny version uden z-koordinat 21. maj 2026</title>
    <updated>2026-06-02T06:59:30Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/72196" />
    <content
      type="text">Besked: DAR fildownload i ny version uden z-koordinat 21. maj 2026

Efter den 21. maj 2026 kommer DAR fildownload i version 4. DAR fildownload version 4 er uden z-koordinat.

Tidligere versioner af DAR fildownload har ved fejl indeholdt z-koordinater, selvom registeret ikke anvender det.&#xD;
Register: Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 72196&#xD;
Tidsangivelse: 21. maj 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>71761</id>
    <title
      type="text">Datafordeleren lukker testmiljøet Test03 1. september 2026</title>
    <updated>2026-05-18T07:23:28Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/71761" />
    <content
      type="text">Besked: Datafordeleren lukker testmiljøet Test03 1. september 2026

11.05.2026: Opdateret med fastsat dato.

Testmiljøet Test03 lukker 1. september 2026, så der fremadrettet kun er to testmiljøer på Datafordeleren; Test04 og Test06. 

Testmiljøet lukker, fordi der er et ændret behov for testmiljøer efter moderniseringen af Datafordeleren.

Vi anbefaler, at anvendere, der benytter Test03 til test af integration til egne systemer, flytter testaktiviteter over til Test06 hurtigst muligt, og senest den 15. august 2026.

Læs mere om Datafordelerens testmiljøer&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 71761&#xD;
Tidsangivelse: 1. september 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>69338</id>
    <title
      type="text">Nye sammenstillede fildownload for Ejerfortegnelsen</title>
    <updated>2026-06-29T07:32:27Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/69338" />
    <content
      type="text">Besked: Nye sammenstillede fildownload for Ejerfortegnelsen

29.06.2026: Opdateret med dato for release den 27. august 2026. Anmodninger om dataadgang til de nye entiteter bliver behandlet af Ejerfortegnelsen, men du skal som anvender være opmærksom på, at de sammenstillede fildownload ikke indeholder data før efter den 27. august 2026.

02.03.2026: De nye entiteter fremgår i Datafordeler Administration fra den 25. februar 2026. 

23.02.2026: Ejerfortegnelsen får nye sammenstillede fildownload på Datafordeleren 27. august 2026.

Ejerfortegnelsens sammenstillede fildownload er sammenstillet med CPR-data. For at få adgang til sammenstillede fildownload fra Ejerfortegnelsen, skal du anmode om adgang til de nye custom entiteter via Datafordeler Administration.

Der kommer følgende sammenstillede fildownload for Ejerfortegnelsen:

	For private:
	
		EjerskabMedStamoplysninger
		EjendomsadministratorMedStamoplysninger
		PersonEllerVirksomhedsAdministratorMedStamoplysninger
	
	




	For offentlige myndigheder:
	
		EjerskabMedStamoplysningerFortrolig
		EjendomsadministratorMedStamoplysningerFortrolig
		PersonEllerVirksomhedsAdministratorMedStamoplysningerFortrolig
	
	



De sammenstillede fildownload findes som totaldownload og i SincePrevious, som adskiller sig fra deltafildownload. De sammenstillede fildownload genereres dagligt for begge typer, samt findes i kommuneopdelte fildownload. For at hente sammenstillede fildownload kommer der også en ny metode GetAvailableCustomFiledownloads, hvor du som anvender kan se hvilke sammenstillede fildownload du kan hente. Tjenester kræver godkendt dataadgang.

Læs mere om hvordan du får adgang til og henter de nye sammenstillede fildownload fra Ejerfortegnelsen 

Se også Transitionsguide Sammenstillede fildownload (EJF)&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 69338&#xD;
Tidsangivelse: 27. august 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74135</id>
    <title
      type="text">Revisionslog for deaktiverede IT-systemer i Datafordeler Administration</title>
    <updated>2026-06-29T10:21:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/74135" />
    <content
      type="text">Besked: Revisionslog for deaktiverede IT-systemer i Datafordeler Administration

Efter 24. juni 2026 bliver det muligt at se revisionslog for deaktiverede IT-systemer i Datafordeler Administration. 

Du kan blandt andet se, hvornår et IT-system er blevet deaktiveret, hvilken bruger der har deaktiveret IT-systemet og hvornår IT-systemet er planlagt til endelig sletning i Datafordeler Administration. Bemærk det ikke er muligt at genaktivere it-systemer.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Selvbetjening&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 74135&#xD;
Tidsangivelse: 24. juni 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74140</id>
    <title
      type="text">Ejerskifte får den 24. juni 2026 igen tilføjet feltet "Feltliste" </title>
    <updated>2026-06-29T10:20:58Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/74140" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerskifte får den 24. juni 2026 igen tilføjet feltet "Feltliste" 

Efter 24. juni 2026 har Ejerfortegnelsens entitet Ejerskifte igen tilføjet feltet “Feltliste”. Feltet vil være tilgængeligt i GraphQL, Fildownload og Fleksibel opslagslogik.

Der kommer ikke en ny version af Ejerfortegnelsens tjenester som følge af ændringen. Du skal derfor som anvender være opmærksom på, at feltet bliver vist i svar fra Ejerfortegnelsen, hvis du har adgang til deres entitet Ejerskifte. Hvis du bruger CSV fra Fildownload og indlæser data ved at mappe felter efter kolonneposition (index) i stedet for kolonnenavn, vil indlæsningen blive påvirket, fordi kolonnerne får en ny rækkefølge.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Webservice, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 74140&#xD;
Tidsangivelse: 24. juni 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74137</id>
    <title
      type="text">Ændringer på CPR GraphQL 24. juni 2026</title>
    <updated>2026-06-29T10:21:06Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/74137" />
    <content
      type="text">Besked: Ændringer på CPR GraphQL 24. juni 2026

Onsdag den 24. juni 2026 er der planlagt følgende ændringer for CPR’s GraphQL-tjenester:

Ændringer til offentlige anvendere i GraphQL-tjenesten CustomPublicSectorPerson:

	Ændring af datoen, der vises i attributten ”virkningfra” i entiteten ”foraeldremyndighedOver” og i attributterne ”virkningfra” og ”virkningfrausikkerhedsmarkering” i entiteten ”foraeldremyndighedsoplysninger”.



Ændring til private anvendere i GraphQL-tjenesten CustomPrivateSectorPerson:

	Ændring til visning af datoen for adressen for personer som er død under udrejse, så det er udrejsedato og ikke er den historiske adresse dato, der bliver vist.



Anvendere skal være opmærksom på, at ændringerne kun bliver udstillet i version 4 af GraphQL-tjenesterne.

Ændringen bliver lagt på Test04 den 2. juli 2026.

Ændringen er lagt på Test06 den 2. juni 2026.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 74137&#xD;
Tidsangivelse: 24. juni 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>72199</id>
    <title
      type="text">Kommende ændringer på CPR GraphQL 21. maj 2026</title>
    <updated>2026-06-02T06:59:22Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/72199" />
    <content
      type="text">Besked: Kommende ændringer på CPR GraphQL 21. maj 2026

21. maj 2026 er der planlagt følgende ændringer for CPR’s GraphQL-tjenester.

Ændringer til offentlige anvendere i GraphQL-tjenesten CustomPublicSectorPerson. Bemærk at ændringerne er på objekt- og attributniveau:

	For objektet PublicSectorCprHaendelseKodeInput bliver det muligt at søge på ”registreringfra” og en liste af "haendelseskode".
	For objektet PublicSectorCprHaendelseInput bliver det muligt at søge på  ”rettetden” og en liste af "forretningshaendelse".
	Det bliver muligt at angive fødselsdato til og fra i input.
	Information om separationer bliver begrænset til gældende civilstandsobjekt.
	Felterne Vaergemaal.status, Kontaktadresse.status og Adresseoplysninger.supplerendeAdresse.status bliver fjernet.



Ændringer til private anvendere i GraphQL-tjenesten CustomPrivateSectorPerson:

	Det  bliver muligt at søge med en liste af hændelser og hændelseskoder.
	Vaergemaal og kontaktadresse bliver obligatorisk output.
	Felterne Vaergemaal.status og Kontaktadresse.status bliver fjernet.
	Det bliver muligt at lave listesøgning på attributten PNR med op til 100 personnumre. Attributten PNRIN bliver udfaset i ændringen.
	Det bliver muligt at søge på adresse i status ”teknisk_aendring” og ”fortrudt”.



Derudover bliver der foretaget ændringer som berører begge GraphQL-tjenester:

	Det bliver muligt at benytte attributten ”totalCount”.
	Søgning bliver gjort case-insensitive.



Anvendere skal være opmærksom på, at ændringerne kun bliver udstillet for version 3 af GraphQL-tjenesterne.

Ændringer er lagt på Test06 den 26. marts 2026.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 72199&#xD;
Tidsangivelse: 21. maj 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>68402</id>
    <title
      type="text">Nedlukning af tidligere versioner for GraphQL og Fildownload på Datafordeleren</title>
    <updated>2026-06-02T06:59:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/68402" />
    <content
      type="text">Besked: Nedlukning af tidligere versioner for GraphQL og Fildownload på Datafordeleren

21. maj 2026 bliver tidligere versioner for GraphQL-tjenester og Fildownload lukket på Datafordeleren. 

Som anvender skal du derfor benytte eller eventuelt omstille til de nyeste versioner af tjenester og filer. Det er allerede nu muligt at benytte eller omstille til de nyeste versioner.

For GraphQL-tjenester med entiteter skal det være version 2, anvendere skal benytte, undtagen for EJF, EBR og CVRcustom hvor nyeste er version 1. GraphQL Fleksibel opslagslogik vil fortsat være version 1.

For Fildownload vil der være forskellige versionsnumre for registre. Det er altid højeste versionsnummer, anvendere skal benytte. 

Bemærk at version 1 af REST-API’et for metoden GetAvailableFileDownloads også lukker. Anvendere skal benytte eller omstille til version 2.

Se vejledning til, hvordan du opgraderer versioner af GraphQL og Fildownload, og hvilke versioner der er i drift.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 68402&#xD;
Tidsangivelse: 21. maj 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>72194</id>
    <title
      type="text">Notifikationer for udløb af autentifikationsmetoder, IT-systemer og brugerkonti og visning af begrundelse for afvisning af dataadgang i Datafordeler Administration</title>
    <updated>2026-06-02T06:59:39Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/72194" />
    <content
      type="text">Besked: Notifikationer for udløb af autentifikationsmetoder, IT-systemer og brugerkonti og visning af begrundelse for afvisning af dataadgang i Datafordeler Administration

Efter 21. maj 2026 bliver det muligt som ejer, administrator eller læser af et IT-system at modtage mailnotifikationer fra Datafordeler Administration inden udløb af autentifikationsmetoder, dataadgang, IT-system eller din brugerkonto. Notifikationerne bliver sendt 30 dage og 7 dage inden udløb. Derudover vil anvendere modtage en notifikation når autentifikationsmetoder, dataadgang, IT-system eller din brugerkonto er udløbet eller deaktiveret.

Anvendere vil også modtage en notifikation hvis et register ændrer i en anmodning om dataadgang, samt det bliver muligt for se begrundelse for afvisning af en anmodning om dataadgang i Datafordeler Administration.

Ændringen er lagt på Test06 den 26. marts 2026.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Selvbetjening&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 72194&#xD;
Tidsangivelse: 21. maj 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74189</id>
    <title
      type="text">Ændring i geometritype for fildownload i GeoPackage-format</title>
    <updated>2026-06-29T10:20:51Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/74189" />
    <content
      type="text">Besked: Ændring i geometritype for fildownload i GeoPackage-format

10.06.2026: DHM Højdekurver og DHM Oprindelse er fjernet fordi de ikke genereres i ny version i forbindelse med ændringen den 24. juni. 

Efter 24. juni 2026 bliver den korrekte geometritype, for eksempel Multipolygon, Polygon eller Point, skrevet til ”gpkg_geometry_columns”-tabellen i stedet for den generiske værdi ”GEOMETRY”.

Dette betyder at Fikspunkter, Danske Stednavne, GeoDanmark Vektor og Matriklen får fildownload i version 4.&#xD;
Register: Danmarks Fikspunktsregister, Danmarks Højdemodel, Danske Stednavne, GeoDanmark Vektor, Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 74189&#xD;
Tidsangivelse: 24. juni 2026&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>