<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Changes</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceChanges</id>
  <updated>2026-07-10T09:54:14Z</updated>
  <entry>
    <id>76551</id>
    <title
      type="text">Rettelse til CPR GraphQL-tjeneste CprCustomPublicSector version 4</title>
    <updated>2026-07-10T09:53:00Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/76551" />
    <content
      type="text">Besked: Rettelse til CPR GraphQL-tjeneste CprCustomPublicSector version 4

Den 27. august bliver CPR GraphQL-tjeneste CprCustomPublicSector version 4 rettet, så det bliver muligt på version 4 at hente en kontaktadresse på et nested personobjekt.

Læs mere om den kendte fejl.

Der bliver ikke introduceret en ny version af GraphQL-tjenesten CprCustomPublicSector som følge af rettelsen, som foretages i version 4.

Rettelsen bliver lagt på Test06 den 13. juli 2026.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 76551&#xD;
Tidsangivelse: 27. august 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>76438</id>
    <title
      type="text">Ny version af fleksibel opslagslogik 27. august 2026</title>
    <updated>2026-07-10T08:41:19Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/76438" />
    <content
      type="text">Besked: Ny version af fleksibel opslagslogik 27. august 2026

Den 27. august 2026 kommer fleksibel opslagslogik-tjenesterne flexible og flexibleCurrent i version 3 som følge af ændringer i GraphQL for Matriklen (MAT) og Ejerfortegnelsen (EJF).

Ændringen bliver lagt på Test06 den 13. juli 2026.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 76438&#xD;
Tidsangivelse: 27. august 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>76442</id>
    <title
      type="text">Ny custom entitet CustomAlternativAdresseBegraenset for Ejerfortegnelsen</title>
    <updated>2026-07-10T09:01:05Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/76442" />
    <content
      type="text">Besked: Ny custom entitet CustomAlternativAdresseBegraenset for Ejerfortegnelsen

Den 27. august 2026 får Ejerfortegnelsen tilføjet en ny entitet: CustomAlternativAdresseBegraenset. Entiteten bliver tilgængelig i Fleksibel Opslagslogik og som Fildownload.

Den nye custom entitet svarer til entiteten AlternativAdresse men er uden CPR-numre, således at private aktører kan søge om adgang til entiteten for at få adgang til den i Fleksibel Opslagslogik og Fildownload. 

Ændringen bliver lagt på Test06 den 13. juli 2026. Der bliver ikke introduceret en ny version af Ejerfortegnelsens GraphQL, som følge af ændringen.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Webservice, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 76442&#xD;
Tidsangivelse: 27. august 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>71761</id>
    <title
      type="text">Datafordeleren lukker testmiljøet Test03 1. september 2026</title>
    <updated>2026-05-18T07:23:28Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/71761" />
    <content
      type="text">Besked: Datafordeleren lukker testmiljøet Test03 1. september 2026

11.05.2026: Opdateret med fastsat dato.

Testmiljøet Test03 lukker 1. september 2026, så der fremadrettet kun er to testmiljøer på Datafordeleren; Test04 og Test06. 

Testmiljøet lukker, fordi der er et ændret behov for testmiljøer efter moderniseringen af Datafordeleren.

Vi anbefaler, at anvendere, der benytter Test03 til test af integration til egne systemer, flytter testaktiviteter over til Test06 hurtigst muligt, og senest den 15. august 2026.

Læs mere om Datafordelerens testmiljøer&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 71761&#xD;
Tidsangivelse: 1. september 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>76441</id>
    <title
      type="text">Ejerfortegnelsens entitet Ejerskabsskifte får tilføjet inputparameter i GraphQL</title>
    <updated>2026-07-10T09:54:14Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/76441" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerfortegnelsens entitet Ejerskabsskifte får tilføjet inputparameter i GraphQL

Den 27. august 2026 får Ejerfortegnelsens GraphQL-tjeneste for entiteten Ejerskabsskifte tilføjet inputparameteren "id_lokalID".

Ændringen bliver lagt på Test06 den 13. juli 2026. Der bliver ikke introduceret en ny version af Ejerfortegnelsens GraphQL, som følge af ændringen. Anvendere skal hente det nye skema for Ejerskabsskifte version 1 for at benytte den tilføjede inputparameter.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 76441&#xD;
Tidsangivelse: 27. august 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>69338</id>
    <title
      type="text">Nye sammenstillede fildownload for Ejerfortegnelsen</title>
    <updated>2026-07-09T10:56:39Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/69338" />
    <content
      type="text">Besked: Nye sammenstillede fildownload for Ejerfortegnelsen

29.06.2026: Opdateret med dato for release den 27. august 2026. Anmodninger om dataadgang til de nye entiteter bliver behandlet af Ejerfortegnelsen, men du skal som anvender være opmærksom på, at de sammenstillede fildownload ikke indeholder data før efter den 27. august 2026.

De sammenstillede Fildownload bliver tilgængelige på Test06 den 13. juli 2026.

02.03.2026: De nye entiteter fremgår i Datafordeler Administration fra den 25. februar 2026. 

23.02.2026: Ejerfortegnelsen får nye sammenstillede fildownload på Datafordeleren 27. august 2026.

Ejerfortegnelsens sammenstillede fildownload er sammenstillet med CPR-data. For at få adgang til sammenstillede fildownload fra Ejerfortegnelsen, skal du anmode om adgang til de nye custom entiteter via Datafordeler Administration.

Der kommer følgende sammenstillede fildownload for Ejerfortegnelsen:

	For private:
	
		EjerskabMedStamoplysninger
		EjendomsadministratorMedStamoplysninger
		PersonEllerVirksomhedsAdministratorMedStamoplysninger
	
	




	For offentlige myndigheder:
	
		EjerskabMedStamoplysningerFortrolig
		EjendomsadministratorMedStamoplysningerFortrolig
		PersonEllerVirksomhedsAdministratorMedStamoplysningerFortrolig
	
	



De sammenstillede fildownload findes som totaldownload og i SincePrevious, som adskiller sig fra deltafildownload. De sammenstillede fildownload genereres dagligt for begge typer, samt findes i kommuneopdelte fildownload. For at hente sammenstillede fildownload kommer der også en ny metode GetAvailableCustomFiledownloads, hvor du som anvender kan se hvilke sammenstillede fildownload du kan hente. Tjenester kræver godkendt dataadgang.

Læs mere om hvordan du får adgang til og henter de nye sammenstillede fildownload fra Ejerfortegnelsen 

Se også Transitionsguide Sammenstillede fildownload (EJF)&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 69338&#xD;
Tidsangivelse: 27. august 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74135</id>
    <title
      type="text">Revisionslog for deaktiverede IT-systemer i Datafordeler Administration</title>
    <updated>2026-06-29T10:21:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/74135" />
    <content
      type="text">Besked: Revisionslog for deaktiverede IT-systemer i Datafordeler Administration

Efter 24. juni 2026 bliver det muligt at se revisionslog for deaktiverede IT-systemer i Datafordeler Administration. 

Du kan blandt andet se, hvornår et IT-system er blevet deaktiveret, hvilken bruger der har deaktiveret IT-systemet og hvornår IT-systemet er planlagt til endelig sletning i Datafordeler Administration. Bemærk det ikke er muligt at genaktivere it-systemer.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Selvbetjening&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 74135&#xD;
Tidsangivelse: 24. juni 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74140</id>
    <title
      type="text">Ejerskifte får den 24. juni 2026 igen tilføjet feltet "Feltliste" </title>
    <updated>2026-06-29T10:20:58Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/74140" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerskifte får den 24. juni 2026 igen tilføjet feltet "Feltliste" 

Efter 24. juni 2026 har Ejerfortegnelsens entitet Ejerskifte igen tilføjet feltet “Feltliste”. Feltet vil være tilgængeligt i GraphQL, Fildownload og Fleksibel opslagslogik.

Der kommer ikke en ny version af Ejerfortegnelsens tjenester som følge af ændringen. Du skal derfor som anvender være opmærksom på, at feltet bliver vist i svar fra Ejerfortegnelsen, hvis du har adgang til deres entitet Ejerskifte. Hvis du bruger CSV fra Fildownload og indlæser data ved at mappe felter efter kolonneposition (index) i stedet for kolonnenavn, vil indlæsningen blive påvirket, fordi kolonnerne får en ny rækkefølge.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Webservice, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 74140&#xD;
Tidsangivelse: 24. juni 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74137</id>
    <title
      type="text">Ændringer på CPR GraphQL 24. juni 2026</title>
    <updated>2026-06-29T10:21:06Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/74137" />
    <content
      type="text">Besked: Ændringer på CPR GraphQL 24. juni 2026

Onsdag den 24. juni 2026 er der planlagt følgende ændringer for CPR’s GraphQL-tjenester:

Ændringer til offentlige anvendere i GraphQL-tjenesten CustomPublicSectorPerson:

	Ændring af datoen, der vises i attributten ”virkningfra” i entiteten ”foraeldremyndighedOver” og i attributterne ”virkningfra” og ”virkningfrausikkerhedsmarkering” i entiteten ”foraeldremyndighedsoplysninger”.



Ændring til private anvendere i GraphQL-tjenesten CustomPrivateSectorPerson:

	Ændring til visning af datoen for adressen for personer som er død under udrejse, så det er udrejsedato og ikke er den historiske adresse dato, der bliver vist.



Anvendere skal være opmærksom på, at ændringerne kun bliver udstillet i version 4 af GraphQL-tjenesterne.

Ændringen bliver lagt på Test04 den 2. juli 2026.

Ændringen er lagt på Test06 den 2. juni 2026.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 74137&#xD;
Tidsangivelse: 24. juni 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>68402</id>
    <title
      type="text">Nedlukning af tidligere versioner for GraphQL og Fildownload på Datafordeleren</title>
    <updated>2026-06-02T06:59:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/68402" />
    <content
      type="text">Besked: Nedlukning af tidligere versioner for GraphQL og Fildownload på Datafordeleren

21. maj 2026 bliver tidligere versioner for GraphQL-tjenester og Fildownload lukket på Datafordeleren. 

Som anvender skal du derfor benytte eller eventuelt omstille til de nyeste versioner af tjenester og filer. Det er allerede nu muligt at benytte eller omstille til de nyeste versioner.

For GraphQL-tjenester med entiteter skal det være version 2, anvendere skal benytte, undtagen for EJF, EBR og CVRcustom hvor nyeste er version 1. GraphQL Fleksibel opslagslogik vil fortsat være version 1.

For Fildownload vil der være forskellige versionsnumre for registre. Det er altid højeste versionsnummer, anvendere skal benytte. 

Bemærk at version 1 af REST-API’et for metoden GetAvailableFileDownloads også lukker. Anvendere skal benytte eller omstille til version 2.

Se vejledning til, hvordan du opgraderer versioner af GraphQL og Fildownload, og hvilke versioner der er i drift.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 68402&#xD;
Tidsangivelse: 21. maj 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>76439</id>
    <title
      type="text">Ny version af MAT GraphQL 27. august 2026</title>
    <updated>2026-07-09T12:49:49Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/76439" />
    <content
      type="text">Besked: Ny version af MAT GraphQL 27. august 2026

Den 27. august 2026 bliver der tilføjet mulighed for filtrering på virkningFra i WHERE-filtreringen for entiteten "Lodflade".

Filtreringen bliver tilgængelig i MAT GraphQL version 3 og Fleksibel Opslagslogik version 3.

Ændringen bliver lagt på Test06 den 13. juli 2026.&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 76439&#xD;
Tidsangivelse: 27. august 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>76440</id>
    <title
      type="text">Ændringer på CPR entitetsbaserede GraphQL 27. august 2026</title>
    <updated>2026-07-09T12:49:42Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/76440" />
    <content
      type="text">Besked: Ændringer på CPR entitetsbaserede GraphQL 27. august 2026 

Torsdag den 27. august 2026 er der planlagt følgende ændringer for CPR's entitetsbaserede GraphQL tjeneste.

CPR's entitetsbaserede GraphQL skema version 1 og version 2, reduceres til kun at indeholde følgende entiteter:

	CPR_Events
	AdministrativEnhed
	AdministrativEnhedType



 

Derudover bliver der tilføjet inputparametre til AdministrativEnhed og AdministrativEnhedType til version 2:

AdministrativEnhed får tilføjet følgende  inputparametre:

	@MYNKOD, a list of AdministrativEnhed.Kode strings (LISTE af en eller flere koder)
	@MYNNAVN AdministrativEnhed.Navn (ét navn)
	@LAND_KOD_ALFA3 AdministrativEnhed.LandeKode (én landekode)



AdministrativEnhedType får tilføjet følgende inputparametre:

	@MYNTYP, a list of AdministrativEnhed.AdministrativType.TypeKode (LISTE af en eller flere typekoder)
	@MYNTYPNAVN AdministrativEnhed.AdministrativType.TypeNavn (ét navn)



 

Ændringen bliver lagt på Test06 den 13. juli 2026.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 76440&#xD;
Tidsangivelse: 27. august 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74189</id>
    <title
      type="text">Ændring i geometritype for fildownload i GeoPackage-format</title>
    <updated>2026-06-29T10:20:51Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/74189" />
    <content
      type="text">Besked: Ændring i geometritype for fildownload i GeoPackage-format

10.06.2026: DHM Højdekurver og DHM Oprindelse er fjernet fordi de ikke genereres i ny version i forbindelse med ændringen den 24. juni. 

Efter 24. juni 2026 bliver den korrekte geometritype, for eksempel Multipolygon, Polygon eller Point, skrevet til ”gpkg_geometry_columns”-tabellen i stedet for den generiske værdi ”GEOMETRY”.

Dette betyder at Fikspunkter, Danske Stednavne, GeoDanmark Vektor og Matriklen får fildownload i version 4.&#xD;
Register: Danmarks Fikspunktsregister, Danmarks Højdemodel, Danske Stednavne, GeoDanmark Vektor, Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 74189&#xD;
Tidsangivelse: 24. juni 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>76055</id>
    <title
      type="text">Ny DAGI datamodel  er klar med data</title>
    <updated>2026-07-09T10:19:46Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/76055" />
    <content
      type="text">Besked: Ny DAGI datamodel er klar med data

02.07.2026: Anvendere kan hente data fra den nye DAGI model 3 via GraphQL og entitetsbaseret WFS med aktuelle data (_current). Senere forventer vi, at DAGI WFS entiteter også bliver tilgængeligt med komplet historisk sporbarhed (_hist).

Bemærk at data i entitetsbaserede Fildownload er klar mandag den 5. juli.

Bemærk at DAGI data i REST, WFS og WMS på Webbruger/tjenestebruger fremover ikke bliver opdateret, når der er ændringer i DAGI. Disse tjenester bliver udfaset og lukker den 15. januar 2027.

Bemærk også at DAGIs nye datamodel har 4 entiteter per type. Men der kommer ikke data i generaliserede og skalerede entiteter. Det vil sige, at der er data i for eksempel Kommuneinddeling. Der er ikke data i DAGI_Kommuneinddeling_250000, og DAGI_Kommuneinddeling_500000 og DAGI_Kommuneinddeling_2000000. Der vil altså forekomme tomme entiteter i data.

Bemærk desuden for de enkelte tjenester:

Fildownload 
Anvend version 4. Tidligere versioner bliver udfaset. Benyt ikke version 3. Bemærk at Fildownload for version 4 blev aktiveret onsdag den 24. juni. Det betyder, at første totaldownload version 4 for DAGI fra 28. juni er tomt, og den første  deltafil indeholder, hvad der svarer til en bitemporal-download fil. Vi anbefaler, at en kopi af DAGI tager udgangspunkt i et totaldownload, som er tilgængeligt 5. juli 2026.

WFS
DAGI har nu entitetsbaseret WFS, der virker i QGIS. DAGI WFS entiteter er pt. tilgængeligt med aktuelle data (_current). Senere forventer vi, at DAGI WFS entiteter også bliver tilgængeligt med komplet historisk sporbarhed (_hist). 

Læs mere om DAGI på Datafordeleren

Læs om DAGI Objektspecifikation 

Læs mere om ophør af paralleldrift på Datafordeleren og transitionsnetværket på datafordeler.dk/Transition&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI)&#xD;
Service: Webservice, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 76055&#xD;
Tidsangivelse: 5. juli 2026&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>