<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Changes</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceChanges</id>
  <updated>2025-02-11T10:22:37Z</updated>
  <entry>
    <id>54178</id>
    <title
      type="text">Paralleldriften af Matriklen og Matriklen2 på Datafordeleren er ophørt den 10. december 2024</title>
    <updated>2025-01-10T07:01:58Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/54178" />
    <content
      type="text">Besked: Paralleldriften af Matriklen og Matriklen2 på Datafordeleren er ophørt

11.12.2024: Den første version af Matriklen er lukket på Datafordeleren den 10. december 2024.

Læs mere om forskellen på Matriklen og Matriklen2: https://confluence.sdfi.dk/x/sYDoB

Læs mere om Matriklen2: https://confluence.sdfi.dk/x/LQAGBg&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 54178&#xD;
Tidsangivelse: 10. december 2024&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55565</id>
    <title
      type="text">Påvirkning af fildownload fra UL1 ved idriftsættelse</title>
    <updated>2024-11-27T11:49:30Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/55565" />
    <content
      type="text">Besked: Påvirkning af fildownload fra UL1 ved idriftsættelse

I forbindelse med idriftsættelse af UL2 er der brug for at opdatere fildownload fra UL1. For de anvendere, som er begyndt at bruge de nye fildownload fra UL1, betyder det, at deltafiler sættes på pause i ugen op til go-live, samt at der efter go-live skal hentes et nyt totaldownload.

Vi vender tilbage med detaljeret vejledning til, hvordan anvendere, der har taget de nye fildownload fra UL1 i brug, skal forholde sig omkring go-live i april 2025.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Forventet&#xD;
Sagsreference: 55565&#xD;
Tidsangivelse: April 2025&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>57804</id>
    <title
      type="text">Nye historiske tjenester for Danmarks Højdemodel 2019-2023</title>
    <updated>2025-02-11T10:22:37Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/57804" />
    <content
      type="text">Besked: Nye historiske tjenester for Danmarks Højdemodel 2019-2023

Der er for Danmarks Højdemodel (DHM) oprettet nye tjenester med landsdækkende 2019 – 2023 data.

Der er følgende nye historiske tjenester:

WMS

	DHM2023 Historik WMS (Terræn_skyggekort og Overflade_skyggekort)



Filudtræk

	DHM 2023 Punktsky Prægenereret LAZ
	DHM 2023 Terræn Prægenereret GeoTIFF
	DHM 2023 Overflade Prægenereret GeoTIFF
	DHM 2023 Højdekurver Prægenereret GPKG



Se mere i Dataoversigten og i dokumentationen for Danmarks Højdemodel (DHM)&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 57804&#xD;
Tidsangivelse: Januar 2025&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>26622</id>
    <title
      type="text">Ændringer til CPR’s tjenester i 2025</title>
    <updated>2024-10-11T11:17:57Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/26622" />
    <content
      type="text">Besked: Ændringer til CPR’s tjenester i 2025

CPR’s tjenester på Datafordeleren bliver ændret i 2025, og anvenderne skal tilpasse i egne systemer for at tilgå de ændrede CPR tjenester.

De nye versioner af tjenesterne vil blive introduceret med paralleldrift som et nyt register på Datafordeleren, og der forventes release af de nye tjenester i løbet af 2. kvartal 2025. Der vil være paralleldrift i minimum seks måneder. 

Der bliver mulighed for at teste de ændrede CPR tjenester senest to måneder i testmiljø før release.

Læs mere om de planlagte ændringer i CPR tjenesterne. 

Der er p.t. en igangværende intern test af de kommende CPR tjenester på Test03.

Har du spørgsmål til ændringen, skal du tage kontakt til Datafordelerens SPOC via Datafordelerens hjemmeside. Du finder supportformularen under punktet support.

KDS opdaterer denne meddelelse løbende, når der er nyt om test og release af de ændrede CPR tjenester. Bemærk, at du kan abonnere på meddelelserne både via mail og på RSS.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice, Hændelser&#xD;
Status: Forventet&#xD;
Sagsreference: 26622&#xD;
Tidsangivelse: 2025&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46475</id>
    <title
      type="text">Kommende ændringer til Ejerfortegnelsens tjenester</title>
    <updated>2024-10-21T07:00:59Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/46475" />
    <content
      type="text">Besked: Kommende ændringer til Ejerfortegnelsens tjenester

Der gennemføres en række ændringer og mindre justeringer til Ejerfortegnelsens tjenester på Datafordeleren. Ændringerne er foranlediget af de kommende ændringer til CPR’s tjenester, og Geodatastyrelsens løbende forbedring og tilpasning af de udstillede services.

Ændringerne er planlagt til release på Datafordeleren sammen med de kommende ændringer til CPR's tjenester i 2025.

Læs mere om de planlagte ændringer til Ejerfortegnelsen&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Status: Forventet&#xD;
Sagsreference: 46475&#xD;
Tidsangivelse: 2025&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>