<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Changes</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceChanges</id>
  <updated>2026-04-27T13:07:26Z</updated>
  <entry>
    <id>72193</id>
    <title
      type="text">Ny version af fleksibel opslagslogik 21. maj 2026</title>
    <updated>2026-04-27T12:36:01Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/72193" />
    <content
      type="text">Besked: Ny version af fleksibel opslagslogik 21. maj 2026

Den 21. maj 2026 kommer fleksibel opslagslogik-tjenesterne flexible og flexibleCurrent i version 2 som følge af ændringer i BBR GraphQL.

Ændringen er lagt på Test06 den 26. marts 2026.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 72193&#xD;
Tidsangivelse: 21. maj 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>72195</id>
    <title
      type="text">Ny version af BBR GraphQL 21. maj 2026</title>
    <updated>2026-04-27T12:40:01Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/72195" />
    <content
      type="text">Besked: Ny version af BBR GraphQL 21. maj 2026

Den 21. maj 2026 bliver der tilføjet flere filtreringsparametre til entiteterne "Ejendomsrelation" og ”TekniskAnlæg". De bliver tilgængelige som input i BBR GraphQL version 3 og Fleksibel Oplagslogik version 2.

Ændringen er lagt på Test06 den 26. marts 2026.&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 72195&#xD;
Tidsangivelse: 21. maj 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>72196</id>
    <title
      type="text">DAR fildownload i ny version uden z-koordinat 21. maj 2026</title>
    <updated>2026-04-27T12:41:26Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/72196" />
    <content
      type="text">Besked: DAR fildownload i ny version uden z-koordinat 21. maj 2026

Den 21. maj 2026 kommer DAR fildownload i version 4. DAR fildownload version 4 er uden z-koordinat.

Tidligere versioner af DAR fildownload har ved fejl indeholdt z-koordinater, selvom registeret ikke anvender det.&#xD;
Register: Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 72196&#xD;
Tidsangivelse: 21. maj 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>71761</id>
    <title
      type="text">Datafordeleren lukker testmiljøet Test03 ultimo juni 2026</title>
    <updated>2026-04-15T11:38:37Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/71761" />
    <content
      type="text">Besked: Datafordeleren lukker testmiljøet Test03 ultimo juni 2026

Testmiljøet Test03 lukker ultimo juni 2026, så der fremadrettet kun er to testmiljøer på Datafordeleren; Test04 og Test06. Endelig dato for lukningen af Test03 bliver meldt ud, når den er fastlagt.

Testmiljøet lukker, fordi der er et ændret behov for testmiljøer efter moderniseringen af Datafordeleren.

Vi anbefaler, at anvendere, der benytter Test03 til test af integration til egne systemer, flytter testaktiviteter over til Test06 hurtigst muligt, og senest den 15. juni 2026.

Læs mere om Datafordelerens testmiljøer&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Forventet&#xD;
Sagsreference: 71761&#xD;
Tidsangivelse: Ultimo juni 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>69338</id>
    <title
      type="text">Nye sammenstillede fildownload for Ejerfortegnelsen</title>
    <updated>2026-03-02T09:33:39Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/69338" />
    <content
      type="text">Besked: Nye sammenstillede fildownload for Ejerfortegnelsen

02.03.2026: De nye entiteter fremgår i Datafordeler Administration fra den 25. februar 2026. Anmodning om dataadgang til de nye entiteter bliver først godkendt, når de sammenstillede fildownload er i drift.

23.02.2026: Ejerfortegnelsen får nye sammenstillede fildownload på Datafordeleren i Q2 2026. Dato bliver meldt ud senere. Release er ændret i forhold til tidligere udmeldt.

Ejerfortegnelsens sammenstillede fildownload er sammenstillet med CPR-data. For at få adgang til sammenstillede fildownload fra Ejerfortegnelsen, skal du anmode om adgang til de nye custom entiteter via Datafordeler Administration.

Der kommer følgende sammenstillede fildownload for Ejerfortegnelsen:

	For private:
	
		EjerskabMedStamoplysninger
		EjendomsadministratorMedStamoplysninger
		PersonEllerVirksomhedsAdministratorMedStamoplysninger
	
	




	For offentlige myndigheder:
	
		EjerskabMedStamoplysningerFortrolig
		EjendomsadministratorMedStamoplysningerFortrolig
		PersonEllerVirksomhedsAdministratorMedStamoplysningerFortrolig
	
	



De sammenstillede fildownload findes som totaldownload og i SincePrevious, som adskiller sig fra deltafildownload. De sammenstillede fildownload genereres dagligt for begge typer, samt findes i kommuneopdelte fildownload. For at hente sammenstillede fildownload kommer der også en ny metode GetAvailableCustomFiledownloads, hvor du som anvender kan se hvilke sammenstillede fildownload du kan hente. Tjenester kræver godkendt dataadgang.

Læs mere om hvordan du får adgang til og henter de nye sammenstillede fildownload fra Ejerfortegnelsen 

Se også Transitionsguide Sammenstillede fildownload (EJF)&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Forventet&#xD;
Sagsreference: 69338&#xD;
Tidsangivelse: Q2 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>71493</id>
    <title
      type="text">DAR's datamodel er opdateret til version 2.0.3</title>
    <updated>2026-04-10T12:08:31Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/71493" />
    <content
      type="text">Besked: DAR's datamodel er opdateret til version 2.0.3

Den 17. marts 2026 blev DAR's datamodel opdateret. Der er hverken tilført eller fjernet modelelementer, som påvirker dataudstillingen på Datafordeleren.

Formålet med opdateringen var at bringe DARs logiske datamodel i overensstemmelse med udstillingen i Datafordelerens moderniserede tjenester.

Der er tilført følgende relationer:

	AdresseHarDørpunkt
	AdresseHarEnhed
	HusnummerHarAdgangspunkt
	husnummerHarAdresser
	HusnummerHarVejpunkt
	navngivenVejBestårAfNavngivenVejPostnummer
	navngivenVejBestårAfNavngivenVejSupplerendeBynavn
	NavngivenVejKommunedelBerørerKommuneinddeling
	navngivenVejKommunedelHarNavngivenVej
	NavngivenVejPostnummerBerørerGeografiskPostnummer
	NavngivenVejSupplerendeBynavnBerørerSupplerendeBynavn
	PostnummerharPostnummerinddeling
	SupplerendeBynavnHarSupplerendeBynavn



Med patch-opdateringen af DAR til 2.0.3 er der nu overensstemmelse mellem den logiske datamodel og relationerne implementeret på Datafordeleren. Se datamodellen på https://datafordeler.dk/vejledning/grunddata/datamodel/

Ud over tilføjelse af relationer er klasserne NavngivenVejPostnummer og NavngivenVejSupplendeBynavn implementeret som krydsreferencetabel mellem henholdsvis NavngivenVej og Postnummer og NavngivenVej og SupplendeBynavn.

Endelig er DARs kodelister blevet flyttet ind i Klimadatastyrelsens Kodelisteregister. Henvisninger er ændret til https://sdfidk.github.io/kodelisteregister/dar/ i stedet for danmarksadresser.dk.&#xD;
Register: Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 71493&#xD;
Tidsangivelse: 17. marts 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>72199</id>
    <title
      type="text">Kommende ændringer på CPR GraphQL 21. maj 2026</title>
    <updated>2026-04-27T13:07:26Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/72199" />
    <content
      type="text">Besked: Kommende ændringer på CPR GraphQL 21. maj 2026

21. maj 2026 er der planlagt følgende ændringer for CPR’s GraphQL-tjenester.

Ændringer til offentlige anvendere i GraphQL-tjenesten CustomPublicSectorPerson. Bemærk at ændringerne er på objekt- og attributniveau:

	For objektet PublicSectorCprHaendelseKodeInput bliver det muligt at søge på ”registreringfra” og en liste af "haendelseskode".
	For objektet PublicSectorCprHaendelseInput bliver det muligt at søge på  ”rettetden” og en liste af "forretningshaendelse".
	Det bliver muligt at angive fødselsdato til og fra i input.
	Information om separationer bliver begrænset til gældende civilstandsobjekt.
	Felterne Vaergemaal.status, Kontaktadresse.status og Adresseoplysninger.supplerendeAdresse.status bliver fjernet.



Ændringer til private anvendere i GraphQL-tjenesten CustomPrivateSectorPerson:

	Det  bliver muligt at søge med en liste af hændelser og hændelseskoder.
	Vaergemaal og kontaktadresse bliver obligatorisk output.
	Felterne Vaergemaal.status og Kontaktadresse.status bliver fjernet.
	Det bliver muligt at lave listesøgning på attributten PNR med op til 100 personnumre. Attributten PNRIN bliver udfaset i ændringen.
	Det bliver muligt at søge på adresse i status ”teknisk_aendring” og ”fortrudt”.



Derudover bliver der foretaget ændringer som berører begge GraphQL-tjenester:

	Det bliver muligt at benytte attributten ”totalCount”.
	Søgning bliver gjort case-insensitive.



Anvendere skal være opmærksom på, at ændringerne kun bliver udstillet for version 3 af GraphQL-tjenesterne.

Ændringer er lagt på Test06 den 26. marts 2026.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 72199&#xD;
Tidsangivelse: 21. maj 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>68402</id>
    <title
      type="text">Nedlukning af tidligere versioner for GraphQL og Fildownload på Datafordeleren</title>
    <updated>2026-04-22T10:14:33Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/68402" />
    <content
      type="text">Besked: Nedlukning af tidligere versioner for GraphQL og Fildownload på Datafordeleren

21. maj 2026 bliver tidligere versioner for GraphQL-tjenester og Fildownload lukket på Datafordeleren. 

Som anvender skal du derfor benytte eller eventuelt omstille til de nyeste versioner af tjenester og filer. Det er allerede nu muligt at benytte eller omstille til de nyeste versioner.

For GraphQL-tjenester med entiteter skal det være version 2, anvendere skal benytte, undtagen for EJF, EBR og CVRcustom hvor nyeste er version 1. GraphQL Fleksibel opslagslogik vil fortsat være version 1.

For Fildownload vil der være forskellige versionsnumre for registre. Det er altid højeste versionsnummer, anvendere skal benytte. 

Bemærk at version 1 af REST-API’et for metoden GetAvailableFileDownloads også lukker. Anvendere skal benytte eller omstille til version 2.

Se vejledning til, hvordan du opgraderer versioner af GraphQL og Fildownload, og hvilke versioner der er i drift.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 68402&#xD;
Tidsangivelse: 21. maj 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>72194</id>
    <title
      type="text">Notifikationer for udløb af autentifikationsmetoder, IT-systemer og brugerkonti og visning af begrundelse for afvisning af dataadgang i Datafordeler Administration</title>
    <updated>2026-04-27T12:37:54Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/72194" />
    <content
      type="text">Besked: Notifikationer for udløb af autentifikationsmetoder, IT-systemer og brugerkonti og visning af begrundelse for afvisning af dataadgang i Datafordeler Administration

Efter 21. maj 2026 bliver det muligt som ejer, administrator eller læser af et IT-system at modtage mailnotifikationer fra Datafordeler Administration inden udløb af autentifikationsmetoder, dataadgang, IT-system eller din brugerkonto. Notifikationerne bliver sendt 30 dage og 7 dage inden udløb. Derudover vil anvendere modtage en notifikation når autentifikationsmetoder, dataadgang, IT-system eller din brugerkonto er udløbet eller deaktiveret.

Anvendere vil også modtage en notifikation hvis et register ændrer i en anmodning om dataadgang, samt det bliver muligt for se begrundelse for afvisning af en anmodning om dataadgang i Datafordeler Administration.

Ændringen er lagt på Test06 den 26. marts 2026.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Selvbetjening&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 72194&#xD;
Tidsangivelse: 21. maj 2026&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>70908</id>
    <title
      type="text">Filudtræk (FTP) med rasterdata og punktsky lukker 29. april 2026</title>
    <updated>2026-03-24T07:21:30Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/aendringer/70908" />
    <content
      type="text">Besked: Filudtræk (FTP) med rasterdata og punktsky lukker 29. april 2026

Med udgangen af april 2026 udstiller Datafordeleren udelukkende rasterbaserede Fildownload (HTTPS) fra GeoDanmark Ortofoto, Danmarks Højdemodel, Skærmkortet og Danmarks Topografiske Kortværk. Som Klimadatastyrelsen tidligere har meldt ud, vil det betyde, at det ikke længere er muligt at hente Filudtræk (FTP) med rasterdata og punktsky fra de ovennævnte registre efter den 29. april 2026.

Se specifikt hvilke Filudtræk (FTP) med rasterdata og punktsky som ikke længere bliver udstillet på Datafordeleren efter 29. april 2026  

Læs mere om rasterbaserede Fildownload (http) 

Se transitionsguide fra Filudtræk til rasterbaserede Fildownload 

Se tilgængelige datasæt med rasterdata &#xD;
Register: Danmarks Højdemodel, Danmarks Topografiske Kortværk (DTK), GeoDanmark Ortofoto, Skærmkortet&#xD;
Service: Filudtræk (FTP)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 70908&#xD;
Tidsangivelse: 29. april 2026&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>