<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2023-09-20T10:04:56Z</updated>
  <entry>
    <id>29508</id>
    <title
      type="text">FME filudtræk lukker - Har du skiftet til Hangfire?</title>
    <updated>2023-07-12T09:17:49Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29508" />
    <content
      type="text">Besked: FME filudtræk lukker - Har du skiftet til Hangfire?

04.07.2023: Filudtræk fra BBR og VUR vil først blive udfaset efter transitionen til ny leverandør den 4. september 2023.

27.06.2023: Bemærk når vi lukker, modtager du en mail fra Datafordeleren med for eksempel "Dit abonnement EJFfortroligTotal_kah er blevet midlertidigt blokeret". Det betyder blot, at abonnementet er blevet deaktiveret.

27.06.2023: DAR filudtræk fra FME lukker dags dato.

Vi lukker den 23. juni 2023 for de filudtræk, som bliver leveret via FME service i JSON-og XML-formater. Det fremgår ikke af filnavnet, at de er leveret via FME.

Data fra filudtræk er tilgængelige via Hangfire service, og det fremgår af filnavnet, at de bliver leveret via Hangfire. Filnavnet er tilføjet "_HF". Modtager du ikke dine filudtræk som forventet, skal du tjekke filnavn på det sidste, du har modtaget. Mangler tilføjelsen "_HF", skal du oprette nyt abonnement.

Fredag den 23. juni 2023 bliver filudtræk via FME på BBR, DAR, EBR, EJF, SVR og VUR lukket.

Læs mere om ændringen under Ændringer&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR), Danmarks Adresseregister (DAR), Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejendomsvurdering (VUR), Ejerfortegnelsen (EJF), Skatteforvaltningens Virksomhedsregister (SVR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29508&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27373</id>
    <title
      type="text">Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-08-18T08:34:23Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27373" />
    <content
      type="text">Besked: Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren.

Det berører tjenestebrugeres anvendelse af FOCES og VOCES på Datafordeleren. Bemærk: Udfasning af OCES2 læs mere her https://www.mitid-erhverv.dk/avanceret/certifikater/

 

 

 

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27373&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28543</id>
    <title
      type="text">Matriklen2 åbnet på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-06-15T10:29:51Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28543" />
    <content
      type="text">Besked: Matriklen2 åbnet på Datafordeleren

Der er åbnet en version af Matriklen2 fra Geodatastyrelsen på Datafordeleren torsdag den 15. juni 2023. 

Der er paralleldrift mellem Matriklen2 og de eksisterende tjenester fra Matriklen frem til den 15. december 2023. Herefter lukker de eksisterende tjenester i Matriklen, og Matriklen2 fortsætter.

Dataopdateringen for Matriklen2 og Matriklen er planlagt til synkron opdatering.

Matriklen2 indeholder en modelændring, som retter op på fejl og en række uhensigtsmæssigheder, samt tilføjer data med stedfæstelse af bygning på fremmed grund.

Der er fundet følgende fejl i forbindelse med lanceringen af det nye register. Fejlene forventes rettet efter transitionen til ny leverandør af Datafordeleren.

	Dataopdateringen på Matriklen2 kører langsommere i produktionsmiljøet end for Matriklen. Data er derfor ikke synkrone mellem de to registres tjenester. Der arbejdes på at løse problemet med langsom dataopdatering for Matriklen2.





	Det kommunale prædefinerede filudtræk MATkortdataGaeldendeKommuneComplete endnu ikke er implementeret pga. en fejl.





	Hændelser for Bygning På Fremmed Grund Punkt udsendes ikke





	Matriklen2: Ingen data på Test06



Læs mere om Matriklen2 i dokumentationen: https://confluence.sdfi.dk/x/LQAGBg&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28543&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29858</id>
    <title
      type="text">Skærmkortet for juli 2023 er opdateret. Næste opdatering planlægges til september 2023.</title>
    <updated>2023-07-13T11:29:06Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29858" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkortet for juli 2023 er opdateret. Næste opdatering planlægges til september 2023.&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29858&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44407</id>
    <title
      type="text">Nedlæggelse af dele af ESR pr. 1. januar 2024.</title>
    <updated>2023-09-20T09:24:45Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44407" />
    <content
      type="text">Besked: Foreløbige ejendomsvurderinger for 2022 udstilles ikke på Datafordeleren via VURs tjenester

De foreløbige vurderinger for 2022 vil ikke blive udstillet på DAF. Årsagen er, at de er foreløbige. Når der foreligger en endelig 2022 vurdering, vil den selvfølgelig blive udstillet. De foreløbige vurderinger vil kunne findes på Vurderingsportalen.dk, og der bliver arbejdet på at udstille en samlet fil, så der kan laves større udtræk.&#xD;
Register: Ejendomsvurdering (VUR)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44407&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28408</id>
    <title
      type="text">Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke</title>
    <updated>2023-08-25T08:24:08Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28408" />
    <content
      type="text">Besked: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke

25-08-2023: Der arbejdes fortsat på at få løst problemet.

06-06-2023: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke.&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28408&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28524</id>
    <title
      type="text">Fejl i DHM prædefinerede filudtræk</title>
    <updated>2023-09-15T08:39:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28524" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i DHM prædefinerede filudtræk

Aktuelt optræder der en fejl i de prædefinerede filudtræk som består i, at filudtrækket bliver dannet som en korrupt komprimeringsfil. Dette arbejdes der på at løse og en ny status følger.

15.09.2023: Der arbejdets fortsat på at løse problemet.&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28524&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44294</id>
    <title
      type="text">Admin.datafordeler.dk er utilgængelig</title>
    <updated>2023-09-14T08:48:08Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44294" />
    <content
      type="text">Besked: Admin.datafordeler.dk er utilgængelig

14.09.2023 klokken 10:45: Problemet er løst. admin.datafordeler.dk er tilgængelig igen.

12.09.2023 klokken 10:15: Man kan i øjeblikket opleve utilgængelighed på admin.datafordeler.dk. Der arbejdes med høj prioritet for at få fejlen løst.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Selvbetjening&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 44294&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44459</id>
    <title
      type="text">Dagi dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet.</title>
    <updated>2023-09-18T15:26:43Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44459" />
    <content
      type="text">Besked: Dagi dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet.

18.09.2023 klokken 17:30: Problemet er løst. DAGI dataopdateringen er tilbage i normal drift.

18.09.2023 klokken 14:30: DAGI dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet, sidste opdatering var 18.09.2023 klokken 08:48:45

Der bliver arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 44459&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29831</id>
    <title
      type="text">Fejl i nogle HF tjenester med tomme værdier.</title>
    <updated>2023-08-25T08:24:20Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29831" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i nogle HF tjenester med tomme værdier.

Man kan i øjeblikket opleve null værdier i nogle json filer for EJF,MAT,EBR

25.08.2023: Der arbejdets på at løse problemet.&#xD;
Register: Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29831&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44146</id>
    <title
      type="text">Brugerdefinerede Geodanmark og DHM filudtræk  leveres ikke i MDB formatet</title>
    <updated>2023-09-04T10:26:28Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44146" />
    <content
      type="text">Besked: Brugerdefinerede GeoDanmark og DHM filudtræk leveres ikke i MDB formatet 

Efter transitionen bliver MDB formatet ikke længere leveret. 

Der pågår en afklaring af, hvorvidt MDB formatet igen vil være tilgængeligt.

 &#xD;
Register: GeoDanmark Vektor&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44146&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44297</id>
    <title
      type="text">Man kan i øjeblikket opleve lange svartider på enkelte webservices</title>
    <updated>2023-09-19T07:38:16Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44297" />
    <content
      type="text">Besked: Man kan i øjeblikket opleve lange svartider på enkelte webservices

13.09.2023 klokken 16:00: Svartiderne er normaliseret på alle de webbaseret tjenester.

13.09.2023 klokken 13:15: Man kan i øjeblikket opleve lange svartider og / eller time out ved forespørgsler på alle de webbaseret tjenester. 

12.09.2023 klokken 10:45: Følgende webservice har i øjeblikket længere svartider. Der bliver fortsat arbejdet med høj prioritet på en løsning:

	GeoDanmark Ortofoto forår WMS
	DHM WMS (Terræn)
	DHM 2015 Historik - WMS
	DTK25, DTK250, DTK500, DTK1000
	Historiske DTK50, DTK100, DTK200



08.09.2023 klokken 16:00: Længere svartider kan forekomme på webservices hvilket der fortsat arbejdes på at løse og har høj prioritet.

07.09.2023 klokken 16:30: Der vil fortsat kunne forekomme længere svartider på kald til alle webservices. Et arbejde pågår for at løse dette og har høj prioritet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 44297&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44494</id>
    <title
      type="text">Dataindlæsningen af CPR data natten til tirsdag den 19. september 2023 blev ikke gennemført</title>
    <updated>2023-09-20T10:04:56Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44494" />
    <content
      type="text">Besked: Dataindlæsningen af CPR data natten til tirsdag den 19. september 2023 blev ikke gennemført

20.09.2023 klokken 09:45: Problemet er løst og dataindlæsningen blev gennemført natten til onsdag den 20. september 2023.

19.09.2023 klokken 15:15: Årsagen til problemet er løst og dataopdateringen vil blive indlæst natten til onsdag den 20. september 2023.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 44494&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44463</id>
    <title
      type="text">Manglende levering af filudtræk</title>
    <updated>2023-09-18T13:35:28Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44463" />
    <content
      type="text">Besked: Manglende levering af filudtræk

18.09.2023 klokken 15:30: Man kan i øjeblikket opleve ikke at modtage filudtræk for følgende registertjenester:

DAGI10MULTIGEOM_GML321
DAGI10MULTIGEOMHIST_GML321
DAGI250MULTIGEOM_GML321
DAGI500MULTIGEOM_GML321
GeoDanmark60_GML321
GeoDanmark60HIST_Kommune_GML321
MatrikelGeometriGaeldendeDKComplete_GML
MatrikelGeometriGaeldendeDKComplete_GML_daily
MatrikelGeometriGaeldendeKommuneComplete_GML_HF
MatrikelGeometriGaeldendeDKComplete_gpkg_daily

Der arbejdes på at løse problemet.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI), GeoDanmark Ortofoto, Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44463&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44225</id>
    <title
      type="text">Den normale dataindlæsning af CPR data ikke gennemført.</title>
    <updated>2023-09-11T08:20:32Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44225" />
    <content
      type="text">Besked: Dataindlæsningen af CPR data natten til fredag d. 8. september 2023 blev ikke gennemført

11.09.2023 klokken 10:00: Problemet er løst og CPR dataopdatering er tilbage i normal drift.

08.09.2023 klokken 16:15: Der arbejdes på at løse problemet således at den manglede indlæsning af CPR data vil blive gennemført.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 44225&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44238</id>
    <title
      type="text">Mail om tilgængelige filudtræk er ikke udsendt </title>
    <updated>2023-09-14T07:06:11Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44238" />
    <content
      type="text">Besked: Mail om tilgængelige filudtræk er ikke udsendt. 

14.09.2023 klokken 09:05: Fejlen er løst, der sendes igen mail om tilgængelige filudtræk.

Mail med information om tilgængelige filudtræk, er ikke blevet sendt ud siden fredag den 8. september om eftermiddagen.

Der bliver arbejdet på at løse fejlen.

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 44238&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>