<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2023-11-02T12:51:12Z</updated>
  <entry>
    <id>45098</id>
    <title
      type="text">Information om datarettelse for EJF</title>
    <updated>2023-10-25T09:08:30Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45098" />
    <content
      type="text">Besked: Information om dataoprettelse for EJF

Ejerfortegnelsen vil foretage rettelse af dublette ejerskifter, og handelsoplysninger, som er tilknyttet ejerskifterne, vil blive sammenlagt. Dette bliver gjort i stedet for at have handelsoplysninger splittet op på to identiske ejerskifter (Med undtagelse af ID_lokalID, som er forskelligt på begge). Der er i alt tale om cirka 585.000 ejerskifter og tilknyttede handelsoplysninger, som er beregnet til at blive rettet. Påvirkede rækker vil have "Forretningshaendelse_tekst" lig med "Landsdækkende kørsel" og Virkningsaktoer, samt registreringsaktoer lig med: "GST Landsdækkende kørsel".

Se et eksempel kan på BFE 9992678:

Ejerskifterne med ID_LOKALID: b49b6d00-e11b-eb4e-9b5a-1018ba5bf12c og
c0737a22-d9ad-8047-9eeb-764a18fb484d

Handelsoplysninger med ID_lokalID: bd51d45e-58c8-6b40-bf48-fc87b770fa98 og
d3c18b7e-38bc-984e-b044-8c94b08751c2

Her bliver et af ejerskifterne tilbagerullet og
handelsoplysningernes samletsum bliver sammenlagt på det gældende ejerskifte.

Rettelsen vil tage cirka 4 dage at gennemføre og vil blive startet klokken 08:00 fredag den 27. oktober.

Dette vil oprette følgende hændelser pr. rettelse: et EjerskifteDelete, et EjerskifteUpdate og et EjerskabsskifteDelete.

Filudtræk og delta udtræk for ejerskifter, ejerskabsskifter, handelsoplysninger og totaludtræk vil også opleve større datamængder i perioden.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45098&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29858</id>
    <title
      type="text">Næste opdatering af Skærmkort planlægges november 2023.</title>
    <updated>2023-10-26T11:42:09Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29858" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkortet bliver opdateret i november.

Næste opdatering er forventet primo november. &#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29858&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45269</id>
    <title
      type="text">Uregelmæssig adgang til datafordeler.dk</title>
    <updated>2023-11-02T12:51:12Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45269" />
    <content
      type="text">Besked: Uregelmæssig adgang til datafordeler.dk

Man kan opleve, at datafordeler.dk er utilgængelig i kortere perioder på grund af netværksproblemer hos Statens IT. Benyt eventuelt https://selfservice.datafordeler.dk for at tilgå Datafordeleren.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Selvbetjening&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45269&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45169</id>
    <title
      type="text">Nye geografiske filudtræk på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-10-31T11:37:18Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45169" />
    <content
      type="text">Besked: Nye geografiske filudtræk på Datafordeleren

Den 31. oktober har vi åbnet for geografiske filudtræk via Hangfire service. Det fremgår af filnavnet, at filudtræk bliver leveret via Hangfire. Filnavnet er tilføjet "_HF". En del af de nye filudtræk er i Geopackage format, som GIS-klienterne kan gemme til andre formater.

Se de nye filudtræk i Dataoversigten på datafordeler.dk, hvor de nye filudtræk er markeret med "_HF" i navnet. Opret abonnement med en tjenestebruger ved at logge ind med din webbruger. Dokumentationen er også opdateret. Vi anbefaler, at du skifter til de nye geografiske filudtræk ved lejlighed, fordi formater og teknologi giver bedre muligheder for at benytte data.

Følgende registre har fået nye geografiske filudtræk: 

Læs om nye filudtræk for Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI)

Læs om nye filudtræk for Danmarks Højdemodel (DHM) 

Læs om nye filudtræk for Danske Stednavne

Læs om nye filudtræk for GeoDanmark Vektor&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI), Danmarks Højdemodel, Danske Stednavne, GeoDanmark Vektor&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45169&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45209</id>
    <title
      type="text">Certifikat: Brug Selvbetjeningen til at skifte certifikat</title>
    <updated>2023-10-31T14:04:14Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45209" />
    <content
      type="text">Besked: Certifikat: Brug Selvbetjeningen til at skifte certifikat

Læs i Dokumentationen om, hvordan du skifter certifikat på dine brugere på Datafordeleren og se også en beskrivelse af de mest typiske fejl på https://confluence.sdfi.dk/x/0wFKBg

Vi anbefaler, at du bruger Selvbetjeningen på selfservice.datafordeler.dk til at skifte certifikater.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Selvbetjening&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45209&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45002</id>
    <title
      type="text">NemLog-in medarbejdercertifikat (MOCES) udfases den 31. oktober 2023</title>
    <updated>2023-11-01T11:38:58Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45002" />
    <content
      type="text">Besked: NemLog-in medarbejdercertifikat (MOCES) udfases den 31. oktober 2023

Husk overførsel til MitID erhverv inden de den 31. oktober 2023 af din webbruger, der er oprettet med MOCES på Datafordeleren.

Det er din egen organisation der skal overføre MOCES certifikater til MitID erhverv.

Hvis du får overført dit MOCES til MitID erhverv, kan du logge ind med MitID erhverv på din eksisterende webbruger efterfølgende.

Vær opmærksom på, at du kan miste din adgang til webbruger, og tilhørende tjenestebrugere, efter 31. oktober 2023, hvis du ikke har fået overflyttet dit MOCES certifikat til MitID erhverv.

Læs mere om Webbrugere på https://confluence.sdfi.dk/x/t4PQ   

Læs mere om overgangen til MitID erhverv på https://mitid-erhverv.dk/avanceret 

Bemærk, at der bliver anvendt Test login til MitID på Test04 miljøet. Hvis du har behov for overførsel til MitID test henviser vi til at kontakte NemLog-in om muligheden https://www.nemlog-in.dk/vejledningertiltestmiljo/kontakt/&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 45002&#xD;
Forventet fra: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Forventet til: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44648</id>
    <title
      type="text">NemLog-in udfaser OCES2 certifikater den 31. oktober 2023  </title>
    <updated>2023-11-01T11:38:46Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44648" />
    <content
      type="text">Besked: NemLog-in udfaser OCES2 certifikater den 31. oktober 2023

Husk at skifte til OCES3 certifikat inden den 31. oktober 2023 på dine tjenestebruger, der anvender FOCES og VOCES på Datafordeleren. Bemærk at der bliver anvendt testcertifikater på Test04 miljøet - ikke produktionscertifikater.

Vær opmærksom på at du ikke kan have flere igangværende login sessioner i samme browser, når du skifter certifikat på datafordeler.dk. Start eventuelt browser igen kun for at skifte certifikat med ren cache i browser, så en tidligere session ikke blokerer.

Læs om Tjenestebruger - overgang til OCES3 

Læs mere udfasning af OCES2: https://www.mitid-erhverv.dk/avanceret/certifikater/

Læs om migrering af certifikater:  https://migrering.nemlog-in.dk/mitid-erhverv/sporgsmal-og-svar/certifikater/&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 44648&#xD;
Forventet fra: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Forventet til: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45266</id>
    <title
      type="text">TEST03, TEST04 og TEST06 servicevindue fredag den 3. november</title>
    <updated>2023-11-02T12:22:07Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45266" />
    <content
      type="text">Besked: TEST03, TEST04 og TEST06 servicevindue fredag den 3. november

Der er planlagt servicevindue på TEST03, TEST04 og TEST06 fredag den 3. november i løbet af dagen.

Brugere, der er logget på, kan opleve at blive logget af.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 45266&#xD;
Periode start: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Periode slut: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45264</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue tirsdag den 7. november klokken 17.00 – 21.00</title>
    <updated>2023-11-02T12:23:53Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45264" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue tirsdag den 7. november klokken 17.00 – 21.00

Der er planlagt servicevindue på PROD tirsdag den 7. november klokken 17.00 – 21.00.

Brugere, der er logget på FTP / SFTP, kan opleve at blive logget af i dette tidsrum.

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 45264&#xD;
Periode start: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Periode slut: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28524</id>
    <title
      type="text">Fejl i DHM prædefinerede filudtræk</title>
    <updated>2023-11-01T11:43:15Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28524" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i DHM prædefinerede filudtræk

Aktuelt optræder der en fejl i de prædefinerede filudtræk, som består i at filudtrækket bliver dannet som en korrupt komprimeringsfil.

01.11.2023: Der bliver arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28524&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44652</id>
    <title
      type="text">SFTP download af filudtræk er meget langsom.</title>
    <updated>2023-11-01T11:41:40Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44652" />
    <content
      type="text">Besked: SFTP download af filudtræk er meget langsom.

01.11.2023 klokken 12:30: Man kan fortsat opleve, at download af filudtræk fra ftp2.datafordeler.dk er meget langsom, og at forbindelsen bliver lukket.

Der bliver fortsat arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44652&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45224</id>
    <title
      type="text">Forsinkelse på levering af GeoDanmark60_GML321 filudtræk</title>
    <updated>2023-11-01T11:55:50Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45224" />
    <content
      type="text">Besked: Forsinkelse på levering af GeoDanmark60_GML321 filudtræk.

01.11.2023 klokken 12:45: Man kan i øjeblikket opleve forsinkelse på levering af prædefinerede GeoDanmark60_GML321 filudtræk.

Der bliver arbejdet på at løse problemet. 

 &#xD;
Register: GeoDanmark Vektor&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45224&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44146</id>
    <title
      type="text">Brugerdefinerede Geodanmark og DHM filudtræk  leveres ikke i MDB formatet</title>
    <updated>2023-10-06T08:40:39Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44146" />
    <content
      type="text">Besked: Brugerdefinerede GeoDanmark og DHM filudtræk bliver ikke leveret i MDB

Det er ved at blive afklaret, hvornår MDB formatet igen vil være tilgængeligt.

 &#xD;
Register: GeoDanmark Vektor&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44146&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45207</id>
    <title
      type="text">Manglende modtagelse af PUSH hændelser efter den 31. oktober 2023.</title>
    <updated>2023-11-02T07:51:50Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45207" />
    <content
      type="text">Besked: Manglende modtagelse af PUSH hændelser efter den 31. oktober 2023.

Hvis man oplever ikke at modtage PUSH hændelser efter den 31. oktober 2023, skal man være opmærksom på, om tjenestebrugeren anvender et gyldigt OCES3 certifikat.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45207&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44657</id>
    <title
      type="text">Manglende levering af prædefinerede filudtræk</title>
    <updated>2023-10-23T09:10:53Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44657" />
    <content
      type="text">Besked: Manglende levering af prædefinerede filudtræk.

23.10.2023 klokken 11:00:

Følgende filudtræk mangler stadig at blive leveret: 

	MAT-MatrikelGeometriGaeldendeKommuneComplete_gpkg 
	MAT-MatrikelGeometriGaeldendeKommuneComplete_GML 



Der bliver fortsat arbejdet på at løse problemet.

 &#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44657&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45236</id>
    <title
      type="text">*De offentligt tilgængelige DAR filudtræk kan ikke hentes i øjeblikket via HTTP og HTTPS i alle Datafordeler miljøerne*</title>
    <updated>2023-11-02T12:37:36Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45236" />
    <content
      type="text">Besked: De offentligt tilgængelige DAR filudtræk kan ikke hentes i øjeblikket via HTTP og HTTPS, i alle Datafordeler miljøerne

01.11.2023 klokken 15:30: Der bliver arbejdet på at løse problemet. Hentning af DAR offentlige filudtræk via Datafordeler ftp3-serveren er ikke berørt.&#xD;
Register: Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45236&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>