<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2023-06-21T10:54:49Z</updated>
  <entry>
    <id>29387</id>
    <title
      type="text">EJF retter en fejl i bunkesalg</title>
    <updated>2023-06-20T11:13:36Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29387" />
    <content
      type="text">Besked: EJF retter en fejl i bunkesalg

EJF retter en fejl i bunkesalg, hvor der er oprettet et andet handelsoplysningsid i stedet for, anvende den samme handelsoplysningsid, som de resterende handler.
Denne rettelse påvirker 353 bunkesalg. Hvorfor man vil få rettelser i handelsoplysningsdeltafiler, samt ejerskifteUdates.

Datarettelsen vil blive afviklet onsdag d. 21-06-23 kl 08:45.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29387&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28534</id>
    <title
      type="text">Ændring af certifikat til PUSH abonnement på hændelser</title>
    <updated>2023-06-09T13:37:21Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28534" />
    <content
      type="text">Besked: Ændring af certifikat til PUSH abonnement på hændelser

Vær opmærksom på at certifikatet til at modtage hændelser i produktion på Datafordeleren er skiftet på Datafordeleren i forbindelse med Release 38.0.0, den 7. juni 2023, i forbindelse med implementering af OCES3 certifikater.

Du kan hente det nye certifikat på https://confluence.sdfi.dk/x/LoBQAQ&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28534&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27211</id>
    <title
      type="text">Ejerfortegnelsen indfører mulighed for at overtagelsesdatoen kan ligge før en ejendom er gældende i Matriklen</title>
    <updated>2023-03-27T11:11:02Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27211" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerfortegnelsen indfører mulighed for at overtagelsesdatoen kan ligge før en ejendom er gældende i Matriklen. 

Dette er for at udstille den korrekte overtagelsesdato for den tinglyste adkomst, der i mange tilfælde vil være delsalg/udstykning.

Releasedatoen er den 03-07-2023.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27211&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27373</id>
    <title
      type="text">Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-06-13T11:22:22Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27373" />
    <content
      type="text">Besked: Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren.

13.06.2023: Det er muligt at teste løsningen på Test03 og Test04. Løsningen er endnu ikke implementeret på Test06 grundet servicevindue, dato følger for implementering.

08.06.2023: Ændringen er implementeret i produktion og det er nu muligt at skifte til OCES3 certifikater til tjenestebrugere FOCES, (OCES3: Systemcertifikat) og VOCES (OCES3: Organisationscertifikat).

Ændringen bliver implementeret på Datafordeleren i produktion den 7. juni 2023. Bemærk at det først er muligt at skifte til OCES3 certifikater efter denne dato. Der kommer en fejl 400, hvis man prøver at skifte certifikat til OCES3, inden systemet er sat op.

Det berører tjenestebrugeres anvendelse af FOCES og VOCES på Datafordeleren.

Læs mere om ændringen under ændringsmeddelelser her: https://datafordeler.dk/drift/aendringer 

 

 

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27373&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28543</id>
    <title
      type="text">Matriklen2 åbnet på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-06-15T10:29:51Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28543" />
    <content
      type="text">Besked: Matriklen2 åbnet på Datafordeleren

Der er åbnet en version af Matriklen2 fra Geodatastyrelsen på Datafordeleren torsdag den 15. juni 2023. 

Der er paralleldrift mellem Matriklen2 og de eksisterende tjenester fra Matriklen frem til den 15. december 2023. Herefter lukker de eksisterende tjenester i Matriklen, og Matriklen2 fortsætter.

Dataopdateringen for Matriklen2 og Matriklen er planlagt til synkron opdatering.

Matriklen2 indeholder en modelændring, som retter op på fejl og en række uhensigtsmæssigheder, samt tilføjer data med stedfæstelse af bygning på fremmed grund.

Der er fundet følgende fejl i forbindelse med lanceringen af det nye register. Fejlene forventes rettet efter transitionen til ny leverandør af Datafordeleren.

	Dataopdateringen på Matriklen2 kører langsommere i produktionsmiljøet end for Matriklen. Data er derfor ikke synkrone mellem de to registres tjenester. Der arbejdes på at løse problemet med langsom dataopdatering for Matriklen2.





	Det kommunale prædefinerede filudtræk MATkortdataGaeldendeKommuneComplete endnu ikke er implementeret pga. en fejl.





	Hændelser for Bygning På Fremmed Grund Punkt udsendes ikke





	Matriklen2: Ingen data på Test06



Læs mere om Matriklen2 i dokumentationen: https://confluence.sdfi.dk/x/LQAGBg&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28543&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29313</id>
    <title
      type="text">TEST06 service vindue på torsdag den 22. juni fra kl 10-14</title>
    <updated>2023-06-16T09:15:26Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29313" />
    <content
      type="text">Besked: TEST06 service vindue på torsdag den 22. juni fra kl 10-14

I perioden vil webservices være tilgængelige, men der kan opleves kortere udfald eller længere svartider.

Følgende vil ikke være tilgængeligt på Test06 miljøet:

	Selvbetjeningsportalen og administrationsportalen vil være lukket.
	Filudtræk vil ikke blive genereret i perioden, de genereres først efter den 22. juni.
	Dataopdateringer og generering af hændelser vil være stoppet i perioden.



 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 29313&#xD;
Periode start: 22-06-2023 10:00:00&#xD;
Periode slut: 22-06-2023 14:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28274</id>
    <title
      type="text">TEST06 service vindue fra tirsdag den 30. maj til den 12. juni - forlænges </title>
    <updated>2023-06-20T13:24:29Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28274" />
    <content
      type="text">Besked: TEST06 service vindue fra tirsdag den 30. maj til den 12. juni - forlænges

20.06.2023: Service vinduet gennemført og afsluttet.

16.06.2023 Servicevinduet på TEST06 forlænges til den 20. juni. Beklager de gener det måtte give.

I perioden vil webservices være tilgængelige, men der kan opleves kortere udfald eller længere svartider.

Følgende vil ikke være tilgængeligt på Test06 miljøet:

	Selvbetjeningsportalen og administrationsportalen vil være lukket.
	Filudtræk vil ikke blive genereret i perioden, de genereres først efter den 12. juni.
	Dataopdateringer og generering af hændelser vil være stoppet i perioden.



 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk, Selvbetjening&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 28274&#xD;
Periode start: 30-05-2023 08:00:00&#xD;
Periode slut: 20-06-2023 16:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28408</id>
    <title
      type="text">Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke</title>
    <updated>2023-06-16T08:47:47Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28408" />
    <content
      type="text">Besked: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke

16-06-2023: Der arbejdes på at få løst problemet.

06-06-2023: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke.&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28408&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28524</id>
    <title
      type="text">Fejl i DHM prædefinerede filudtræk</title>
    <updated>2023-06-16T08:50:34Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28524" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i DHM prædefinerede filudtræk

16.06.2023: Der arbejdets forsat på at løse problemet.

Aktuelt optræder der dog en fejl i de prædefinerede filudtræk som består i, at filudtrækket bliver dannet som en korrupt komprimeringsfil. Dette arbejdes der på at løse og en ny status følger.&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28524&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29393</id>
    <title
      type="text">Fejl i oprettelse af prædefinerede filudtræk for Matriklen2 på datafordeler.dk</title>
    <updated>2023-06-21T10:54:49Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29393" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i oprettelse af prædefinerede filudtræk for Matriklen2 på datafordeler.dk

21.06.2023, kl. 12:35: Fejlen er løst.

Der fås en fejl ved ved oprettelse af abonnement for prædefinerede filudtræk for Matrikle2 på datafordeler.dk.

Alternativt kan abonnement for Matiklen2 prædefinerede filudtræk oprettes på Selvbetjeningen.

Der arbejdes på at løse fejlen.

 &#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 29393&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28525</id>
    <title
      type="text">Identisk bynavn DAGI</title>
    <updated>2023-06-08T14:04:27Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28525" />
    <content
      type="text">Besked: Identisk bynavn DAGI

Det supplerende bynavn Halgårde er ved en fejl blevet oprettet to gange med identisk geomtri. Det overflødige supplerende bynavn med id_lokalid 748496 er blevet opdateret og er ikke længere gældende. Hvis man anvender hændelser til håndtering af supplerende bynavne skal man være opmærksom på, at der ikke blev sendt en hændelse ud om nedlæggelsen.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28525&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28536</id>
    <title
      type="text">Mat, DS, EBR, EJF, DAGI har afbrydelse i den normale dataopdatering .</title>
    <updated>2023-06-13T06:47:01Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28536" />
    <content
      type="text">Besked: Mat, DS, EBR, EJF, DAGI har afbrydelse i den normale dataopdatering.

13.06.2022 klokken 09:00: Dataopdateringen er tilbage i normal drift.

12.06.2023 Klokken 11:15: Der arbejdets på at løse problemet.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI), Danske Stednavne, Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 28536&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>