<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2023-04-21T12:12:26Z</updated>
  <entry>
    <id>27243</id>
    <title
      type="text">Næste planlagte opdatering af Skærmkort data: ultimo maj 2023.</title>
    <updated>2023-03-30T08:17:27Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27243" />
    <content
      type="text">Besked: Næste planlagte opdatering af Skærmkort data: ultimo maj 2023.&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27243&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27211</id>
    <title
      type="text">Ejerfortegnelsen indfører mulighed for at overtagelsesdatoen kan ligge før en ejendom er gældende i Matriklen</title>
    <updated>2023-03-27T11:11:02Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27211" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerfortegnelsen indfører mulighed for at overtagelsesdatoen kan ligge før en ejendom er gældende i Matriklen. 

Dette er for at udstille den korrekte overtagelsesdato for den tinglyste adkomst, der i mange tilfælde vil være delsalg/udstykning.

Releasedatoen er den 03-07-2023.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27211&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>26491</id>
    <title
      type="text">Forsinkelse på udsendelse af Ejerfortegnelsen hændelser</title>
    <updated>2023-04-13T07:18:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/26491" />
    <content
      type="text">Besked: Større forsinkelse og en opbygget kø for udsendelsen af PUSH hændelser for Ejerfortegnelsen

13.04.2023 klokken 09:15: EJF hændelser udsendes igen via PUSH og den opbygget kø på ca. 4. måneder er blevet afviklet og betyder, at hændelser igen udsendes uden forsinkelser.

03.04.2023 klokken 11:30: Der er i øjeblikket en afbrydelse i udsendelsen af EJF PUSH hændelser. Der arbejdes på at løbe problemet.

30.03.2023 klokken 10:15: Den opbygget kø på udsendelsen af hændelser forventes at være nedbragt inden for de næste 2 uger.

24.03.2023 klokken 10:00: Der arbejdes fortsat på at løse problemet.

25.01.2023 klokken 16:15: Der er i øjeblikket en større forsinkelse for udsendelsen af hændelser for Ejerfortegnelsen, fra en hændelse registreres modtaget på Datafordeleren, til den bliver gjort tilgængelig via PUSH hændelsestjenesten. Dette har medført en opbygget kø på udsendelsen af hændelser på ca. 4 måneder. Der arbejdes med høj prioritet for at få løst problemet til forsinkelsen og få nedbragt køen. Ny status følger.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Hændelser&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 26491&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>26621</id>
    <title
      type="text">Datafordeleren ændrer tjenester med filudtræk i JSON-og XML-formater</title>
    <updated>2023-04-14T09:58:54Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/26621" />
    <content
      type="text">Besked: Datafordeleren ændrer tjenester med filudtræk i JSON-og XML-formater

14.04.2023: Der er endnu ikke åbnet for VUR-filudtræk på grund af en generel fejl i de prædefinerede filudtræk for VUR, som der arbejdes på at blive løst.

15.02.2023: Der er åbnet for de nye filudtræk på BBR, DAR, EBR, EJF, MAT og SVR i produktion. Der er endnu ikke åbnet for VUR-filudtræk på grund af en generel fejl i de prædefinerede filudtræk for VUR, som der arbejdes på at blive løst. 

Derfor kan du fra den 15. februar 2023 ændre dine abonnementer på filudtræk i JSON-og XML-formater fra Datafordeleren. Abonnementerne skal være ændret senest den 15. maj 2023, hvor de hidtidige tjenester til filudtræk vil blive udfaset.

Læs mere på Ændringer

 &#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR), Danmarks Adresseregister (DAR), Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejendomsvurdering (VUR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT), Skatteforvaltningens Virksomhedsregister (SVR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 26621&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27292</id>
    <title
      type="text">Test04 servicevindue, torsdag den 20. april, kl. 11:00 til kl. 15:00</title>
    <updated>2023-04-21T08:43:51Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27292" />
    <content
      type="text">Besked: Test04 servicevindue, torsdag den 20. april, kl. 11:00 til kl. 15:00

21.04.2023: Service vinduet gennemført og afsluttet som planlagt

Der vil være planlagt servicevindue på torsdag

I tidsrummet vil testmiljøet være helt eller delvis utilgængeligt.

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 27292&#xD;
Periode start: 20-04-2023 11:00:00&#xD;
Periode slut: 20-04-2023 15:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27291</id>
    <title
      type="text">Planlagt Datafordeler produktion service vindue torsdag den 27. april i tidsrummet klokken 20:00-24:00</title>
    <updated>2023-04-14T11:08:15Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27291" />
    <content
      type="text">Besked: Planlagt Datafordeler produktion service vindue torsdag den 27. april i tidsrummet klokken 20:00-24:00

I tidsrummet vil de web baseret tjenester, filudtræk, hændelser, selvbetjening- og administrationsportalen være utilgængelig for anvendelse. Alle register dataopdateringer vil være på pause.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 27291&#xD;
Periode start: 27-04-2023 20:00:00&#xD;
Periode slut: 28-04-2023 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27336</id>
    <title
      type="text">Test03 servicevindue, torsdag den 20. april, kl. 12:00 til kl. 14:00</title>
    <updated>2023-04-21T08:44:42Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27336" />
    <content
      type="text">Besked: Test03 servicevindue, torsdag den 20. april, kl. 12:00 til kl. 14:00

21.04.2023: Service vinduet gennemført og afsluttet som planlagt

Der er et planlagt servicevindue i morgen torsdag.

I tidsrummet vil testmiljøet være helt eller delvis utilgængeligt.

Efter servicevinduet på Test03 er CPR datamodellen på miljøet opdateret, hvilket vil betyde at man kan opleve at:

	De nuværende CPR tjenester ikke returnerer korrekte data eller fejler
	Ejerfortegnelsens tjenester med stamoplysninger, ikke returnerer korrekte data eller fejler, da integrationen til CPR er brudt.



Indholdet i servicevinduet er delvis deployering af 'Kommende ændring til CPR' Ændringer , og gennemføres for at understøtte en planlagt registertest af ny CPR datamodel og nye og opdaterede CPR tjenester.

 &#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR), Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 27336&#xD;
Periode start: 20-04-2023 12:00:00&#xD;
Periode slut: 20-04-2023 14:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27364</id>
    <title
      type="text">DAR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet.</title>
    <updated>2023-04-21T12:12:18Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27364" />
    <content
      type="text">Besked: DAR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet.

21.04.2023 klokken 14:00: Problemet er løst og en opbygget kø af data opdateringer er i gang med at blive indlæst.

20.04.2023 klokken 16:00: DAR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet, sidste opdatering var 19.04.2023 klokken 21:21:56

Der bliver arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27364&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27278</id>
    <title
      type="text">Den normale dataopdatering for DAGI er i øjeblikket stoppet i produktionsmiljøet.</title>
    <updated>2023-04-13T05:27:36Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27278" />
    <content
      type="text">Besked: Den normale dataopdatering for DAGI er i øjeblikket stoppet i produktionsmiljøet.

13.04.2023 klokken 07:30: Problemet er løst. DAGI dataopdateringen er tilbage i normal drift.

11.04.2023 klokken 15:45: Der arbejdes på at løse problemet.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27278&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27285</id>
    <title
      type="text">Manglende udsendelse af e-mail notifikation ved abonnement på filudtræk.</title>
    <updated>2023-04-13T15:27:44Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27285" />
    <content
      type="text">Besked: Manglende udsendelse af e-mail notifikation ved abonnement på filudtræk.

13.04.2023 klokken 17:30: Problemet er løst og e-mail notifikation udsendes igen. Samtidigt vil en opbygget kø af notifikationer i perioden fejlen var tilstede, blive udsendt.

13.04.2023 klokken 11:00: Der udsendes ikke i øjeblikket en e-mail notifikation når et filudtræk er klar til hentning via FTP, på baggrund af et opsat abonnement. Der arbejdes på at løse problemet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27285&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27233</id>
    <title
      type="text">EBR prædefineret daglige deltafiler leveres ikke i øjeblikket</title>
    <updated>2023-04-18T08:10:14Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27233" />
    <content
      type="text">Besked: EBR prædefineret EBR_DeltaDaily (json og xml) leveres ikke i øjeblikket

18.04.2023: Problemet er løst og EBR_Deltadaily(json og xml) bliver leveret igen.

14.04.2023: Der arbejdes fortsat på at løse problemet.

29.03.2023: Der arbejdes på at løse problemet. Deltafil er senest leveret den 23. marts 2023.&#xD;
Register: Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27233&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27247</id>
    <title
      type="text">Manglende levering af brugerdefineret filudtræk oprettet efter den 15. marts 2023, og med SSH2-nøgle til SFTP.</title>
    <updated>2023-03-30T13:49:03Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27247" />
    <content
      type="text">Besked: Manglende levering af brugerdefineret filudtræk oprettet efter den 15. marts 2023, og med SSH2-nøgle til SFTP.

Man kan i øjeblikket opleve ikke at modtage brugerdefineret filudtræk oprettet efter den 15. marts 2023 og med SSH2-nøgle til SFTP, fra følgende registre: BBR, DAR, EBR, MAT og VUR.

Der arbejdes på at løse problemet.&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR), Danmarks Adresseregister (DAR), Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejendomsvurdering (VUR), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27247&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27365</id>
    <title
      type="text">BBR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet.</title>
    <updated>2023-04-21T12:12:26Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27365" />
    <content
      type="text">Besked: BBR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet.

21.04.2023 klokken 14:00: Problemet er løst og en opbygget kø af data opdateringer er i gang med at blive indlæst.

20.04.2023 klokken 16:00: BBR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet, sidste opdatering var 20.04.2023 klokken 01:15:16

Der bliver arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27365&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27367</id>
    <title
      type="text">Dagi Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet.</title>
    <updated>2023-04-21T09:28:53Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27367" />
    <content
      type="text">Besked: DAGI Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet.

21.04.2023 klokken 11:00: DAGI Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet, sidste opdatering var 20.04.2023 klokken 09:48:54

Der bliver arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27367&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>25927</id>
    <title
      type="text">Prædefineret "VUR Filudtraek Complete" er ikke tilgængelig i øjeblikket</title>
    <updated>2023-04-14T09:59:56Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/25927" />
    <content
      type="text">Besked: Prædefineret "VUR Filudtraek Complete" er ikke tilgængelig i øjeblikket.

14.04.2023: Problemet er ikke løst endnu hvilket der arbejdes på.
28.03.2023: Der arbejdets fortsat på at løse problemet.
24.02.2023: Der arbejdes fortsat på at løse problemet.

Sidste dato for tilgængelighed var 14/11.&#xD;
Register: Ejendomsvurdering (VUR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 25927&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27293</id>
    <title
      type="text">CVR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet.</title>
    <updated>2023-04-17T10:42:14Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27293" />
    <content
      type="text">Besked: CVR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet

17.04.2023 klokken 12:45: Problemet er løst. CVR dataopdateringen kører igen.

17.04.2023 klokken 10:00: CVR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet. sidste dataopdatering var 17.04.2023 klokken 00:11:08&#xD;
Register: Det Centrale Virksomhedsregister (CVR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27293&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>