<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2023-06-08T14:04:27Z</updated>
  <entry>
    <id>27243</id>
    <title
      type="text">Data er opdateret for maj 2023 og næste opdatering forventes i uge 28/29 </title>
    <updated>2023-06-06T17:15:16Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27243" />
    <content
      type="text">Besked: Data er opdateret for maj 2023 og næste opdatering forventes i uge 28/29  

06-06-2023: Data er opdateret for maj 2023 og næste opdatering forventes i uge 28/29  

 &#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27243&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27211</id>
    <title
      type="text">Ejerfortegnelsen indfører mulighed for at overtagelsesdatoen kan ligge før en ejendom er gældende i Matriklen</title>
    <updated>2023-03-27T11:11:02Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27211" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerfortegnelsen indfører mulighed for at overtagelsesdatoen kan ligge før en ejendom er gældende i Matriklen. 

Dette er for at udstille den korrekte overtagelsesdato for den tinglyste adkomst, der i mange tilfælde vil være delsalg/udstykning.

Releasedatoen er den 03-07-2023.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27211&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27373</id>
    <title
      type="text">Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-06-08T08:36:52Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27373" />
    <content
      type="text">Besked: Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren.

08.06.2023: Ændringen er implementeret i produktion og det er nu muligt at skifte til OCES3 certifikater til tjenestebrugere FOCES, (OCES3: Systemcertifikat) og VOCES (OCES3: Organisationscertifikat).

Ændringen bliver implementeret på Datafordeleren i produktion den 7. juni 2023. Bemærk at det først er muligt at skifte til OCES3 certifikater efter denne dato. Der kommer en fejl 400, hvis man prøver at skifte certifikat til OCES3, inden systemet er sat op.

Det berører tjenestebrugeres anvendelse af FOCES og VOCES på Datafordeleren.

Læs mere om ændringen under ændringsmeddelelser her: https://datafordeler.dk/drift/aendringer 

 

Vi melder dato ud, når vi kender datoen for implementering i test.

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27373&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28274</id>
    <title
      type="text">Planlagt TEST06 service vindue fra tirsdag den 30. maj til den 12. juni </title>
    <updated>2023-05-30T08:39:01Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28274" />
    <content
      type="text">Besked: Planlagt TEST06 service vindue fra tirsdag den 30. maj til den 12. juni

Opdateret 26.05.2023  

I perioden vil webservices være tilgængelige, men der kan opleves kortere udfald eller længere svartider.

Følgende vil ikke være tilgængeligt på Test06 miljøet:

	Selvbetjeningsportalen og administrationsportalen vil være lukket.
	Filudtræk vil ikke blive genereret i perioden, de genereres først efter den 12. juni.
	Dataopdateringer og generering af hændelser vil være stoppet i perioden.



 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk, Selvbetjening&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28274&#xD;
Periode start: 30-05-2023 08:00:00&#xD;
Periode slut: 12-06-2023 16:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28408</id>
    <title
      type="text">Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke</title>
    <updated>2023-06-06T11:45:02Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28408" />
    <content
      type="text">Besked: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke

06-06-2023: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke.

Der arbejdes på at få opdateringer til at fungere igen.&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28408&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27366</id>
    <title
      type="text">Prædefinerede VUR Filudtræk  er ikke tilgængelige i øjeblikket.</title>
    <updated>2023-06-08T08:54:39Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27366" />
    <content
      type="text">Besked: Prædefinerede VUR Filudtræk  er ikke tilgængelige i øjeblikket.

08.06.2023: Problemet er løst og VUR filudtræk leveres igen.

25.05.2023: Der arbejdets fortsat på at løse problemet.

14.04.2023: De prædefinerede VUR-filudtræk er stadig utilgængelige på grund af en generel fejl for VUR. Der arbejdets fortsat på at løse problemet.

I stedet kan Ejendomsvurdering Totaludtræk Flad benyttes.

Sidste dato for tilgængelighed for VUR var 14/11.&#xD;
Register: Ejendomsvurdering (VUR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27366&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28410</id>
    <title
      type="text">CPR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet</title>
    <updated>2023-06-07T07:40:03Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28410" />
    <content
      type="text">Besked: CPR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet

07.05.2023 klokken 09:30: Problemet er løst. CPR dataopdateringen er tilbage i normalt drift.

06.06.2023 klokken 13:30: CPR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet, sidste opdatering var 01.06.2023 klokken 01:00:04

Der bliver arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 28410&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28518</id>
    <title
      type="text">CVR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet</title>
    <updated>2023-06-08T10:19:45Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28518" />
    <content
      type="text">Besked: CVR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet

08.06.2023 klokken 12:30: Problemet er løst. CVR dataopdateringen er tilbage i normalt drift.

08.06.2023 klokken 10:30: CVR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet. sidste dataopdatering var 07.06.2023 klokken 21:44:42&#xD;
Register: Det Centrale Virksomhedsregister (CVR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 28518&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28524</id>
    <title
      type="text">Fejl i DHM prædefinerede filudtræk</title>
    <updated>2023-06-08T11:29:59Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28524" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i DHM prædefinerede filudtræk

Aktuelt optræder der dog en fejl i de prædefinerede filudtræk som består i, at filudtrækket bliver dannet som en korrupt komprimeringsfil. Dette arbejdes der på at løse og en ny status følger.&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28524&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27247</id>
    <title
      type="text">Manglende levering af brugerdefineret filudtræk oprettet efter den 15. marts 2023, og med SSH2-nøgle til SFTP.</title>
    <updated>2023-06-08T08:32:45Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27247" />
    <content
      type="text">Besked: Manglende levering af brugerdefineret filudtræk oprettet efter den 15. marts 2023, og med SSH2-nøgle til SFTP.

08.06.2023: Fejlen er nu rettet, så det nu er muligt at oprette brugerdefinerede filudtræk med SSH2-nøgle/SFTP for alle filudtræk.

Man kan i øjeblikket opleve ikke at modtage brugerdefineret filudtræk oprettet efter den 15. marts 2023 og med SSH2-nøgle til SFTP, fra følgende registre: BBR, DAR, EBR, MAT og VUR.

02.06.2023: Problemet bliver rettet på Datafordeleren den 7. juni 2023&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR), Danmarks Adresseregister (DAR), Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejendomsvurdering (VUR), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27247&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28525</id>
    <title
      type="text">Identisk bynavn DAGI</title>
    <updated>2023-06-08T14:04:27Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28525" />
    <content
      type="text">Besked: Identisk bynavn DAGI

Det supplerende bynavn Halgårde er ved en fejl blevet oprettet to gange med identisk geomtri. Det overflødige supplerende bynavn med id_lokalid 748496 er blevet opdateret og er ikke længere gældende. Hvis man anvender hændelser til håndtering af supplerende bynavne skal man være opmærksom på, at der ikke blev sendt en hændelse ud om nedlæggelsen.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28525&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>