<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2023-09-27T09:00:29Z</updated>
  <entry>
    <id>27373</id>
    <title
      type="text">Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-08-18T08:34:23Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27373" />
    <content
      type="text">Besked: Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren.

Det berører tjenestebrugeres anvendelse af FOCES og VOCES på Datafordeleren. Bemærk: Udfasning af OCES2 læs mere her https://www.mitid-erhverv.dk/avanceret/certifikater/

 

 

 

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27373&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28543</id>
    <title
      type="text">Matriklen2 åbnet på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-06-15T10:29:51Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28543" />
    <content
      type="text">Besked: Matriklen2 åbnet på Datafordeleren

Der er åbnet en version af Matriklen2 fra Geodatastyrelsen på Datafordeleren torsdag den 15. juni 2023. 

Der er paralleldrift mellem Matriklen2 og de eksisterende tjenester fra Matriklen frem til den 15. december 2023. Herefter lukker de eksisterende tjenester i Matriklen, og Matriklen2 fortsætter.

Dataopdateringen for Matriklen2 og Matriklen er planlagt til synkron opdatering.

Matriklen2 indeholder en modelændring, som retter op på fejl og en række uhensigtsmæssigheder, samt tilføjer data med stedfæstelse af bygning på fremmed grund.

Der er fundet følgende fejl i forbindelse med lanceringen af det nye register. Fejlene forventes rettet efter transitionen til ny leverandør af Datafordeleren.

	Dataopdateringen på Matriklen2 kører langsommere i produktionsmiljøet end for Matriklen. Data er derfor ikke synkrone mellem de to registres tjenester. Der arbejdes på at løse problemet med langsom dataopdatering for Matriklen2.





	Det kommunale prædefinerede filudtræk MATkortdataGaeldendeKommuneComplete endnu ikke er implementeret pga. en fejl.





	Hændelser for Bygning På Fremmed Grund Punkt udsendes ikke





	Matriklen2: Ingen data på Test06



Læs mere om Matriklen2 i dokumentationen: https://confluence.sdfi.dk/x/LQAGBg&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28543&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29858</id>
    <title
      type="text">Skærmkortet for juli 2023 er opdateret. Næste opdatering planlægges til september 2023.</title>
    <updated>2023-09-27T06:58:08Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29858" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkortet planlagt opdatering primo oktober 2023.&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29858&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44597</id>
    <title
      type="text">Adgang til filudtræk fra KMD bliver lukket den 30. september 2023</title>
    <updated>2023-09-25T11:14:52Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44597" />
    <content
      type="text">Besked: Adgang til filudtræk fra KMD bliver lukket den 30. september 2023

Adgang til at hente filudtræk leveret af KMD før transitionen den 4. september 2023 er åbent frem til den 30. september.

Herefter bliver der lukket for adgang til filudtræk via:

	legacy-ftp2.datafordeler.dk
	legacy-ftp3.datafordeler.dk



Vi anbefaler, at du kontrollerer, om alle tidligere bestilte filudtræk er hentet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44597&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28408</id>
    <title
      type="text">Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke</title>
    <updated>2023-09-25T12:43:40Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28408" />
    <content
      type="text">Besked: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke

25-09-2023: Der arbejdes fortsat på at få løst problemet.

06-06-2023: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke.&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28408&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28524</id>
    <title
      type="text">Fejl i DHM prædefinerede filudtræk</title>
    <updated>2023-09-15T08:39:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28524" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i DHM prædefinerede filudtræk

Aktuelt optræder der en fejl i de prædefinerede filudtræk som består i, at filudtrækket bliver dannet som en korrupt komprimeringsfil. Dette arbejdes der på at løse og en ny status følger.

15.09.2023: Der arbejdets fortsat på at løse problemet.&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28524&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44639</id>
    <title
      type="text">Man kan i øjeblikket opleve lange svartider og / eller time out ved forespørgsler på alle webbaseret tjenester.</title>
    <updated>2023-09-27T09:00:29Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44639" />
    <content
      type="text">Besked: Man kan i øjeblikket opleve lange svartider og / eller time out ved forespørgsler på alle webbaseret tjenester.

27.09.2023 klokken 10:45: Problemet med at der kan opleves længere svartider og / eller time out på tværs af alle de webbaseret tjenester er løst.

26.09.2023 klokken 18:15: Der vil fortsat kunne forekomme længere svartider og / eller time out på tværs af alle de webbaseret tjenester.

26.09.2023 klokken 16:45: Problemet er genopstået og man vil derfor fortsat kunne opleve lange svartider og / eller time out, ved forespørgsler på alle de webbaseret tjenester. Der arbejdets med høj prioritet for at få løst problemet.

26.09.2023 klokken 16:15: Problemet er blevet løst.

26.09.2023 klokken 15:30: Man kan i øjeblikket opleve lange svartider og / eller time out ved forespørgsler på alle de webbaseret tjenester. Der arbejdets med høj prioritet for at løse dette.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 44639&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29831</id>
    <title
      type="text">Fejl i nogle HF tjenester med tomme værdier.</title>
    <updated>2023-08-25T08:24:20Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29831" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i nogle HF tjenester med tomme værdier.

Man kan i øjeblikket opleve null værdier i nogle json filer for EJF,MAT,EBR

25.08.2023: Der arbejdets på at løse problemet.&#xD;
Register: Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29831&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44146</id>
    <title
      type="text">Brugerdefinerede Geodanmark og DHM filudtræk  leveres ikke i MDB formatet</title>
    <updated>2023-09-26T08:44:58Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44146" />
    <content
      type="text">Besked: Brugerdefinerede GeoDanmark og DHM filudtræk leveres ikke i MDB formatet 

Efter transitionen bliver MDB formatet ikke længere leveret. 

Det er ved at blive afklaret, hvorvidt MDB formatet igen vil være tilgængeligt.

 &#xD;
Register: GeoDanmark Vektor&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44146&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44556</id>
    <title
      type="text">MAT2 Dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet.</title>
    <updated>2023-09-27T06:58:27Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44556" />
    <content
      type="text">Besked: MAT2 Dataopdatering er stoppet  i produktionsmiljøet.

26.09.2023 klokken 14:00: Der bliver fortsat arbejdet på at løse problemet.

22.09.2023 klokken 10:15: MAT2 dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet, sidste opdatering var 22.09.2023 klokken 07:06:43&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44556&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>