<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2023-09-05T13:38:35Z</updated>
  <entry>
    <id>37153</id>
    <title
      type="text">Transitionen af testmiljøerne Test03, Test04 og Test06 er gennemført</title>
    <updated>2023-09-04T08:45:43Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/37153" />
    <content
      type="text">Besked: Transitionen af testmiljøerne Test03, Test04 og Test06 er gennemført

Miljøerne er i drift hos Netcompany. Miljøernes selvbetjeningsportal og administrationsportal bliver genåbnet fredag den 8. september.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 37153&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29508</id>
    <title
      type="text">FME filudtræk lukker - Har du skiftet til Hangfire?</title>
    <updated>2023-07-12T09:17:49Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29508" />
    <content
      type="text">Besked: FME filudtræk lukker - Har du skiftet til Hangfire?

04.07.2023: Filudtræk fra BBR og VUR vil først blive udfaset efter transitionen til ny leverandør den 4. september 2023.

27.06.2023: Bemærk når vi lukker, modtager du en mail fra Datafordeleren med for eksempel "Dit abonnement EJFfortroligTotal_kah er blevet midlertidigt blokeret". Det betyder blot, at abonnementet er blevet deaktiveret.

27.06.2023: DAR filudtræk fra FME lukker dags dato.

Vi lukker den 23. juni 2023 for de filudtræk, som bliver leveret via FME service i JSON-og XML-formater. Det fremgår ikke af filnavnet, at de er leveret via FME.

Data fra filudtræk er tilgængelige via Hangfire service, og det fremgår af filnavnet, at de bliver leveret via Hangfire. Filnavnet er tilføjet "_HF". Modtager du ikke dine filudtræk som forventet, skal du tjekke filnavn på det sidste, du har modtaget. Mangler tilføjelsen "_HF", skal du oprette nyt abonnement.

Fredag den 23. juni 2023 bliver filudtræk via FME på BBR, DAR, EBR, EJF, SVR og VUR lukket.

Læs mere om ændringen under Ændringer&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR), Danmarks Adresseregister (DAR), Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejendomsvurdering (VUR), Ejerfortegnelsen (EJF), Skatteforvaltningens Virksomhedsregister (SVR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29508&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27373</id>
    <title
      type="text">Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-08-18T08:34:23Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27373" />
    <content
      type="text">Besked: Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren.

Det berører tjenestebrugeres anvendelse af FOCES og VOCES på Datafordeleren. Bemærk: Udfasning af OCES2 læs mere her https://www.mitid-erhverv.dk/avanceret/certifikater/

 

 

 

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27373&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28543</id>
    <title
      type="text">Matriklen2 åbnet på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-06-15T10:29:51Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28543" />
    <content
      type="text">Besked: Matriklen2 åbnet på Datafordeleren

Der er åbnet en version af Matriklen2 fra Geodatastyrelsen på Datafordeleren torsdag den 15. juni 2023. 

Der er paralleldrift mellem Matriklen2 og de eksisterende tjenester fra Matriklen frem til den 15. december 2023. Herefter lukker de eksisterende tjenester i Matriklen, og Matriklen2 fortsætter.

Dataopdateringen for Matriklen2 og Matriklen er planlagt til synkron opdatering.

Matriklen2 indeholder en modelændring, som retter op på fejl og en række uhensigtsmæssigheder, samt tilføjer data med stedfæstelse af bygning på fremmed grund.

Der er fundet følgende fejl i forbindelse med lanceringen af det nye register. Fejlene forventes rettet efter transitionen til ny leverandør af Datafordeleren.

	Dataopdateringen på Matriklen2 kører langsommere i produktionsmiljøet end for Matriklen. Data er derfor ikke synkrone mellem de to registres tjenester. Der arbejdes på at løse problemet med langsom dataopdatering for Matriklen2.





	Det kommunale prædefinerede filudtræk MATkortdataGaeldendeKommuneComplete endnu ikke er implementeret pga. en fejl.





	Hændelser for Bygning På Fremmed Grund Punkt udsendes ikke





	Matriklen2: Ingen data på Test06



Læs mere om Matriklen2 i dokumentationen: https://confluence.sdfi.dk/x/LQAGBg&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28543&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29858</id>
    <title
      type="text">Skærmkortet for juli 2023 er opdateret. Næste opdatering planlægges til september 2023.</title>
    <updated>2023-07-13T11:29:06Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29858" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkortet for juli 2023 er opdateret. Næste opdatering planlægges til september 2023.&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29858&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>30045</id>
    <title
      type="text">Skift af certifikater til PUSH abonnement på hændelser i forbindelse med transition 2023</title>
    <updated>2023-08-16T08:53:48Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/30045" />
    <content
      type="text">Besked: Skift af certifikater til PUSH abonnement på hændelser i forbindelse med transition 2023

Certifikater til at modtage hændelser i produktion på Datafordeleren bliver skiftet i forbindelse med transitionen i september 2023.
De nye certifikater er gældende fra den 3. september 2023.
Vær opmærksom på først at skifte certifikatet til PROD efter den 31. august 2023.
Du kan hente de nye certifikater på https://confluence.sdfi.dk/x/LoBQAQ

Læs om transition af Datafordeleren på https://datafordeler.dk/transition&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 30045&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>37174</id>
    <title
      type="text">Datafordeler Produktion servicevindue fra mandag den 28. august til den 08. september</title>
    <updated>2023-09-01T13:01:07Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/37174" />
    <content
      type="text">Besked: Datafordeler Produktion servicevindue fra mandag den 28. august til den 08. september

Som led i transition af Datafordeleren vil de enkelte miljøer være under servicevindue. Læs mere om transitionen: https://datafordeler.dk/transition

Følgende vil ikke være tilgængeligt på DAF Prod miljøet:

	Selvbetjeningsportalen og administrationsportalen vil være lukket.
	Datafordeler.dk er lukket for at logge på Datafordeleren.
	Filudtræk vil ikke blive genereret i perioden, mails bliver ikke sendt.
	Dataopdateringer og generering af hændelser vil være stoppet i dele af perioden



Miljøet vil være tilgængeligt igen med hændelser fra den 04. september, men uden portaler.

Bemærk certifikatudbyder

Der bliver ændret i Certificate Authority(CA) fra DigiCert til Sectigo. Hvis denne CA aktivt er fjernet, skal den tilføjes på de endpoints som kommunikerer med Datafordeleren.

Se mere om ændringen: https://confluence.sdfi.dk/x/OQZ7Bg&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 37174&#xD;
Periode start: 26-08-2023 11:01:00&#xD;
Periode slut: 08-09-2023 11:01:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28408</id>
    <title
      type="text">Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke</title>
    <updated>2023-08-25T08:24:08Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28408" />
    <content
      type="text">Besked: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke

25-08-2023: Der arbejdes fortsat på at få løst problemet.

06-06-2023: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke.&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28408&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28524</id>
    <title
      type="text">Fejl i DHM prædefinerede filudtræk</title>
    <updated>2023-08-25T08:24:31Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28524" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i DHM prædefinerede filudtræk

25.08.2023: Der arbejdets forsat på at løse problemet.

Aktuelt optræder der dog en fejl i de prædefinerede filudtræk som består i, at filudtrækket bliver dannet som en korrupt komprimeringsfil. Dette arbejdes der på at løse og en ny status følger.&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28524&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>30225</id>
    <title
      type="text">Test04: Fejl i adgang til tjenester med certifikat</title>
    <updated>2023-08-29T12:25:34Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/30225" />
    <content
      type="text">Besked: Test04: Fejl i adgang til tjenester med certifikat

14:20 Fejlen er løst.

Efter transitionen af Test04 er der en fejl ved kald til tjenester med certifikat (CPR).

Vi arbejder på at løse fejlen.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 30225&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>30227</id>
    <title
      type="text">Datafordeler nedbrud</title>
    <updated>2023-08-29T09:22:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/30227" />
    <content
      type="text">Besked: Man kan i øjeblikket opleve utilgængelighed på alle webservice og hændelser på Datafordeler produktions miljø

29.08.2023 klokken 11:15: Problemet er blevet løst. Webservices og hændelser er tilbage i normal drift.

29.08.2023 klokken 10:00: Der arbejdes med høj prioritet for at få driftsforstyrrelsen løst.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Hændelser&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 30227&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29831</id>
    <title
      type="text">Fejl i nogle HF tjenester med tomme værdier.</title>
    <updated>2023-08-25T08:24:20Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29831" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i nogle HF tjenester med tomme værdier.

Man kan i øjeblikket opleve null værdier i nogle json filer for EJF,MAT,EBR

25.08.2023: Der arbejdets på at løse problemet.&#xD;
Register: Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29831&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29755</id>
    <title
      type="text">Det prædefinerede GeoDanmark60_SHP filudtræk er ikke blevet leveret</title>
    <updated>2023-08-25T08:23:56Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29755" />
    <content
      type="text">Besked: Det prædefinerede GeoDanmark60_SHP filudtræk er ikke blevet leveret

Det prædefinerede GeoDanmark60_SHP filudtræk er ikke blevet leveret og seneste leverance er fra 03.06.2023.

25.08.2023: Der arbejdets på at løse problemet&#xD;
Register: GeoDanmark Vektor&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29755&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44146</id>
    <title
      type="text">Brugerdefinerede Geodanmark og DHM filudtræk  leveres ikke i MDB formatet</title>
    <updated>2023-09-04T10:26:28Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44146" />
    <content
      type="text">Besked: Brugerdefinerede GeoDanmark og DHM filudtræk leveres ikke i MDB formatet 

Efter transitionen bliver MDB formatet ikke længere leveret. 

Der pågår en afklaring af, hvorvidt MDB formatet igen vil være tilgængeligt.

 &#xD;
Register: GeoDanmark Vektor&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44146&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44136</id>
    <title
      type="text">Transitionen af Datafordeler produktion er gennemført</title>
    <updated>2023-09-05T12:42:25Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44136" />
    <content
      type="text">Besked: Transitionen af Datafordeler produktion er gennemført

Miljøet er i drift hos Netcompany. Miljøets selvbetjeningsportal og administrationsportal bliver genåbnet fredag den 8. september.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 44136&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44151</id>
    <title
      type="text">Fejl i mail afsenderadressen om tilgængeligt filudtræk</title>
    <updated>2023-09-05T07:59:17Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44151" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i mail afsenderadressen om tilgængeligt filudtræk{}

04.08.2023 klokken 15:53: Fejlen er rettet, afsenderadressen igen 'Datafordeleren &amp;lt;no-reply@datafordeler.dk&amp;gt;'.

04.08.2023 klokken 10:00: Efter transitionen udsendes mail om tilgængeligt filudtræk med afsenderadressen 'Datafordeler &amp;lt;noreply@datafordeler.dk&amp;gt;'.

Dette er en fejl, og vil blive rettet til 'Datafordeleren &amp;lt;no-reply@datafordeler.dk&amp;gt;'.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 44151&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44144</id>
    <title
      type="text">Man kan i øjeblikket opleve utilgængelighed på alle geotjenesterne</title>
    <updated>2023-09-04T09:21:43Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44144" />
    <content
      type="text">Besked: Man kan i øjeblikket opleve utilgængelighed på alle geotjenesterne

04.09.2023 klokken 11:00: Der arbejdes med høj prioritet med at få driftsforstyrrelsen løst.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44144&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44160</id>
    <title
      type="text">Man kan i øjeblikket opleve lange svartider på alle webservices og hændelser.</title>
    <updated>2023-09-05T13:38:35Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44160" />
    <content
      type="text">Besked: Man kan i øjeblikket opleve lange svartider på alle webservices.

05.09.2023 klokken 15:30: Der kan fortsat opleves lange svartider på alle webservices og der arbejdes med høj prioritet for at få dette løst. Ny status på løsning af problemet vil blive i morgen (06.09.2023) inden klokken 12.

05.09.2023 klokken 08:30: Der arbejdes fortsat med høj prioritet for at få driftsforstyrrelsen løst

04.09.2023 klokken 11:00: Der arbejdes med høj prioritet for at få driftsforstyrrelsen løst&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44160&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>37133</id>
    <title
      type="text">Man kan i øjeblikket opleve lange svartider på alle webservices og hændelser.</title>
    <updated>2023-08-31T16:18:38Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/37133" />
    <content
      type="text">Besked: Man kan i øjeblikket opleve lange svartider på alle webservices og hændelser.

31.08.2023 klokken 17:45: Problemet er blevet løst for alle webservices og hændelser som er tilbage i normal drift.

31.08.2023 klokken 14:00: Problemet er vendt tilbage og der kan opleves lange svartider og utilgængelighed på de webbaseret tjenester og hændelser.

Der arbejdes med høj prioriteret for at få det løst.

31.08.2023 klokken 13:30: Problemet er løst og alle webservices og hændelser er tilbage i normaldrift

31.08.2023 klokken 09:15: Der arbejdes med høj prioritet for at få driftsforstyrrelsen løst.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 37133&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>