<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2023-03-09T08:01:33Z</updated>
  <entry>
    <id>26609</id>
    <title
      type="text">Overgang fra OCES2 til OCES3 </title>
    <updated>2023-02-24T11:40:56Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/26609" />
    <content
      type="text">Besked: Information om overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren

Det berører tjenestebrugeres anvendelse af FOCES og VOCES på Datafordeleren.

OCES2 certifikater udfases den 30. juni 2023, certifikaterne virker frem til denne dato. Som anvender af tjenestebruger med FOCES eller VOCES på Datafordeleren skal du derfor foretage et certifikatskifte på dine tjenestebrugere, når Datafordeleren melder klar til skiftet.

Læs mere hos MitID ERhverv: https://mitid-erhverv.dk/avanceret

Ændringen vil blive gennemført på Datafordeleren, inden OCES2 certifikaterne udfases. Vi melder dato ud, når vi ved mere.

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 26609&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>26918</id>
    <title
      type="text">Mat og EBR dataopdatering stoppet i perioden 03/03 klokkken 14 til 06/03 klokken 08</title>
    <updated>2023-03-06T08:03:32Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/26918" />
    <content
      type="text">Besked: MAT og EBR dataopdatering stopper i perioden 03/03 klokkken 14 til 06/03 klokken 08&#xD;
Register: Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 26918&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>26491</id>
    <title
      type="text">Forsinkelse på udsendelse af Ejerfortegnelsen hændelser</title>
    <updated>2023-03-02T11:41:47Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/26491" />
    <content
      type="text">Besked: Større forsinkelse og en opbygget kø for udsendelsen af PUSH hændelser for Ejerfortegnelsen

02.03.2023 klokken 10:00: Der arbejdes fortsat på at løse problemet.

25.01.2023 klokken 16:15: Der er i øjeblikket en større forsinkelse for udsendelsen af hændelser for Ejerfortegnelsen, fra en hændelse registreres modtaget på Datafordeleren, til den bliver gjort tilgængelig via PUSH hændelsestjenesten. Dette har medført en opbygget kø på udsendelsen af hændelser på ca. 4 måneder. Der arbejdes med høj prioritet for at få løst problemet til forsinkelsen og få nedbragt køen. Ny status følger.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 26491&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>26621</id>
    <title
      type="text">Datafordeleren ændrer tjenester med filudtræk i JSON-og XML-formater</title>
    <updated>2023-02-15T11:51:42Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/26621" />
    <content
      type="text">Besked: Datafordeleren ændrer tjenester med filudtræk i JSON-og XML-formater

15.02.2023: Der er åbnet for de nye filudtræk på BBR, DAR, EBR, EJF, MAT og SVR i produktion. Der er endnu ikke åbnet for VUR-filudtræk på grund af en generel fejl i de prædefinerede filudtræk for VUR, som der arbejdes på at blive løst. 

Derfor kan du fra den 15. februar 2023 ændre dine abonnementer på filudtræk i JSON-og XML-formater fra Datafordeleren. Abonnementerne skal være ændret senest den 15. maj 2023, hvor de hidtidige tjenester til filudtræk vil blive udfaset.

Læs mere på Ændringer

 &#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR), Danmarks Adresseregister (DAR), Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejendomsvurdering (VUR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT), Skatteforvaltningens Virksomhedsregister (SVR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 26621&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>26584</id>
    <title
      type="text">Skærmkort data er planlagt til at blive opdateret i Marts, uge 12</title>
    <updated>2023-02-01T10:45:44Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/26584" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkort data er planlagt til at blive opdateret i Marts, uge 12&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 26584&#xD;
Periode start: 20-03-2023 10:00:00&#xD;
Periode slut: 26-03-2023 10:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>26974</id>
    <title
      type="text">Mat, DS, EBR, EJF, DAGI har afbrydelse i den normale dataopdatering .</title>
    <updated>2023-03-09T08:01:33Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/26974" />
    <content
      type="text">Besked: MAT, DS, EBR, EJF, DAGI har afbrydelse i den normale dataopdatering.

09.03.2023 klokken 09:00: DS, EBR, EJF og DAGI dataopdatering er tilbage i normal drift. MAT har fortsat afbrydelse i den normale dataopdatering.

08.03.2023 klokken 12:00: Der arbejdets på at løse problemet.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI), Danske Stednavne, Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 26974&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>25927</id>
    <title
      type="text">VUR Predefineret filudtræk ikke tilgængelig i øjeblikket</title>
    <updated>2023-03-02T11:33:52Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/25927" />
    <content
      type="text">Besked: VUR Predefineret filudtræk er ikke tilgængelig i øjeblikket.

02.03.2023: Der arbejdets fortsat på at løse problemet.

24.02.2023: Der arbejdes fortsat på at løse problemet.

Sidste dato for tilgængelighed var 14/11.

 &#xD;
Register: Ejendomsvurdering (VUR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 25927&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>