<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2024-01-17T14:00:17Z</updated>
  <entry>
    <id>46063</id>
    <title
      type="text">Det kommunale ejendomsnummer udfases i BBR ultimo januar 2024</title>
    <updated>2024-01-12T12:45:15Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46063" />
    <content
      type="text">Besked: Det kommunale ejendomsnummer udfases i BBR ultimo januar 2024

12.01.2024 klokken 11:15

BBRs beslutning om at stoppe vedligeholdelsen af BBRs Ejendomsrelation, hvad angår hændelser fra ESR, er udskudt fra 12.01.2024 til senest 31.01.2024.
Årsagen skyldes en ændring i ESR udfasningsplanen, som dog fortsat sker januar 2024 som planlagt

09.01.2024 klokken 12:30: 

Vurderingsstyrelsen har besluttet at udskyde  udfasningen af kommune-ejendomsnummeret (KE-nr.) i BBRs Ejendomsrelationstabel, fra tidligere medio januar til 1. maj 2024 eller snarest derefter. Beslutningen påvirker ikke den generelle beslutning om at udfase ESR, som fortsat sker i januar 2024. Det betyder, at BBR fra og med udfasningen af ESR,  ikke kan garantere, at KE-nummeret i BBRs ejendomsrelations-tabel kan anvendes som ejendomsidentifikation. Som en konsekvens heraf stopper vedligeholdelse af kommune-ejendomsnummeret i BBRs ejendomsrelations-tabel den 12. januar 2024. BBR-meddelelsen vil fremadrettet være afgrænset til én BFE ejendom. Hvis en BFE ejendom strækker sig over flere kommuner, skal der udskrives en BBR-meddelelse for hver kommune, hvor BFE ejendommen ligger

04.12.2023 klokken 12:30:

Vurderingsstyrelsen og UFST oplyser følgende: "Vurderingsstyrelsen og UFST har besluttet, at ESR – og dermed kommune-ejendomsnummeret (KE-nr.) – fra 1. januar 2024 udfases. Som konsekvens heraf vil alle aktuelt gældende ejendomsrelationer i BBRs-ejendomsrelations-tabel blive opdateret således, at kommune-ejendomsnummeret fremadrettet kun vil fremgå af historikken. BBR-meddelelsen vil fremadrettet være afgrænset til én BFE ejendom. Hvis en BFE ejendom krydser kommunegrænsen, skal der udskrives en BBR-meddelelse for hver kommune hvor BFE ejendommen ligger. Opdateringen forventes at ske medio januar, præcis dato udmeldes senere."

Spørgsmål til ovenstående kan rettes til: bbr@bbr.dk&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 46063&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46899</id>
    <title
      type="text">Planlagte stop for dataopdatering for Matriklen, EBR, Ejerfortegnelsen, Danske Stednavne og DAGI</title>
    <updated>2024-01-11T11:33:09Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46899" />
    <content
      type="text">Besked: Planlagte stop for dataopdatering for Matriklen, EBR, Ejerfortegnelsen, Danske Stednavne og DAGI

Tirsdag den 16. januar i tidsrummet 16:30 - 18:00 er der et stop for dataopdatering for Matriklen, EBR, Ejerfortegnelsen, Danske Stednavne og DAGI.

Torsdag den 18. januar i tidsrummet 15:00 - 22:00 er der et stop for dataopdatering for Matriklen, EBR, Ejerfortegnelsen, Danske Stednavne og DAGI.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI), Danske Stednavne, Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 46899&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46979</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue onsdag den 31. januar 2024 klokken 17:00 – 23:00</title>
    <updated>2024-01-17T08:21:48Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46979" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue onsdag den 31. januar 2024 klokken 17:00 – 23:00

Der er planlagt servicevindue på PROD onsdag den 31. januar 2024 klokken 17:00 – 23:00.

I tidsrummet klokken 17:00 - 19:00 kan anvendere kan opleve, at tjenester på Danmarks Topografiske Kortværk (DTK) er kortvarigt utilgængelige.

I tidsrummet klokken 19:00 - 23:00 kan anvendere opleve periodevis utilgængelighed på alle services. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 46979&#xD;
Periode start: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Periode slut: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46829</id>
    <title
      type="text">Test04 servicevindue tirsdag den 16. januar 2024</title>
    <updated>2024-01-17T08:24:08Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46829" />
    <content
      type="text">Besked: Test04 servicevindue tirsdag den 16. januar 2024

17-01-2024 klokken 9:00: Servicevindue gennemført og afsluttet som planlagt.

Der er et servicevindue på Test04 tirsdag den 16. januar 2024 fra klokken 10.

Anvendere kan opleve, at tjenester på Danmarks Topografiske Kortværk (DTK) er kortvarigt utilgængelige under servicevinduet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 46829&#xD;
Periode start: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Periode slut: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46830</id>
    <title
      type="text">Test03 og Test06 servicevindue onsdag den 17. januar 2024</title>
    <updated>2024-01-17T14:00:17Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46830" />
    <content
      type="text">Besked: Test03 og Test06 servicevindue onsdag den 17. januar 2024

17-01-2024 klokken 15:00: Servicevinduerne gennemført og afsluttet som planlagt.

Der er et servicevindue på Test03 onsdag den 17. januar 2024 fra klokken 10, og på Test06 fra klokken 13.

Der forventes ingen påvirkning af anvendere under servicevinduet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 46830&#xD;
Periode start: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Periode slut: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45511</id>
    <title
      type="text">Skærmkortet er planlagt til opdatering uge 3 2024</title>
    <updated>2024-01-15T11:47:05Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45511" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkortet er planlagt til opdatering uge 3 2024&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45511&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45224</id>
    <title
      type="text">Forsinkelse på levering af GeoDanmark60_GML321 filudtræk</title>
    <updated>2023-12-21T11:38:08Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45224" />
    <content
      type="text">Besked: Forsinkelse på levering af GeoDanmark60_GML321 filudtræk.

20.12.2023 kl. 17.30 Det anbefales at benytte det fungerende GeoDanmark Vektor Prædefineret GML_HF, hvor indholdet er det samme.

24.11.2023 klokken 12:45: Man kan i øjeblikket opleve forsinkelse på levering af prædefinerede GeoDanmark60_GML321 filudtræk.

Der bliver arbejdet på at løse problemet. 

 &#xD;
Register: GeoDanmark Vektor&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45224&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46080</id>
    <title
      type="text">Fejl kan opleves sporadisk i selvbetjening på datafordeler.dk</title>
    <updated>2023-12-13T11:40:29Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46080" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl med at oprette tjenestebruger kan opleves sporadisk på datafordeler.dk

Der kan på nuværende tidspunkt opleves problemer med at oprette en tjenestebruger på datafordeler.dk med en fejlbesked, der siger "Du har ikke tilladelse til at udføre denne funktion". Det anbefales at prøve følgende workaround:

1. Brug https://selfservice.datafordeler.dk/

Er der stadig problemer med at oprette en tjenestebruger på selfservice.datafordeler.dk:

2. Log ud -&amp;gt; vent en time -&amp;gt; log in og prøv igen. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Selvbetjening&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 46080&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44657</id>
    <title
      type="text">Manglende levering af prædefinerede filudtræk</title>
    <updated>2024-01-17T11:55:26Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44657" />
    <content
      type="text">Besked: Manglende levering af prædefinerede filudtræk.

16.01.2024 klokken 11:00: Kommunale filudtræk for Matriklen2 bliver nu leveret ugentligt:

	MATkortdataGaeldendeKommuneComplete_gpkg
	MATkortdataGaeldendeKommuneComplete_GML



24.11.2023 klokken 11:00:

Følgende filudtræk mangler stadig at blive leveret: 

	MAT-MatrikelGeometriGaeldendeKommuneComplete_gpkg 
	MAT-MatrikelGeometriGaeldendeKommuneComplete_GML 



Der bliver fortsat arbejdet på at løse problemet.

 &#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 44657&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46203</id>
    <title
      type="text">På Test06 kan man i øjeblikket opleve utilgængelighed på webbaserede tjenester</title>
    <updated>2024-01-03T12:36:14Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46203" />
    <content
      type="text">Besked: På Test06 kan man i øjeblikket opleve utilgængelighed på webbaserede tjenester

03.01.2024 klokken 13:35: Der bliver arbejdet på at få løst fejlen.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 46203&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45236</id>
    <title
      type="text">*De offentligt tilgængelige DAR filudtræk kan ikke hentes i øjeblikket via HTTP og HTTPS i alle Datafordeler miljøerne*</title>
    <updated>2023-12-27T12:13:42Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45236" />
    <content
      type="text">Besked: De offentligt tilgængelige DAR filudtræk kan ikke hentes i øjeblikket via HTTP og HTTPS, i alle Datafordeler miljøerne

27.12.2023: Der arbejdes fortsat på at løse problemet.

24.11.2023: Der bliver arbejdet på at løse problemet. Hentning af DAR offentlige filudtræk via Datafordeler ftp3-serveren er ikke berørt.&#xD;
Register: Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45236&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>