<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2024-02-06T07:24:23Z</updated>
  <entry>
    <id>47193</id>
    <title
      type="text">På Test03 kan i øjeblikket opleves utilgængelighed på webbaserede tjenester</title>
    <updated>2024-01-30T09:32:40Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/47193" />
    <content
      type="text">Besked: På Test03 kan i øjeblikket opleves utilgængelighed på webbaserede tjenester

30.01.2024: Forstyrrelsen på de webbaserede tjenester vil fortsat at være påvirket i denne her uge, grundet en totalindlæsning af Matriklen2 data på Test03

Forstyrrelsen på de webbaserede tjenester forventes at være påvirket i denne uge, grundet en totalindlæsning af Matriklen2 data på Test03.&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 47193&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>47576</id>
    <title
      type="text">DAR retter datafejl ved at slette rækker</title>
    <updated>2024-02-06T07:24:02Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/47576" />
    <content
      type="text">Besked: DAR retter datafejl ved at slette rækker

06.02.2024 klokken 08:30: Datafejlen er rettet.

Grundet en datafejl i DAR, er DAR nødsaget til at få slettet enkelte rækker direkte i Datafordeleren. Disse vil derfor ikke komme med i efterfølgende delta-filudtræk, når sletningen bliver foretaget mandag den 5. februar klokken 10:00.
Det drejer sig om husnummer, id_lokalid = '0a3f508b-2a57-32b8-e044-0003ba298018', hvor de fejlagtige rækker med store bogstaver '0A3F508B-2A57-32B8-E044-0003BA298018' bliver slettet. Der er tale om 3 rækker, der bliver slettet.

Hvis man har haft problemer med indlæsning af deltafiler, siden datafejlen opstod den 11. januar, vil dette blive løst ved et nyt totaludtræk, når sletningen er foretaget.

Hvis processering af husnummer.id_lokalid fra filudtræk ikke er casesensitiv, vil '0A3F508B-2A57-32B8-E044-0003BA298018' være opfattet, som værende det samme husnummer som '0a3f508b-2a57-32b8-e044-0003ba298018', hvilket ville medfører overlappende virkningstider.

Hvis man baserer sin lokale kopi af DAR på gældende husnumre fra filudtræk og ikke har en kopi af historiske versioner, vil man ikke have oplevet problemer med datafejlen i DAR.&#xD;
Register: Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 47576&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46203</id>
    <title
      type="text">På Test06 kan man i øjeblikket opleve utilgængelighed på webbaserede tjenester</title>
    <updated>2024-02-06T07:24:23Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46203" />
    <content
      type="text">Besked: På Test06 kan man i øjeblikket opleve utilgængelighed på webbaserede tjenester

06.02.2024 klokken 12:45: Der bliver arbejdet på at få løst fejlen.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 46203&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45236</id>
    <title
      type="text">*De offentligt tilgængelige DAR filudtræk kan ikke hentes i øjeblikket via HTTP og HTTPS i alle Datafordeler miljøerne*</title>
    <updated>2024-01-19T10:13:47Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45236" />
    <content
      type="text">Besked: De offentligt tilgængelige DAR filudtræk kan ikke hentes i øjeblikket via HTTP og HTTPS, i alle Datafordeler miljøerne

19.01.2024: Der arbejdes fortsat på at løse problemet.

24.11.2023: Der bliver arbejdet på at løse problemet. Hentning af DAR offentlige filudtræk via Datafordeler ftp3-serveren er ikke berørt.&#xD;
Register: Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45236&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>