<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2023-08-07T13:05:15Z</updated>
  <entry>
    <id>29508</id>
    <title
      type="text">FME filudtræk lukker - Har du skiftet til Hangfire?</title>
    <updated>2023-07-12T09:17:49Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29508" />
    <content
      type="text">Besked: FME filudtræk lukker - Har du skiftet til Hangfire?

04.07.2023: Filudtræk fra BBR og VUR vil først blive udfaset efter transitionen til ny leverandør den 4. september 2023.

27.06.2023: Bemærk når vi lukker, modtager du en mail fra Datafordeleren med for eksempel "Dit abonnement EJFfortroligTotal_kah er blevet midlertidigt blokeret". Det betyder blot, at abonnementet er blevet deaktiveret.

27.06.2023: DAR filudtræk fra FME lukker dags dato.

Vi lukker den 23. juni 2023 for de filudtræk, som bliver leveret via FME service i JSON-og XML-formater. Det fremgår ikke af filnavnet, at de er leveret via FME.

Data fra filudtræk er tilgængelige via Hangfire service, og det fremgår af filnavnet, at de bliver leveret via Hangfire. Filnavnet er tilføjet "_HF". Modtager du ikke dine filudtræk som forventet, skal du tjekke filnavn på det sidste, du har modtaget. Mangler tilføjelsen "_HF", skal du oprette nyt abonnement.

Fredag den 23. juni 2023 bliver filudtræk via FME på BBR, DAR, EBR, EJF, SVR og VUR lukket.

Læs mere om ændringen under Ændringer&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR), Danmarks Adresseregister (DAR), Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejendomsvurdering (VUR), Ejerfortegnelsen (EJF), Skatteforvaltningens Virksomhedsregister (SVR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29508&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27211</id>
    <title
      type="text">Ejerfortegnelsen indfører mulighed for at overtagelsesdatoen kan ligge før en ejendom er gældende i Matriklen</title>
    <updated>2023-03-27T11:11:02Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27211" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerfortegnelsen indfører mulighed for at overtagelsesdatoen kan ligge før en ejendom er gældende i Matriklen. 

Dette er for at udstille den korrekte overtagelsesdato for den tinglyste adkomst, der i mange tilfælde vil være delsalg/udstykning.

Releasedatoen er den 03-07-2023.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27211&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27373</id>
    <title
      type="text">Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-06-30T08:32:32Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27373" />
    <content
      type="text">Besked: Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren.

30.06.2023: Det er også muligt at teste løsningen på Test06.

13.06.2023: Det er muligt at teste løsningen på Test03 og Test04. Løsningen er endnu ikke implementeret på Test06 grundet servicevindue, dato følger for implementering.

08.06.2023: Ændringen er implementeret i produktion og det er nu muligt at skifte til OCES3 certifikater til tjenestebrugere FOCES, (OCES3: Systemcertifikat) og VOCES (OCES3: Organisationscertifikat).

Ændringen bliver implementeret på Datafordeleren i produktion den 7. juni 2023. Bemærk at det først er muligt at skifte til OCES3 certifikater efter denne dato. Der kommer en fejl 400, hvis man prøver at skifte certifikat til OCES3, inden systemet er sat op.

Det berører tjenestebrugeres anvendelse af FOCES og VOCES på Datafordeleren.

Læs mere om ændringen under ændringsmeddelelser her: https://datafordeler.dk/drift/aendringer 

 

 

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27373&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28543</id>
    <title
      type="text">Matriklen2 åbnet på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-06-15T10:29:51Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28543" />
    <content
      type="text">Besked: Matriklen2 åbnet på Datafordeleren

Der er åbnet en version af Matriklen2 fra Geodatastyrelsen på Datafordeleren torsdag den 15. juni 2023. 

Der er paralleldrift mellem Matriklen2 og de eksisterende tjenester fra Matriklen frem til den 15. december 2023. Herefter lukker de eksisterende tjenester i Matriklen, og Matriklen2 fortsætter.

Dataopdateringen for Matriklen2 og Matriklen er planlagt til synkron opdatering.

Matriklen2 indeholder en modelændring, som retter op på fejl og en række uhensigtsmæssigheder, samt tilføjer data med stedfæstelse af bygning på fremmed grund.

Der er fundet følgende fejl i forbindelse med lanceringen af det nye register. Fejlene forventes rettet efter transitionen til ny leverandør af Datafordeleren.

	Dataopdateringen på Matriklen2 kører langsommere i produktionsmiljøet end for Matriklen. Data er derfor ikke synkrone mellem de to registres tjenester. Der arbejdes på at løse problemet med langsom dataopdatering for Matriklen2.





	Det kommunale prædefinerede filudtræk MATkortdataGaeldendeKommuneComplete endnu ikke er implementeret pga. en fejl.





	Hændelser for Bygning På Fremmed Grund Punkt udsendes ikke





	Matriklen2: Ingen data på Test06



Læs mere om Matriklen2 i dokumentationen: https://confluence.sdfi.dk/x/LQAGBg&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28543&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29858</id>
    <title
      type="text">Skærmkortet for juli 2023 er opdateret. Næste opdatering planlægges til september 2023.</title>
    <updated>2023-07-13T11:29:06Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29858" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkortet for juli 2023 er opdateret. Næste opdatering planlægges til september 2023.&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29858&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29867</id>
    <title
      type="text">Planlagt Datafordeler produktion service vindue torsdag den 3. august i tidsrummet klokken 20:00-24:00</title>
    <updated>2023-08-07T07:50:48Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29867" />
    <content
      type="text">Besked: Planlagt Datafordeler produktion service vindue torsdag den 3. august i tidsrummet klokken 20:00-24:00

07.08.2023: Service vinduet gennemført og afsluttet som planlagt

I tidsrummet vil de web baseret tjenester, filudtræk, hændelser, selvbetjening- og administrationsportalen være utilgængelig for anvendelse. Alle register dataopdateringer vil være på pause.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 29867&#xD;
Periode start: 03-08-2023 20:00:00&#xD;
Periode slut: 03-08-2023 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29901</id>
    <title
      type="text">TEST04 servicevindue fra onsdag den 16. august til den 08. september</title>
    <updated>2023-08-02T10:17:59Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29901" />
    <content
      type="text">Besked: TEST04 servicevindue fra torsdag den 16. august til den 08. september

Følgende vil ikke være tilgængeligt på Test04 miljøet:

	Selvbetjeningsportalen og administrationsportalen vil være lukket.
	Filudtræk vil ikke blive genereret i perioden, mails bliver ikke sendt.
	Dataopdateringer og generering af hændelser vil være stoppet i dele af perioden, de genereres først efter den 25. august.

&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 29901&#xD;
Periode start: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Periode slut: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29900</id>
    <title
      type="text">TEST06 servicevindue fra torsdag den 10. august til den 08. september</title>
    <updated>2023-08-02T10:11:22Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29900" />
    <content
      type="text">Besked: TEST06 servicevindue fra torsdag den 10. august til den 08. september

Følgende vil ikke være tilgængeligt på Test06 miljøet:

	Selvbetjeningsportalen og administrationsportalen vil være lukket.
	Filudtræk vil ikke blive genereret i perioden, mails bliver ikke sendt.
	Dataopdateringer og generering af hændelser vil være stoppet i dele af perioden, de genereres først efter den 21. august.

&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 29900&#xD;
Periode start: 10-08-2023 08:00:00&#xD;
Periode slut: 08-09-2023 04:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28408</id>
    <title
      type="text">Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke</title>
    <updated>2023-07-31T08:24:01Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28408" />
    <content
      type="text">Besked: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke

28-07-2023: Der arbejdes fortsat på at få løst problemet.

06-06-2023: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke.&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28408&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28524</id>
    <title
      type="text">Fejl i DHM prædefinerede filudtræk</title>
    <updated>2023-07-31T08:24:52Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28524" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i DHM prædefinerede filudtræk

28.07.2023: Der arbejdets forsat på at løse problemet.

Aktuelt optræder der dog en fejl i de prædefinerede filudtræk som består i, at filudtrækket bliver dannet som en korrupt komprimeringsfil. Dette arbejdes der på at løse og en ny status følger.&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28524&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29952</id>
    <title
      type="text">CVR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet</title>
    <updated>2023-08-07T13:05:15Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29952" />
    <content
      type="text">Besked: CVR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet

07.08.2023 klokken 13:00: Problemet er løst og datatopdatering er tilbage i normal drift.

07.08.2023 klokken 09:30: CVR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet. sidste dataopdatering var 03.08.2023 klokken 20:55:32

Der arbejdets på at løse problemet.&#xD;
Register: Det Centrale Virksomhedsregister (CVR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 29952&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28525</id>
    <title
      type="text">Identisk bynavn DAGI</title>
    <updated>2023-06-08T14:04:27Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28525" />
    <content
      type="text">Besked: Identisk bynavn DAGI

Det supplerende bynavn Halgårde er ved en fejl blevet oprettet to gange med identisk geomtri. Det overflødige supplerende bynavn med id_lokalid 748496 er blevet opdateret og er ikke længere gældende. Hvis man anvender hændelser til håndtering af supplerende bynavne skal man være opmærksom på, at der ikke blev sendt en hændelse ud om nedlæggelsen.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28525&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29831</id>
    <title
      type="text">Fejl i nogle HF tjenester med tomme værdier.</title>
    <updated>2023-07-31T08:24:39Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29831" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i nogle HF tjenester med tomme værdier.

Man kan i øjeblikket opleve null værdier i nogle json filer for EJF,MAT,EBR

28.07.2023: Der arbejdets på at løse problemet.&#xD;
Register: Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29831&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29755</id>
    <title
      type="text">Det prædefinerede GeoDanmark60_SHP filudtræk er ikke blevet leveret</title>
    <updated>2023-07-31T08:24:20Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29755" />
    <content
      type="text">Besked: Det prædefinerede GeoDanmark60_SHP filudtræk er ikke blevet leveret

Det prædefinerede GeoDanmark60_SHP filudtræk er ikke blevet leveret og seneste leverance er fra 03.06.2023.

28.07.2023: Der arbejdets på at løse problemet&#xD;
Register: GeoDanmark Vektor&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29755&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29872</id>
    <title
      type="text">FME Filudtræk bliver ikke leveret</title>
    <updated>2023-07-27T09:58:48Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29872" />
    <content
      type="text">Besked: Der er et generelt problem med leverancen af FME filudtræk på Datafordeleren siden mandag. Det anbefales at bruge Hangfire, da disse stadig kører normalt.

27.07.2023 klokken 10:00 : Der bliver arbejdet på at løse problemet.

27.07.2023 klokken 12:00: Problemet er løst, men der er en kø af filudtræk der i gang med bliver genereret.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 29872&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29957</id>
    <title
      type="text">Man kan i øjeblikket opleve ikke at have modtaget FME filudtræk</title>
    <updated>2023-08-07T08:00:46Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29957" />
    <content
      type="text">Besked: Man kan i øjeblikket opleve ikke at have modtaget FME filudtræk

07.08.2023 klokken 09.45: Man kan i øjeblikket opleve ikke at få modtaget FME filudtræk.

Der arbejdets på at løse problemet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29957&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>