<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2024-02-06T12:31:23Z</updated>
  <entry>
    <id>47193</id>
    <title
      type="text">På Test03 kan i øjeblikket opleves utilgængelighed på webbaserede tjenester</title>
    <updated>2024-02-06T11:35:15Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/47193" />
    <content
      type="text">Besked: På Test03 kan i øjeblikket opleves utilgængelighed på webbaserede tjenester

06.02.2024 klokken 12:30: Problemet er løst, og Test03 er tilbage i normal drift.

30.01.2024: Forstyrrelsen på de webbaserede tjenester vil fortsat at være påvirket i denne her uge, grundet en totalindlæsning af Matriklen2 data på Test03

Forstyrrelsen på de webbaserede tjenester forventes at være påvirket i denne uge, grundet en totalindlæsning af Matriklen2 data på Test03.&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 47193&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>47540</id>
    <title
      type="text">Varsling om lukning af Matriklen</title>
    <updated>2024-02-06T12:31:23Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/47540" />
    <content
      type="text">Besked: Varsling om lukning af Matriklen

Vi gør opmærksom på, at Matriklen overgår til Matriklen2 på Datafordeleren den 31. marts 2024.

Vi opfordrer til, at der er skiftet til Matriklen2 snarest og senest 31. marts 2024.

Læs mere om overgangen fra Matriklen til Matriklen2 på https://datafordeler.dk/drift/aendringer&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 47540&#xD;
Forventet fra: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Forventet til: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46203</id>
    <title
      type="text">På Test06 kan man i øjeblikket opleve utilgængelighed på webbaserede tjenester</title>
    <updated>2024-02-06T07:24:23Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46203" />
    <content
      type="text">Besked: På Test06 kan man i øjeblikket opleve utilgængelighed på webbaserede tjenester

06.02.2024 klokken 12:45: Der bliver arbejdet på at få løst fejlen.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 46203&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45236</id>
    <title
      type="text">*De offentligt tilgængelige DAR filudtræk kan ikke hentes i øjeblikket via HTTP og HTTPS i alle Datafordeler miljøerne*</title>
    <updated>2024-01-19T10:13:47Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45236" />
    <content
      type="text">Besked: De offentligt tilgængelige DAR filudtræk kan ikke hentes i øjeblikket via HTTP og HTTPS, i alle Datafordeler miljøerne

19.01.2024: Der arbejdes fortsat på at løse problemet.

24.11.2023: Der bliver arbejdet på at løse problemet. Hentning af DAR offentlige filudtræk via Datafordeler ftp3-serveren er ikke berørt.&#xD;
Register: Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45236&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>