<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2023-05-26T09:07:13Z</updated>
  <entry>
    <id>27629</id>
    <title
      type="text">Ejerfortegnelsen ansøgningsdokument update</title>
    <updated>2023-05-12T08:25:25Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27629" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerfortegnelsen ansøgningsdokument update

Ejerfortegnelsen har opdateret deres dokument for ”anmodning om dataadgang”. Hvis man allerede har adgang og har sendt sin anmodning, som er skrevet på en tidligere version af adgangsdokumentet, skal man ikke sende en ny. Derimod nye ansøgninger til adgang skal anvende det nye dokument

Adgang til Ejerfortegnelsen (gst.dk)&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Dokumentation&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27629&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27733</id>
    <title
      type="text">DHM 2022 dataopdatering i DAF PROD</title>
    <updated>2023-05-17T11:10:07Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27733" />
    <content
      type="text">Besked: Danmarks Højdemodel (DHM) - opdatering af 2022 data.

DHM er opdateret på Datafordeleren med data indsamlet i 2022. På Flyfotos og laserscanning (sdfi.dk) kan man følge status for højdemodellen.

Aktuelt optræder der dog en fejl i de prædefinerede filudtræk som består i, at filudtrækket bliver dannet som en korrupt komprimeringsfil. Dette arbejdes der på at løse og en ny status følger.&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27733&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27243</id>
    <title
      type="text">Næste planlagte opdatering af Skærmkort data: 7 juni 2023</title>
    <updated>2023-05-25T13:05:29Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27243" />
    <content
      type="text">Besked: Næste planlagte opdatering af Skærmkort data: 7 juni 2023&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27243&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27211</id>
    <title
      type="text">Ejerfortegnelsen indfører mulighed for at overtagelsesdatoen kan ligge før en ejendom er gældende i Matriklen</title>
    <updated>2023-03-27T11:11:02Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27211" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerfortegnelsen indfører mulighed for at overtagelsesdatoen kan ligge før en ejendom er gældende i Matriklen. 

Dette er for at udstille den korrekte overtagelsesdato for den tinglyste adkomst, der i mange tilfælde vil være delsalg/udstykning.

Releasedatoen er den 03-07-2023.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27211&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27373</id>
    <title
      type="text">Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-05-08T13:02:21Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27373" />
    <content
      type="text">Besked: Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren.

Ændringen bliver implementeret på Datafordeleren i produktion den 7. juni 2023.

Det berører tjenestebrugeres anvendelse af FOCES og VOCES på Datafordeleren.

Læs mere om ændringen under ændringsmeddelelser her: https://datafordeler.dk/drift/aendringer 

 

Vi melder dato ud, når vi kender datoen for implementering i test.

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27373&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28274</id>
    <title
      type="text">Planlagt TEST06 service vindue fra tirsdag den 30. maj til den 12. juni </title>
    <updated>2023-05-26T09:07:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28274" />
    <content
      type="text">Besked: Planlagt TEST06 service vindue fra tirsdag den 30. maj til den 12. juni

Opdateret 26.05.2023{}

I perioden vil webservices være tilgængelige, men der kan opleves kortere udfald eller længere svartider.

Følgende vil ikke være tilgængeligt på Test06 miljøet:

	Selvbetjeningsportalen og administrationsportalen vil være lukket.
	Filudtræk vil ikke blive genereret i perioden, de genereres først efter den 12. juni.
	Dataopdateringer og generering af hændelser vil være stoppet i perioden.



 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk, Selvbetjening&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 28274&#xD;
Periode start: 30-05-2023 08:00:00&#xD;
Periode slut: 12-06-2023 16:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27743</id>
    <title
      type="text">Test04 servicevindue, onsdag den 24. maj, kl. 11:30 til 14:30</title>
    <updated>2023-05-25T08:35:38Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27743" />
    <content
      type="text">Besked: Test04 servicevindue, onsdag den 24. maj, kl. 11:30 til 14:30

25.05.2023: Service vinduet gennemført og afsluttet som planlagt

Der er planlagt servicevindue på onsdag den 24. maj.

I tidsrummet vil testmiljøet være helt eller delvis utilgængeligt.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 27743&#xD;
Periode start: 24-05-2023 11:30:00&#xD;
Periode slut: 24-05-2023 14:30:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27366</id>
    <title
      type="text">Prædefinerede VUR Filudtræk  er ikke tilgængelige i øjeblikket.</title>
    <updated>2023-05-25T08:30:34Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27366" />
    <content
      type="text">Besked: Prædefinerede VUR Filudtræk  er ikke tilgængelige i øjeblikket.

25.05.2023: Der arbejdets fortsat på at løse problemet.

14.04.2023: De prædefinerede VUR-filudtræk er stadig utilgængelige på grund af en generel fejl for VUR. Der arbejdets fortsat på at løse problemet.

I stedet kan Ejendomsvurdering Totaludtræk Flad benyttes.

Sidste dato for tilgængelighed for VUR var 14/11.&#xD;
Register: Ejendomsvurdering (VUR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27366&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27247</id>
    <title
      type="text">Manglende levering af brugerdefineret filudtræk oprettet efter den 15. marts 2023, og med SSH2-nøgle til SFTP.</title>
    <updated>2023-05-25T08:30:58Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27247" />
    <content
      type="text">Besked: Manglende levering af brugerdefineret filudtræk oprettet efter den 15. marts 2023, og med SSH2-nøgle til SFTP.

Man kan i øjeblikket opleve ikke at modtage brugerdefineret filudtræk oprettet efter den 15. marts 2023 og med SSH2-nøgle til SFTP, fra følgende registre: BBR, DAR, EBR, MAT og VUR.

25.05.2023: Der arbejdes fortsat på at løse problemet.

16.05.2023: Problemet bliver rettet på Datafordeleren den 7. juni 2023&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR), Danmarks Adresseregister (DAR), Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejendomsvurdering (VUR), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27247&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28131</id>
    <title
      type="text">Test03 miljøet er utilgængeligt </title>
    <updated>2023-05-23T11:57:15Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28131" />
    <content
      type="text">Besked: Test03 miljøet er utilgængeligt 

23.05.2023: kl. 14:00: Problemet er løst og Test03 er tilgængeligt igen.

22.05.2023: Test03 miljøet er utilgængeligt i øjeblikket

Det gælder selvbetjeningsportalen og webtjenester

Der bliver arbejdet på at løse problemet og få Test03 tilbage i normal drift igen.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Selvbetjening&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 28131&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>