<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2022-11-21T08:09:35Z</updated>
  <entry>
    <id>25674</id>
    <title
      type="text">Skærmkort data er planlagt til at opdatere november uge 47</title>
    <updated>2022-11-18T09:03:14Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/25674" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkort data er planlagt til at opdatere november uge 48&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 25674&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>25582</id>
    <title
      type="text">Indbyggertal er ikke opdateret</title>
    <updated>2022-11-02T09:51:26Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/25582" />
    <content
      type="text">Besked: Indbyggertal er ikke opdateret

Det er fortsat indbyggertal for 2021 der vises.
Ønsker man at få de opdaterede indbyggertal for 2022, kan man skrive til danskestednavne@sdfi.dk.&#xD;
Register: Danske Stednavne&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 25582&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>25831</id>
    <title
      type="text">Advi til anvendere på DAF - EJF foretager en større datarettelse af Hist. ejerskaber uden tilknyttet ejerskifter</title>
    <updated>2022-11-18T10:47:58Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/25831" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerfortegnelsen foretager en større datarettelse af 'Historiske ejerskaber uden et tilknyttet ejerskifte'

Datarettelsen påbegyndes, mandag den 21. november og forventes at tage 4 dage. 

Der vil der ses en stigning i data ift. filudtræk (Ejerskifte Delta) og hændelser (EjerskifteCreate). Vær opmærksom på at forretningshændelsen for datarettelsen vil være ”Landsdækkende kørsel”.

Efter en analyse af Ejerfortegnelsens data er der fundet ejerskaber, som er status = historiske, men mangler et tilknyttet ejerskifte til ændringen fra gældende til historisk. Antallet findes på omkring 122.000+ BFE'er, hvilket betyder der kan blive oprettet mere end et ejerskifte pr. BFE, men kun for de aktive rækker, altså rækker som har registreringTil og virkningTil = "NULL".

Ejerfortegnelsen fortager en datarettelse for at løse dette. Det manglende ejerskifte vil blive oprettet til det historiske ejerskab for de ca. 122.000+ BFE'er hvor der allerede eksisterer et ejerskab.

 &#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 25831&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>25766</id>
    <title
      type="text">Danmarks Topografiske Kortværk bliver opdateret i 2023</title>
    <updated>2022-11-16T08:41:09Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/25766" />
    <content
      type="text">Besked: Danmarks Topografiske Kortværk bliver opdateret i 2023
Næste opdatering af data fra Danmarks Topografiske Kortværk (DTK) på Datafordeleren bliver i juli/august 2023 med både 2022 og 2023 data.
Dermed er seneste data fra 2021 i webservices og filudtræk, indtil opdateringen er udført.
Det er ikke er muligt at gennemføre en opdatering af data tidligere på grund af den igangværende transition af Datafordeleren til den nye driftsleverandør Netcompany. 

Læs mere om transition og modernisering af Datafordeleren&#xD;
Register: Danmarks Topografiske Kortværk (DTK)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Dataopdatering&#xD;
Status: Forventet&#xD;
Sagsreference: 25766&#xD;
Forventet fra: 15-07-2023 22:00:00&#xD;
Forventet til: 14-08-2023 22:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>25825</id>
    <title
      type="text">Test03 og Test04 servicevinduer. Rel. 36</title>
    <updated>2022-11-17T08:29:44Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/25825" />
    <content
      type="text">Besked: TEST03 og TEST04 servicevinduer i uge  47

Der vil være planlagte servicevinduer:

	TEST03 tirsdag den 22. november, fra kl. 09:00 til  kl.15.00.
	TEST04 torsdag den 24. november, fra kl. 09:00 til  kl.15.00



I tidsrummene vil testmiljørene være helt eller delvis utilgængelige.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 25825&#xD;
Periode start: 22-11-2022 09:00:00&#xD;
Periode slut: 22-11-2022 15:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>25779</id>
    <title
      type="text">BBR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet.</title>
    <updated>2022-11-17T07:51:31Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/25779" />
    <content
      type="text">Besked: BBR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet.

17.11.2022 klokken 09:00: Dataopdateringen er tilbage i normal drift.

16.11.2022 klokken 09:00: Der arbejdes fortsat på at løse problemet.

14.11.2022 klokken 09:00: Der arbejdes på løse problemet, sidste opdatering var 13.11.2022 klokken 18:05:43&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 25779&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>25841</id>
    <title
      type="text">Utilgængelighed på alle Datafordelerens services.</title>
    <updated>2022-11-21T08:09:35Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/25841" />
    <content
      type="text">Besked: Utilgængelighed på alle Datafordelerens services

21-11-2022 klokken 09:15: Der arbejdes på at løse problemet. Ny status følger.
21-11-2022 klokken 08:30: Der kan i øjeblikket opleves utilgængelighed på alle webtjenester, filudtræk, hændelser og adgang til selvbetjenings- og administrationsportalen. Der arbejdes på at løse problemet. Ny status følger.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 25841&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>25816</id>
    <title
      type="text">Tildeling af adgange til adgangsbegænsede tjenester fejler</title>
    <updated>2022-11-16T07:44:28Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/25816" />
    <content
      type="text">Besked: Tildeling af adgange til adgangsbegrænsede tjenester fejler.

Vi oplever en fejl i administrationen af  adgange til adgangsbegrænsede tjenester på Datafordeleren. Det påvirker anvendere der har anmodet om adgang til flg. registre: CPR, CVR, Ejerfortegnelsen og Ejendomsvurdering.

Der bliver arbejdet på at løse fejlen&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR), Det Centrale Virksomhedsregister (CVR), Ejendomsvurdering (VUR), Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 25816&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>25473</id>
    <title
      type="text">Afbrydelse i den normale dataopdatering for VUR.</title>
    <updated>2022-11-17T11:21:01Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/25473" />
    <content
      type="text">Besked: Den normale dataopdatering af VUR registerdata er i øjeblikket stoppet

17.11.2022 klokken 12:00: Dataopdateringen er tilbage i normal drift.

16.11.2022 klokken 12:00: VUR data er stadig ikke blevet opdateret, der arbejdets fortsat på at løse problemet.

11.11.2022 klokken 13:10: VUR dataopdatering inklusiv nye vurderinger forventes genoptaget igen mandag den 14. november.

03.11.2022 klokken 9:00: VUR data opdateres stadig ikke. Der arbejdes på at løse problemet og forventningen er at dataopdateringen vil blive genoptaget ultimo uge 45.&#xD;
Register: Ejendomsvurdering (VUR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 25473&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>