<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2023-12-04T11:24:31Z</updated>
  <entry>
    <id>46063</id>
    <title
      type="text">"Det kommunale ejendomsnummer udfases i BBR medio januar 2024"</title>
    <updated>2023-12-01T14:45:41Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46063" />
    <content
      type="text">Besked: "Det kommunale ejendomsnummer udfases i BBR medio januar 2024"

Vurderingsstyrelsen og UFST oplyser følgende:

"Vurderingsstyrelsen og UFST har besluttet, at ESR – og dermed kommune-ejendomsnummeret (KE-nr.) – fra 1. januar 2024 udfases. Som konsekvens heraf vil alle aktuelt gældende ejendomsrelationer i BBRs-ejendomsrelations-tabel blive opdateret således, at kommune-ejendomsnummeret fremadrettet kun vil fremgå af historikken. BBR-meddelelsen vil fremadrettet være afgrænset til én BFE ejendom. Hvis en BFE ejendom krydser kommunegrænsen, skal der udskrives en BBR-meddelelse for hver kommune hvor BFE ejendommen ligger. Opdateringen forventes at ske medio januar, præcis dato udmeldes senere."

Spørgsmål til ovenstående kan rettes til: bbr@bbr.dk
&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 46063&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46075</id>
    <title
      type="text">Indsættelse af ejer på hovedejendomme</title>
    <updated>2023-12-04T08:06:33Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46075" />
    <content
      type="text">Besked: Indsættelse af ejer på hovedejendomme
Der vil fra d. 7. december 2023 blive indsat én fiktiv P/V med navnet ”Opdelt i Ejerlejligheder”, på alle hovedejendomme i Ejerfortegnelsen.
Det vil være den samme fiktive P/V på alle hovedejendomme, som har nummeret: ”9299999912”.

Dette udføres med henblik på at hjælpe anvendere, med at identificere hovedejendomme og dertil sikre forretnings- og dataregler i Ejerfortegnelsen.
Den fiktive p/v (ejer) vil blive påført alle aktive gældende hovedejendomme, samt påføres nyopstået hovedejendomme fra d. 7. december 2023 og fremadrettet.
Overtagelsesdatoen vil blive sat til 01.11.2023 på alle ejerskaber oprettet d. 7. december, og fremadrettet sættes overtagelsesdato til den dato, hvor ejerskabet oprettes på hovedejendommen.

Dette omhandler ca. 30.000 BFE'er og vil påvirke tjenester, som filudtræk for ejerskifte, totaludtræk og hændelser for ejerskifte og ejerskab.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 46075&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45209</id>
    <title
      type="text">Certifikat: Brug Selvbetjeningen til at skifte certifikat</title>
    <updated>2023-10-31T14:04:14Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45209" />
    <content
      type="text">Besked: Certifikat: Brug Selvbetjeningen til at skifte certifikat

Læs i Dokumentationen om, hvordan du skifter certifikat på dine brugere på Datafordeleren og se også en beskrivelse af de mest typiske fejl på https://confluence.sdfi.dk/x/0wFKBg

Vi anbefaler, at du bruger Selvbetjeningen på selfservice.datafordeler.dk til at skifte certifikater.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Selvbetjening&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45209&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45831</id>
    <title
      type="text">2023 opdatering af GeoDanmark Ortofoto den 30-11-2023</title>
    <updated>2023-12-04T08:28:04Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45831" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue torsdag den 30. november 2023 klokken 17.00 –  21.00

Det er planlagt servicevindue på PROD torsdag den 30. november 2023 klokken 17.00 – 21.00.

I servicevinduet vil GeoDanmark Ortofoto få udrullet en årlig 2023 dataopdatering. Anvendere vil kunne forvente sporadisk nedetid på GeoDanmark Ortofotos WMS- og WMTS-tjenester i det tidsrum inden 2023 data er klar.&#xD;
Register: GeoDanmark Ortofoto&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 45831&#xD;
Periode start: 30-11-2023 16:00:00&#xD;
Periode slut: 30-11-2023 20:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45511</id>
    <title
      type="text">Skærmkortet planlagt opdatering i januar 2024</title>
    <updated>2023-11-10T09:45:55Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45511" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkortet planlagt opdatering i januar 2024&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45511&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45224</id>
    <title
      type="text">Forsinkelse på levering af GeoDanmark60_GML321 filudtræk</title>
    <updated>2023-11-24T09:21:20Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45224" />
    <content
      type="text">Besked: Forsinkelse på levering af GeoDanmark60_GML321 filudtræk.

24.11.2023 klokken 12:45: Man kan i øjeblikket opleve forsinkelse på levering af prædefinerede GeoDanmark60_GML321 filudtræk.

Der bliver arbejdet på at løse problemet. 

 &#xD;
Register: GeoDanmark Vektor&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45224&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46029</id>
    <title
      type="text">CPR webservice på Test04 returnerer tomme objekter</title>
    <updated>2023-11-30T13:01:43Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46029" />
    <content
      type="text">Besked: CPR webservice på Test04 returnerer tomme objekter

30.11.2023, klokken 13:55: Der vil snarest muligt blive indlæst et nyt CPR testdatasæt, som indeholder de alle tidligere testpersoner.

30.11.2023 klokken 09:52: Der er indlæst nye testdata på Test04, som ikke er helt identiske med det tidligere testdatasæt. Derfor kan man opleve at der ikke returneres data for nogle personer.

29.11.2023, klokken 15:45: Ved kald til CPR webservices på Test04, returneres der i øjeblikket ikke data (http status kode 200).

Der bliver arbejdet på at løse fejlen.

 &#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 46029&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46012</id>
    <title
      type="text">VUR Dataopdatering stoppet i produktionsmiljøet.</title>
    <updated>2023-12-04T08:27:22Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46012" />
    <content
      type="text">Besked: VUR dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet

04.12.2023 klokken 09:30: Problemet er løst og dataopdatering er tilbage i normal drift.

29.11.2023 klokken 12:30: VUR dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet.

Der bliver arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Ejendomsvurdering (VUR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 46012&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>46080</id>
    <title
      type="text">Fejl kan opleves sporadisk i selvbetjening på datafordeler.dk</title>
    <updated>2023-12-04T11:24:31Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/46080" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl kan opleves sporadisk på datafordeler.dk

Der kan på nuværende tidspunkt opleves problemer med at oprette en tjenestebruger på datafordeler.dk, med en fejl besked der siger "Du har ikke tilladelse til at udføre denne funktion". Der anbefales at prøve følgende workaround:

Brug den gamle administationsportal: https://selfservice.datafordeler.dk/

Log ud -&amp;gt; vent en time -&amp;gt; log in og prøve igen. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Selvbetjening&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 46080&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44657</id>
    <title
      type="text">Manglende levering af prædefinerede filudtræk</title>
    <updated>2023-11-24T09:22:04Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44657" />
    <content
      type="text">Besked: Manglende levering af prædefinerede filudtræk.

24.11.2023 klokken 11:00:

Følgende filudtræk mangler stadig at blive leveret: 

	MAT-MatrikelGeometriGaeldendeKommuneComplete_gpkg 
	MAT-MatrikelGeometriGaeldendeKommuneComplete_GML 



Der bliver fortsat arbejdet på at løse problemet.

 &#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44657&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>45236</id>
    <title
      type="text">*De offentligt tilgængelige DAR filudtræk kan ikke hentes i øjeblikket via HTTP og HTTPS i alle Datafordeler miljøerne*</title>
    <updated>2023-11-27T13:58:27Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/45236" />
    <content
      type="text">Besked: De offentligt tilgængelige DAR filudtræk kan ikke hentes i øjeblikket via HTTP og HTTPS, i alle Datafordeler miljøerne

24.11.2023: Der bliver arbejdet på at løse problemet. Hentning af DAR offentlige filudtræk via Datafordeler ftp3-serveren er ikke berørt.&#xD;
Register: Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 45236&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>