<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2023-09-25T12:43:40Z</updated>
  <entry>
    <id>27373</id>
    <title
      type="text">Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-08-18T08:34:23Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27373" />
    <content
      type="text">Besked: Overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren.

Det berører tjenestebrugeres anvendelse af FOCES og VOCES på Datafordeleren. Bemærk: Udfasning af OCES2 læs mere her https://www.mitid-erhverv.dk/avanceret/certifikater/

 

 

 

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27373&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28543</id>
    <title
      type="text">Matriklen2 åbnet på Datafordeleren</title>
    <updated>2023-06-15T10:29:51Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28543" />
    <content
      type="text">Besked: Matriklen2 åbnet på Datafordeleren

Der er åbnet en version af Matriklen2 fra Geodatastyrelsen på Datafordeleren torsdag den 15. juni 2023. 

Der er paralleldrift mellem Matriklen2 og de eksisterende tjenester fra Matriklen frem til den 15. december 2023. Herefter lukker de eksisterende tjenester i Matriklen, og Matriklen2 fortsætter.

Dataopdateringen for Matriklen2 og Matriklen er planlagt til synkron opdatering.

Matriklen2 indeholder en modelændring, som retter op på fejl og en række uhensigtsmæssigheder, samt tilføjer data med stedfæstelse af bygning på fremmed grund.

Der er fundet følgende fejl i forbindelse med lanceringen af det nye register. Fejlene forventes rettet efter transitionen til ny leverandør af Datafordeleren.

	Dataopdateringen på Matriklen2 kører langsommere i produktionsmiljøet end for Matriklen. Data er derfor ikke synkrone mellem de to registres tjenester. Der arbejdes på at løse problemet med langsom dataopdatering for Matriklen2.





	Det kommunale prædefinerede filudtræk MATkortdataGaeldendeKommuneComplete endnu ikke er implementeret pga. en fejl.





	Hændelser for Bygning På Fremmed Grund Punkt udsendes ikke





	Matriklen2: Ingen data på Test06



Læs mere om Matriklen2 i dokumentationen: https://confluence.sdfi.dk/x/LQAGBg&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28543&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29858</id>
    <title
      type="text">Skærmkortet for juli 2023 er opdateret. Næste opdatering planlægges til september 2023.</title>
    <updated>2023-07-13T11:29:06Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29858" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkortet for juli 2023 er opdateret. Næste opdatering planlægges til september 2023.&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29858&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44597</id>
    <title
      type="text">Adgang til filudtræk fra KMD bliver lukket den 30. september 2023</title>
    <updated>2023-09-25T11:14:52Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44597" />
    <content
      type="text">Besked: Adgang til filudtræk fra KMD bliver lukket den 30. september 2023

Adgang til at hente filudtræk leveret af KMD før transitionen den 4. september 2023 er åbent frem til den 30. september.

Herefter bliver der lukket for adgang til filudtræk via:

	legacy-ftp2.datafordeler.dk
	legacy-ftp3.datafordeler.dk



Vi anbefaler, at du kontrollerer, om alle tidligere bestilte filudtræk er hentet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44597&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44407</id>
    <title
      type="text">Nedlæggelse af dele af ESR pr. 1. januar 2024.</title>
    <updated>2023-09-22T10:15:44Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44407" />
    <content
      type="text">Besked: Ejendomsvurderinger for 2020 og foreløbige ejendomsvurderinger for 2022 udstilles ikke på Datafordeleren

Pga. nedlæggelse af dele af Ejendomsstamregistret (ESR) pr. 1. januar 2024 er der problemer med overførsel af data til VUR-registret. Dette forventes løst til maj 2024. Indtil da henvises til Vurderingsportalen.dk, hvor man kan finde ejendomsvurderingerne for 2020.
De foreløbige 2022-vurderinger udstilles ikke på DAF, fordi de er foreløbige. Når de endelige 2022-vurderinger foreligger, vil de blive udstillet på DAF.
De foreløbige vurderinger kan ligeledes findes på Vurderingsportalen.dk, og der arbejdes på at udstille en samlet fil, så der kan laves større udtræk.&#xD;
Register: Ejendomsvurdering (VUR)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44407&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44563</id>
    <title
      type="text">BBR laver en stor datakørsel</title>
    <updated>2023-09-22T12:47:43Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44563" />
    <content
      type="text">Besked: BBR laver en stor datakørsel på Enhed

BBR laver en stor datakørsel i weekenden den 23. og 24. september på udlejningsforhold på Enhed.

Beregning for udlejningsforhold på enhed vil fremadrettet bruge data fra Ejerfortegnelsen fordi ESR bliver udfaset. Det forventes at 350.000 objekter bliver opdateret hen over weekenden.

Dette vil medføre, at der bliver udsendt ekstraordinært mange hændelser og større deltafiludtræk.&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44563&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28408</id>
    <title
      type="text">Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke</title>
    <updated>2023-09-25T12:43:40Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28408" />
    <content
      type="text">Besked: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke

25-09-2023: Der arbejdes fortsat på at få løst problemet.

06-06-2023: Kommunevise landsdækkende Matrikelkort i GeoPackage format opdateres ikke.&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28408&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>28524</id>
    <title
      type="text">Fejl i DHM prædefinerede filudtræk</title>
    <updated>2023-09-15T08:39:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/28524" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i DHM prædefinerede filudtræk

Aktuelt optræder der en fejl i de prædefinerede filudtræk som består i, at filudtrækket bliver dannet som en korrupt komprimeringsfil. Dette arbejdes der på at løse og en ny status følger.

15.09.2023: Der arbejdets fortsat på at løse problemet.&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 28524&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>29831</id>
    <title
      type="text">Fejl i nogle HF tjenester med tomme værdier.</title>
    <updated>2023-08-25T08:24:20Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/29831" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl i nogle HF tjenester med tomme værdier.

Man kan i øjeblikket opleve null værdier i nogle json filer for EJF,MAT,EBR

25.08.2023: Der arbejdets på at løse problemet.&#xD;
Register: Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 29831&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44146</id>
    <title
      type="text">Brugerdefinerede Geodanmark og DHM filudtræk  leveres ikke i MDB formatet</title>
    <updated>2023-09-04T10:26:28Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44146" />
    <content
      type="text">Besked: Brugerdefinerede GeoDanmark og DHM filudtræk leveres ikke i MDB formatet 

Efter transitionen bliver MDB formatet ikke længere leveret. 

Der pågår en afklaring af, hvorvidt MDB formatet igen vil være tilgængeligt.

 &#xD;
Register: GeoDanmark Vektor&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44146&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44577</id>
    <title
      type="text">Manglende besked om filudtræk er klar</title>
    <updated>2023-09-25T07:02:27Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44577" />
    <content
      type="text">Besked: Manglende besked om filudtræk er klar

25-09-2023: Der mangler besked om filudtræk er klar til download.  Filudtrækket er der dog, men beskeden om det er klar mangler.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44577&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>44556</id>
    <title
      type="text">MAT2 Dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet.</title>
    <updated>2023-09-25T08:57:10Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/44556" />
    <content
      type="text">Besked: MAT2 Dataopdatering er stoppet  i produktionsmiljøet.

25.09.2023 klokken 11:00: Der bliver fortsat arbejdet på at løse problemet.

22.09.2023 klokken 15:15: Der arbejdes fortsat på at løse problemet.

22.09.2023 klokken 10:15: MAT2 dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet, sidste opdatering var 22.09.2023 klokken 07:06:43&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 44556&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>