<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2023-03-30T08:16:23Z</updated>
  <entry>
    <id>26609</id>
    <title
      type="text">Overgang fra OCES2 til OCES3 </title>
    <updated>2023-02-24T11:40:56Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/26609" />
    <content
      type="text">Besked: Information om overgang fra OCES2 til OCES3 certifikater på Datafordeleren

Det berører tjenestebrugeres anvendelse af FOCES og VOCES på Datafordeleren.

OCES2 certifikater udfases den 30. juni 2023, certifikaterne virker frem til denne dato. Som anvender af tjenestebruger med FOCES eller VOCES på Datafordeleren skal du derfor foretage et certifikatskifte på dine tjenestebrugere, når Datafordeleren melder klar til skiftet.

Læs mere hos MitID ERhverv: https://mitid-erhverv.dk/avanceret

Ændringen vil blive gennemført på Datafordeleren, inden OCES2 certifikaterne udfases. Vi melder dato ud, når vi ved mere.

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 26609&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27072</id>
    <title
      type="text">DAGI fortager små justeringer af geometrierne.</title>
    <updated>2023-03-24T14:14:35Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27072" />
    <content
      type="text">Besked: DAGI fortager små justeringer af geometrierne.

24.03.2023 klokken 15:00: DAGI har fredag den 24.3 foretaget små justeringer på de fleste temaer. Dette betyder at næste hændelse fra DAGI vil indeholde en stor mængde objekter.

Onsdag den 22. marts 2023 cirka klokken 17 vil der blive indlæst små justeringer til DAGI geometrierne, og det bevirker, at næsten alle objekter vil blive opdateret.

Dette vil medføre en udsendelse af en større mængde DAGI-hændelser.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI)&#xD;
Service: Hændelser, Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27072&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27084</id>
    <title
      type="text">Ejerfortegnelsen foretager en landsdækkende kørsel </title>
    <updated>2023-03-27T08:32:01Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27084" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerfortegnelsen foretager en landsdækkende kørsel, der starter den 23. marts 2023 

27.03.2023 klokken 10:30: Den landdækkende kørsel er gennemført og blev afsluttet den 25. marts 2023.

Ejerfortegnelsen vil udføre en datarettelse med indsættelse af "ejer" på alle vejlitra.
Her vil ejer, en fiktiv P/V, fremgå som "Offentlig vej" og med en overtagelsesdato, som er sat til den 1/1-1800.
Der er tale om lidt over 80.000 ejendomme.

Dette vil påvirke filudtræk og hændelser med ekstra data, efter datarettelsen er gennemført.

Datarettelsen vil blive udført om natten og tager cirka tre nætter.

 &#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Filudtræk, Hændelser&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27084&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27211</id>
    <title
      type="text">Ejerfortegnelsen indfører mulighed for at overtagelsesdatoen kan ligge før en ejendom er gældende i Matriklen</title>
    <updated>2023-03-27T11:11:02Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27211" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerfortegnelsen indfører mulighed for at overtagelsesdatoen kan ligge før en ejendom er gældende i Matriklen. 

Dette er for at udstille den korrekte overtagelsesdato for den tinglyste adkomst, der i mange tilfælde vil være delsalg/udstykning.

Releasedatoen er den 03-07-2023.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27211&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>26491</id>
    <title
      type="text">Forsinkelse på udsendelse af Ejerfortegnelsen hændelser</title>
    <updated>2023-03-30T08:08:57Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/26491" />
    <content
      type="text">Besked: Større forsinkelse og en opbygget kø for udsendelsen af PUSH hændelser for Ejerfortegnelsen

30.03.2023 klokken 10:15: Den opbygget kø på udsendelsen af hændelser forventes at være nedbragt inden for de næste 2 uger.

24.03.2023 klokken 10:00: Der arbejdes fortsat på at løse problemet.

25.01.2023 klokken 16:15: Der er i øjeblikket en større forsinkelse for udsendelsen af hændelser for Ejerfortegnelsen, fra en hændelse registreres modtaget på Datafordeleren, til den bliver gjort tilgængelig via PUSH hændelsestjenesten. Dette har medført en opbygget kø på udsendelsen af hændelser på ca. 4 måneder. Der arbejdes med høj prioritet for at få løst problemet til forsinkelsen og få nedbragt køen. Ny status følger.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 26491&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>26621</id>
    <title
      type="text">Datafordeleren ændrer tjenester med filudtræk i JSON-og XML-formater</title>
    <updated>2023-02-15T11:51:42Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/26621" />
    <content
      type="text">Besked: Datafordeleren ændrer tjenester med filudtræk i JSON-og XML-formater

15.02.2023: Der er åbnet for de nye filudtræk på BBR, DAR, EBR, EJF, MAT og SVR i produktion. Der er endnu ikke åbnet for VUR-filudtræk på grund af en generel fejl i de prædefinerede filudtræk for VUR, som der arbejdes på at blive løst. 

Derfor kan du fra den 15. februar 2023 ændre dine abonnementer på filudtræk i JSON-og XML-formater fra Datafordeleren. Abonnementerne skal være ændret senest den 15. maj 2023, hvor de hidtidige tjenester til filudtræk vil blive udfaset.

Læs mere på Ændringer

 &#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR), Danmarks Adresseregister (DAR), Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejendomsvurdering (VUR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT), Skatteforvaltningens Virksomhedsregister (SVR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 26621&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27238</id>
    <title
      type="text">Test03 servicevindue, torsdag den 30. marts, kl. 11:00 til kl. 15:00</title>
    <updated>2023-03-30T08:10:22Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27238" />
    <content
      type="text">Besked: Test03 servicevindue, torsdag den 30. marts, kl. 11:00 til kl. 15:00

Der vil være planlagt servicevindue i morgen på Test03.

I tidsrummet vil testmiljøet være helt eller delvis utilgængeligt.

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 27238&#xD;
Periode start: 30-03-2023 11:00:00&#xD;
Periode slut: 30-03-2023 15:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>26584</id>
    <title
      type="text">Skærmkort data er planlagt til at blive opdateret i Marts, uge 12</title>
    <updated>2023-03-30T08:12:36Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/26584" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkort data er planlagt til at blive opdateret i Marts, uge 12

30.03.2023 klokken 10:15: Skærmkort data er blevet opdateret.&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 26584&#xD;
Periode start: 20-03-2023 11:00:00&#xD;
Periode slut: 26-03-2023 12:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27205</id>
    <title
      type="text">Manglende notifikationer om fildownload</title>
    <updated>2023-03-28T07:44:01Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27205" />
    <content
      type="text">Besked: Manglende udsendelse af e-mail notifikation ved abonnement på filudtræk.

28.03.2023 klokken 09:45: Problemet er blevet løst.
24.03.2023 klokken 12:30: Man kan i øjeblikket opleve at der ikke udsendes en e-mail notifikation, når et filudtræk er klar til hentning via FTP, på baggrund af et opsat abonnement. Der arbejdes på at løse problemet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27205&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27233</id>
    <title
      type="text">EBR prædefineret daglige deltafiler leveres ikke i øjeblikket</title>
    <updated>2023-03-29T07:24:18Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27233" />
    <content
      type="text">Besked: EBR prædefineret EBR_DeltaDaily (json og xml) leveres ikke i øjeblikket

29.03.2023: Der arbejdes på at løse problemet. Deltafil er senest leveret den 23. marts 2023.&#xD;
Register: Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 27233&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>27242</id>
    <title
      type="text">Skærmkort data er planlagt til at blive opdateret i slutningen af Maj 2023</title>
    <updated>2023-03-30T08:16:23Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/27242" />
    <content
      type="text">Besked: Næste planlagte opdatering af Skærmkort data: ultimo maj 2023.&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 27242&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>25927</id>
    <title
      type="text">Prædefineret "VUR Filudtraek Complete" er ikke tilgængelig i øjeblikket</title>
    <updated>2023-03-28T07:55:38Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/25927" />
    <content
      type="text">Besked: Prædefineret "VUR Filudtraek Complete" er ikke tilgængelig i øjeblikket.

28.03.2023: Der arbejdets fortsat på at løse problemet.
24.02.2023: Der arbejdes fortsat på at løse problemet.

Sidste dato for tilgængelighed var 14/11.&#xD;
Register: Ejendomsvurdering (VUR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 25927&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>