<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2024-04-18T11:04:30Z</updated>
  <entry>
    <id>48905</id>
    <title
      type="text">Skærmkort</title>
    <updated>2024-04-10T08:41:24Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/48905" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkort

10.04.2024: Skærmkortet bliver opdateret i uge 16.&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 48905&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>49807</id>
    <title
      type="text">Deltafil i filudtræk fra Danmarks Adresseregister (DAR) er ekstra stor i uge 16</title>
    <updated>2024-04-18T11:04:30Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/49807" />
    <content
      type="text">Besked: Deltafil i filudtræk fra Danmarks Adresseregister (DAR) er ekstra stor i uge 16
 
DAR har for første gang kørt et system, der jævnligt automatisk vil opdatere adgangspunkt med forkert teknisk standard, hvis adgangspunktet er placeret i en bygning. Systemet vil også automatisk flytte adgangspunktet ind i en bygning, hvis adgangspunktet burde ligge i en bygning. Opdateringen har medført ændringer både i husnummer og adressepunkt objekter. Hovedparten af husnumrene har fået adgangspunktets tekniske standard opdateret fra UF til TN pr. den 16. april 2024.

DAR forventer, at det kun er ved den første kørsel, at så mange husnumre bliver påvirket.

Samtidig har flere kommuner opdateret deres afstemningsområder, hvilket også har givet flere opdateringer af husnumre.  &#xD;
Register: Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 49807&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>49411</id>
    <title
      type="text">Planlagt Datafordeler produktion systemarbejde den 20. april</title>
    <updated>2024-04-17T10:37:21Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/49411" />
    <content
      type="text">Besked: Planlagt systemarbejde i Datafordeler produktionsmiljøet lørdag den 20. april 2024

På baggrund af systemarbejdet vil alle brugerdefinerede filudtræk ikke blive genereret og distribueret i tidsrummet klokken 10:00-12:00, og register dataopdateringen vil være stoppet, og på denne baggrund vil der ikke blive udsendt hændelser.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk, Hændelser, Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 49411&#xD;
Forventet fra: 19-04-2024 23:00:00&#xD;
Forventet til: 20-04-2024 11:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>49658</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue den 22. april til den 26. april 2024</title>
    <updated>2024-04-15T06:20:10Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/49658" />
    <content
      type="text">Besked: Test06 servicevindue den 22. april til den 26. april 2024

Der er planlagt servicevindue på Test06 i perioden 22. april til 26. april 2024.

Der kan periodevis være ustabilitet i miljøet på dataindlæsning og webservices.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 49658&#xD;
Periode start: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Periode slut: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>49371</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue onsdag den 24. april 2024 klokken 17:00 – 21:00</title>
    <updated>2024-04-09T08:12:49Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/49371" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue onsdag den 24. april 2024 klokken 17:00 – 21:00

Der er planlagt et servicevindue på PROD onsdag den 24. april 2024 klokken 17:00 – 21:00.

Anvendere kan opleve længere svartider på services i tidsrummet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 49371&#xD;
Periode start: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Periode slut: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>48116</id>
    <title
      type="text">Manglende levering af MAT2 filudtræk: Samlet Fast Ejendom og Bestemt Fast Ejendom</title>
    <updated>2024-04-17T10:40:46Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/48116" />
    <content
      type="text">Besked: Manglende levering af MAT2 filudtræk: Samlet Fast Ejendom og Bestemt Fast Ejendom

16.04.2024: MAT2 brugerdefinerede filudtræk Samlet Fast Ejendom og Bestemt Fast Ejendom filudtræk leveres igen. Filudtræk bestilt men ikke leveret, i perioden fra den 6. februar frem til 10. april, er aktuelt i gang med at blive genereret og leveret til abonnementer / bestiller. Der vil være en længere genereringstid for filudtrækkene end normalt, hvilket der bliver arbejdet på at nedbringe.

14.02.2024: Siden den 6. februar er de brugerdefinerede MAT2 filudtræk Samlet Fast Ejendom og Bestemt Fast Ejendom ikke blevet leveret til abonnementer uden filtrering.&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 48116&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>