<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2024-12-06T10:11:29Z</updated>
  <entry>
    <id>54175</id>
    <title
      type="text">Skift af certifikater til PUSH abonnement på hændelser i forbindelse med styrelsens navneskift</title>
    <updated>2024-12-06T06:15:37Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/54175" />
    <content
      type="text">Besked: Skift af certifikater til PUSH abonnement på hændelser i forbindelse med styrelsens navneskift

06.12.2024: Certifikatet er skiftet på PROD. Hent de nye certifikater i Dokumentationen.

Certifikater til at modtage PUSH hændelser fra Datafordeleren bliver skiftet i forbindelse med at Styrelsen for Dataforsyning og Infrastruktur skiftede navn til Klimadatastyrelsen den 15. august 2024.

De nye certifikater bliver skiftet på PROD den 5. december 2024.

Der er skiftet certifikater på Datafordelerens TEST-miljøer.

Hent de nye certifikater i Dokumentationen: https://confluence.sdfi.dk/x/LoBQAQ

Certifikater til PROD ligger i Kommende. Certifikater til TEST ligger i Gældende.

Læs om navneskiftet på Klimadatastyrelsens hjemmeside &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Hændelser&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 54175&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55488</id>
    <title
      type="text">Paralleldriften af Matriklen og Matriklen2 på Datafordeleren ophører</title>
    <updated>2024-11-25T11:41:38Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55488" />
    <content
      type="text">Besked: Paralleldriften af Matriklen og Matriklen2 på Datafordeleren ophører

Paralleldriften af Matriklen og Matriklen2 på Datafordeleren ophører den 10. december 2024, hvor den første version af Matriklen lukker i produktionsmiljøet. Læs mere under Ændringer: https://datafordeler.dk/drift/aendringer&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 55488&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55781</id>
    <title
      type="text">DHM dataopdatering 2023</title>
    <updated>2024-12-05T09:45:58Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55781" />
    <content
      type="text">Besked: DHM dataopdatering 2023

DHM 2023 data bliver opdateret i december.

I øjeblikket er WMS og fildownload opdateret. De resterende bliver opdateret løbet af december.&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 55781&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>54838</id>
    <title
      type="text">CVR udfører datavask på cirka 1,8 millioner virksomheder og P-enheder</title>
    <updated>2024-11-08T10:33:44Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/54838" />
    <content
      type="text">Besked: CVR udfører datavask på cirka 1,8 millioner virksomheder og P-enheder

Den 28. december 2024 udfører Det Centrale Virksomhedsregister (CVR) en større datavask på cirka 1,8 millioner virksomheder og P-enheder. I perioden med datavask kan frekvensen på dataopdateringer blive påvirket. Anvendere, som abonnerer på at modtage CVR branchekoder via PUSH og/eller PULL, vil opleve at modtage væsentlig flere hændelser end normalt, mens datavasken står på.&#xD;
Register: Det Centrale Virksomhedsregister (CVR)&#xD;
Service: Hændelser, Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 54838&#xD;
Forventet fra: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Forventet til: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55679</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue mandag den 16. december 2024 klokken 17:00 – 21:00</title>
    <updated>2024-12-03T07:17:23Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55679" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue mandag den 16. december 2024 klokken 17:00 – 21:00

Der er planlagt et servicevindue på PROD mandag den 16. december 2024 klokken 17:00 – 21:00.

I tidsrummet er dataopdatering på BBR og DAR sat på pause.&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR), Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 55679&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55717</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue mandag den 9. december 2024 klokken 9:00 – 17:00</title>
    <updated>2024-12-05T07:38:43Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55717" />
    <content
      type="text">Besked: Test06 servicevindue mandag den 9. december 2024 klokken 9:00 – 17:00

I forbindelse med moderniseringen af Datafordeleren er der planlagt et servicevindue på Test06 mandag den 9. december 2024 klokken 9:00 – 17:00.

I tidsrummet er dataopdatering på miljøet være sat på pause.

Efter servicevinduet vil fildownload (HTTPS) være lukket i miljøet indtil 21. januar 2025. 

Læs mere om ekstern test i Datafordelerens Moderniseringsprojekt&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 55717&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55326</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue den 4. december 2024 klokken 9:00 til den 5. december kl. 9:00</title>
    <updated>2024-12-05T09:02:23Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55326" />
    <content
      type="text">Besked: Test06 servicevindue den 4. december 2024 klokken 9:00 til den 5. december kl. 9:00

05.12.2024: Servicevinduet blev ikke gennemført med succes. Miljøet er tilgængeligt, men testdata på miljøet er ikke opdateret. Der er ikke dataopdatering til miljøet.

Der er planlagt servicevindue til opdatering af testdata på Test06 fra onsdag den 4. december 2024 klokken 9:00 til torsdag den 5. december klokken 9:00.

Under servicevinduet vil Test06 ikke være tilgængeligt.

Efter opdateringen vil data på testmiljøet være en kopi af data fra produktion fra den 3. december 2024.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 55326&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55775</id>
    <title
      type="text">Matriklen dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet</title>
    <updated>2024-12-05T09:38:26Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55775" />
    <content
      type="text">Besked: Matriklen dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet

05.12.2024 klokken 10:30: Problemet er løst. Matriklen dataopdatering er tilbage i normal drift.

05.12.2024 klokken 08:50: Matriklen dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet, sidste opdatering var 04.12.2024 klokken 13:00:06.

Der bliver arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 55775&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55725</id>
    <title
      type="text">Længere svartider på tjenester med geodata</title>
    <updated>2024-12-06T10:11:29Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55725" />
    <content
      type="text">Besked: Længere svartider på tjenester med geodata

06.12.2024 klokken 11:00:

Svartider på webservices med WMS, WMTS og WCS er i normal drift. Der bliver arbejdet på at gøre 2024-data klar til GeoDanmark Ortofoto på Datafordeleren. Læs også under Ændringer. Indtil da er det muligt at hente temporære 2024 ortofotos (midlertidige/QuickOrto) på dataforsyningen.dk. Vi beklager de gener, problemet har medført for anvendere af geodata.

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 55725&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>