<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2025-09-16T10:17:41Z</updated>
  <entry>
    <id>63617</id>
    <title
      type="text">Ejerfortegnelsen (EJF) udfører datarettelser frem til ultimo december 2025</title>
    <updated>2025-09-12T08:47:38Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63617" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerfortegnelsen (EJF) udfører datarettelser frem til ultimo december 2025

12.09.2025: Geodatastyrelsen udfører datarettelser på tinglyste ejerandele i Ejerfortegnelsen (EJF). Datarettelserne vil blive udført løbende frem til ultimo december 2025 og omfatter i alt cirka 250.000 rettelser. 

For hver rettelse inden for et BFE nummer vil der ske hændelser med mindst et EjerskabUPDATE og et EjerskifteUPDATE, hvor at de tinglyste ejerandele vil blive indsat for ejerskaberne og en anmeldelsesdato bliver indsat på seneste ejerskifte.

Alle rettelser kan identificeres ved datarækker markeret via registreringsaktør, virkningsaktør, forretningshændelsen og forretningsprocessen vil være sat til "Landsdækkende kørsel".

Følg med i rettelserne på https://confluence.sdfi.dk/x/SGgPCQ&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 63617&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63424</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue den 17. september fra klokken 15:00 til klokken 22:00</title>
    <updated>2025-09-05T10:34:38Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63424" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue den 17. september fra klokken 15:00 til klokken 22:00

Der er planlagt servicevindue på PROD onsdag den 17. september 2025 fra klokken 15:00 - 22:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på moderniserede geo-tjenester og Filudtræk (FTP), samt på Datafordeler Administration.

Anvendere kan opleve længere svartider på webservices, GraphQL og Fildownload (HTTPS), samt på Selvbetjening og Administrationsportal.

Dataopdatering og hændelser vil i hele tidsrummet være sat på pause. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 63424&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63452</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue mandag den 15. september til fredag den 19. september 2025</title>
    <updated>2025-09-15T10:06:43Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63452" />
    <content
      type="text">Besked: Test06 servicevindue mandag den 15. september til fredag den 19. september 2025

I forbindelse med moderniseringen af Datafordeleren er der planlagt et servicevindue på Test06 mandag den 15. september 2025 fra klokken 10:00 til fredag den 19. september 2025 klokken 23:00.

Anvendere kan opleve periodevis nedetid og forsinkelse på Fildownload (HTTPS), hændelser, dataopdatering, GraphQL, webservices og Datafordeler Administration for Test06.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 63452&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63658</id>
    <title
      type="text">Forsinket opdatering af EJF Fildownload (HTTPS)</title>
    <updated>2025-09-16T10:17:41Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63658" />
    <content
      type="text">Besked: Forsinket opdatering af EJF Fildownload (HTTPS)

16.09.2025: Sagen er løst, og data er opdateret.

15.09.2025: Fildownload (HTTPS) for Ejerfortegnelsen er ikke opdateret som planlagt natten til mandag den 15.09.2025. Fildownload bliver forventet opdateret natten til tirsdag den 16.09.2025.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 63658&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63317</id>
    <title
      type="text">GeoDanmark Vector dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet</title>
    <updated>2025-09-15T10:15:38Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63317" />
    <content
      type="text">Besked: GeoDanmark Vector dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet

15.09.2025 klokken 12:00: Der bliver arbejdet på at løse problemet.

01.09.2025 klokken 08:30: GeoDanmark Vector dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet, sidste opdatering var 28.08.2025 klokken 13:00:40.

 &#xD;
Register: GeoDanmark Vektor&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 63317&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63336</id>
    <title
      type="text">Sporadiske connection fejl ved Fildownload (HTTPS)</title>
    <updated>2025-09-15T10:08:02Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63336" />
    <content
      type="text">Besked: Sporadiske connection fejl ved Fildownload (HTTPS)

15.09.2025 klokken 12:00: Vi arbejder fortsat på at løse problemet.

01.09.2025 klokken 10:30: Anvendere kan i øjeblikket opleve sporadiske fejl ved Fildownload (HTTPS), hvor der forekommer connection fejl.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 63336&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>