<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2025-06-05T11:12:30Z</updated>
  <entry>
    <id>60847</id>
    <title
      type="text">Skærmkort opdatering</title>
    <updated>2025-05-27T09:03:22Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/60847" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkort opdatering

27.05.2024: Skærmkortet bliver opdateret i uge 24&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 60847&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>60458</id>
    <title
      type="text">SSH-nøgler udfaser DSA signaturer</title>
    <updated>2025-05-07T09:24:35Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/60458" />
    <content
      type="text">Besked: SSH-nøgler udfaser DSA signaturer

Med virkning fra 25.06.2025 er det ikke længere muligt at bruge SSH-nøgler med DSA-signaturer på Datafordeleren. Det betyder, at alle anvendere der bruger DSA i deres SSH-nøgler herefter ikke længere vil kunne tilgå data fra Datafordeleren. 

Læs mere om hvordan du udskifter din SSH-nøgle i Datafordelerens dokumentation:
https://confluence.sdfi.dk/pages/viewpage.action?pageId=13665289

Læs mere om hvordan du genererer din SSH-nøgle i Datafordelerens dokumentation:
https://confluence.sdfi.dk/pages/viewpage.action?pageId=13665369&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 60458&#xD;
Forventet fra: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Forventet til: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>61218</id>
    <title
      type="text">Servicevindue på Test04 12. juni 2025</title>
    <updated>2025-06-04T11:52:49Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/61218" />
    <content
      type="text">Besked: Servicevindue på Test04 12. juni 2025

Der er planlagt servicevindue på Test04 torsdag den 12. juni 2025 fra klokken 10:00 - 15:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på hændelser og dataopdatering. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Hændelser, Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 61218&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>61205</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue torsdag den 12. juni 2025</title>
    <updated>2025-06-04T11:54:05Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/61205" />
    <content
      type="text">Besked: Servicevindue på Test06 12. juni 2025

Der er planlagt servicevindue på Test06 torsdag den 12. juni klokken 09:00 - 16:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på webservices og geodata-tjenester.

Der vil være forsinkelse på mailudsendelse for abonnementer på filudtræk (FTP).&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Selvbetjening&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 61205&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>60866</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue torsdag den 12. juni fra klokken 17:00 til klokken 21:00</title>
    <updated>2025-06-04T13:34:35Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/60866" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue torsdag den 12. juni fra klokken 17:00 til klokken 21:00

Der er planlagt servicevindue på PROD torsdag den 12. juni 2025 fra klokken 17:00 - 21:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve længere svartider på webservices, GraphQL og fildownload (HTTPS).

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på dataopdatering og hændelser.

Anvendere kan også opleve længere svartider på Administrationsportalen, Selvbetjeningen og Datafordeler Administration. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 60866&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>61191</id>
    <title
      type="text">CPR dataopdatering fejl på pakke med sekvensnummer 2010</title>
    <updated>2025-06-05T11:12:30Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/61191" />
    <content
      type="text">Besked: CPR dataopdatering fejl på pakke med sekvensnummer 2010

05.06.2025 klokken 13:00: CPR dataopdatering af pakke med sekvensnummer 2011 og 2012 er indlæst i nat. Dataopdateringen er dermed tilbage i normal drift, og senest opdateret med CPR data fra 04.06.2025.

04.06.2025 klokken 17:20: CPR dataopdateringen af pakke med sekvensnummer 2010, der ikke blev indlæst som planlagt natten til tirsdag, er nu succesfuldt indlæst. CPR data er derfor senest opdateret med data fra 02.06.2025. CPR dataopdatering af pakke med sekvensnummer 2011 er planlagt til indlæsning i nat.

04.06.2025 klokken 10:00: CPR dataopdateringen af pakke med sekvensnummer 2010 fejlede desværre igen. Data er derfor ikke opdateret siden 31.05.2025. Der bliver arbejdet med højeste prioritet på at opdatere pakken.

03.06.2025 klokken 14:30: CPR dataopdatering fejlede natten til i dag for pakken med sekvensnummer 2010. Pakken ligger klar til opdatering og vil blive indlæst natten til onsdag.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 61191&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>