<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2026-02-19T08:31:35Z</updated>
  <entry>
    <id>69371</id>
    <title
      type="text">Test03, Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 18. februar fra klokken 17:00 til klokken 02:00</title>
    <updated>2026-02-19T08:31:35Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/69371" />
    <content
      type="text">Besked: Test03, Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 18. februar fra klokken 17:00 til klokken 02:00

Der er planlagt servicevindue på Test03, Test04 og Test06, onsdag den 18. februar fra klokken 17:00 til klokken 02:00.

Test-miljøerne vil være utilgængelige i hele perioden både på webservices, Fildownload (HTTPS) og Filudtræk (FTP), samt test-miljøernes Administrationsportal, Selvbetjening og Datafordeler Administration.

Dataopdatering og hændelser på test-miljøerne vil i hele tidsrummet være sat på pause. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 69371&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>68703</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue onsdag den 25. februar fra klokken 17:00 til klokken 23:00</title>
    <updated>2026-01-30T12:01:50Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/68703" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue onsdag den 25. februar fra klokken 17:00 til klokken 23:00

Der er planlagt servicevindue på PROD onsdag den 25. februar 2026 klokken 17:00 til klokken 23:00.

Anvendere kan opleve længere svartider på ikke moderniserede webservices (REST, WFS-tjenester på Snowflake, WMS, WMTS og WCS).

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på moderniserede WFS-tjenester på Geoserver, GraphQL-tjenester og Fildownload (HTTPS), samt på Datafordeler Administration.

Dataopdatering og hændelser vil i hele tidsrummet være sat på pause. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Hændelser, Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 68703&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>69373</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue mandag den 23. februar fra klokken 17:30 til klokken 19:30</title>
    <updated>2026-02-10T10:08:50Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/69373" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue mandag den 23. februar fra klokken 17:30 til klokken 19:30

Der er er planlagt servicevindue på PROD mandag den 23. februar 2026 klokken 17:30 til klokken 19:30.

Der vil i tidsrummet være nedetid på Datafordeler Administration, Fildownload (HTTPS), Filudtræk (FTP), hændelser og dataopdatering.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 69373&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>