<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2025-06-18T14:17:12Z</updated>
  <entry>
    <id>60458</id>
    <title
      type="text">SSH-nøgler udfaser DSA signaturer</title>
    <updated>2025-05-07T09:24:35Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/60458" />
    <content
      type="text">Besked: SSH-nøgler udfaser DSA signaturer

Med virkning fra 25.06.2025 er det ikke længere muligt at bruge SSH-nøgler med DSA-signaturer på Datafordeleren. Det betyder, at alle anvendere der bruger DSA i deres SSH-nøgler herefter ikke længere vil kunne tilgå data fra Datafordeleren. 

Læs mere om hvordan du udskifter din SSH-nøgle i Datafordelerens dokumentation:
https://confluence.sdfi.dk/pages/viewpage.action?pageId=13665289

Læs mere om hvordan du genererer din SSH-nøgle i Datafordelerens dokumentation:
https://confluence.sdfi.dk/pages/viewpage.action?pageId=13665369&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 60458&#xD;
Forventet fra: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Forventet til: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>61485</id>
    <title
      type="text">Test04 servicevindue torsdag den 19. juni fra klokken 9:00 til klokken 14:00</title>
    <updated>2025-06-16T14:14:36Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/61485" />
    <content
      type="text">Besked: Test04 servicevindue torsdag den 19. juni fra klokken 9:00 til klokken 14:00

Der er planlagt servicevindue på Test04 torsdag den 19. juni 2025 fra klokken 09:00 - 14:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve længere svartider på geodata og GraphQL.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på dataopdatering og hændelser.

Anvendere kan også opleve længere svartider på Datafordeler Administration for testmiljøet. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 61485&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>61536</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue mandag den 23. juni fra klokken 14:00 til klokken 16:00</title>
    <updated>2025-06-18T07:41:51Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/61536" />
    <content
      type="text">Besked: Test06 servicevindue mandag den 23. juni fra klokken 14:00 til klokken 16:00

Der er planlagt servicevindue på Test06 mandag den 23. juni 2025 fra klokken 14:00 - 16:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve længere svartider på webservices med geodata og GraphQL.

Anvendere kan også opleve længere svartider på Datafordeler Administration for testmiljøet. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Selvbetjening&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 61536&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>60866</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue torsdag den 19. juni fra klokken 17:00 til klokken 22:00</title>
    <updated>2025-06-18T14:17:12Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/60866" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue torsdag den 19. juni fra klokken 17:00 til klokken 22:00

Der er planlagt servicevindue på PROD torsdag den 19. juni 2025 fra klokken 17:00 - 22:00.

(Tidligere udmeldt servicevindue torsdag den 12. juni er rykket en uge.)

Anvendere kan i tidsrummet opleve længere svartider på webservices, GraphQL og fildownload (HTTPS).

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på dataopdatering og hændelser.

Anvendere kan også opleve længere svartider på Administrationsportalen (registre), Selvbetjeningen og Datafordeler Administration. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 60866&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>61515</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue lørdag den 28. juni fra klokken 14:00 til klokken 16:00</title>
    <updated>2025-06-17T10:18:36Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/61515" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue lørdag den 28. juni fra klokken 14:00 til klokken 16:00

Der er planlagt servicevindue på PROD lørdag den 28. juni 2025 klokken 14:00 - 16:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på Filudtræk (FTP), Fildownload (HTTPS) og afbrydelser af dataopdatering. 

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk (FTP), Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 61515&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>61514</id>
    <title
      type="text">Test03,Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 25. juni 2025 fra klokken 17:00 til torsdag den 26. juni 2025 klokken 02:00</title>
    <updated>2025-06-17T10:18:07Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/61514" />
    <content
      type="text">Besked: Test03,Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 25. juni 2025 fra klokken 17:00 til torsdag den 26. juni 2025 klokken 02:00

Der er planlagt servicevindue på Test03, Test04 og Test06 onsdag den 25. juni 2025 fra klokken 17:00 til torsdag den 26. juni 2025 klokken 02:00.

Under servicevinduet kan man som anvender opleve utilgængelighed på alle tjenester, Selvbetjeningen, Administration og afbrydelser i dataopdateringen.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 61514&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>61507</id>
    <title
      type="text">CPR dataopdatering fejl på pakke med sekvensnummer 2018</title>
    <updated>2025-06-18T12:38:57Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/61507" />
    <content
      type="text">Besked: CPR dataopdatering fejl på pakke med sekvensnummer 2018

18.06.2025 klokken 14:30: CPR dataopdatering af seneste pakker er nu succesfuldt indlæst. Dataopdateringen er dermed tilbage i normal drift, og opdateret med CPR data fra 17.06.2025.

18.06.2025 klokken 09:30: Nattens CPR dataopdatering fejlede desværre igen. Der bliver arbejdet med højeste prioritet på at få opdateret pakken. CPR data er senest opdateret med data fra 14.06.2025.

17.06.2025 klokken 09:20: CPR dataopdatering fejlede natten til i dag for pakken med sekvensnummer 2018. Pakken ligger klar til opdatering og vil blive indlæst natten til onsdag. CPR data er senest opdateret med data fra 14.06.2025.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 61507&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>