<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2025-09-08T08:02:28Z</updated>
  <entry>
    <id>63388</id>
    <title
      type="text">CVR dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet</title>
    <updated>2025-09-04T05:47:58Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63388" />
    <content
      type="text">Besked: CVR dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet

04.09.2025 klokken 07:45: Problemet er løst. CVR dataopdatering er tilbage i normal drift.

03.09.2025 klokken 11:30: CVR dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet.  Der arbejdes på at løse problemet&#xD;
Register: Det Centrale Virksomhedsregister (CVR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 63388&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63424</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue den 17. september fra klokken 15:00 til klokken 22:00</title>
    <updated>2025-09-05T10:34:38Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63424" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue den 17. september fra klokken 15:00 til klokken 22:00

Der er planlagt servicevindue på PROD onsdag den 17. september 2025 fra klokken 15:00 - 22:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på moderniserede geo-tjenester og Filudtræk (FTP), samt på Datafordeler Administration.

Anvendere kan opleve længere svartider på webservices, GraphQL og Fildownload (HTTPS), samt på Selvbetjening og Administrationsportal.

Dataopdatering og hændelser vil i hele tidsrummet være sat på pause. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 63424&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63452</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue mandag den 15. september til fredag den 19. september 2025</title>
    <updated>2025-09-08T08:02:28Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63452" />
    <content
      type="text">Besked: Test06 servicevindue mandag den 15. september til fredag den 19. september 2025

I forbindelse med moderniseringen af Datafordeleren er der planlagt et servicevindue på Test06 mandag den 15. september 2025 fra klokken 10:00 til fredag den 19. september 2025 klokken 23:00.

Anvendere kan opleve periodevis nedetid og forsinkelse på Fildownload (HTTPS), hændelser, dataopdatering, GraphQL, webservices og Datafordeler Administration for Test06.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 63452&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63317</id>
    <title
      type="text">GeoDanmark Vector dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet</title>
    <updated>2025-09-01T06:37:53Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63317" />
    <content
      type="text">Besked: GeoDanmark Vector dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet

01.09.2025 klokken 08:30: GeoDanmark Vector dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet, sidste opdatering var 28.08.2025 klokken 13:00:40.

Der bliver arbejdet på at løse problemet&#xD;
Register: GeoDanmark Vektor&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 63317&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63336</id>
    <title
      type="text">Sporadiske connection fejl ved Fildownload (HTTPS)</title>
    <updated>2025-09-01T08:27:15Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63336" />
    <content
      type="text">Besked: Sporadiske connection fejl ved Fildownload (HTTPS)

01.09.2025 klokken 10:30: Anvendere kan i øjeblikket opleve sporadiske fejl ved Fildownload (HTTPS), hvor der forekommer connection fejl.

Vi arbejder på at løse problemet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 63336&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>