<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2025-07-15T08:24:19Z</updated>
  <entry>
    <id>62095</id>
    <title
      type="text">Forsinket opdatering af CPR data</title>
    <updated>2025-07-15T08:24:19Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/62095" />
    <content
      type="text">Besked: Forsinket opdatering af CPR data

11.07.2025 klokken 10:45: Nattens planlagte indlæsning af CPR dataopdatering blev forsinket og først færdigindlæst i dag klokken 09:45. Derfor blev CPR hændelser først udsendt på dette tidspunkt.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Hændelser, Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 62095&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>62089</id>
    <title
      type="text">Test03, Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 23. juli fra klokken 17:00 til klokken 02:00</title>
    <updated>2025-07-11T07:01:35Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/62089" />
    <content
      type="text">Besked: Test03, Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 23. juli fra klokken 17:00 til klokken 02:00

Der er planlagt servicevindue på Test03, Test04 og Test06 onsdag den 23. juli 2025 fra klokken 17:00 til torsdag klokken 02:00.

Test-miljøerne vil være utilgængelige i hele perioden både på webservices, Fildownload (HTTPS) og Filudtræk (FTP), samt test-miljøernes Administrationsportal, Selvbetjening og Datafordeler Administration.

Dataopdatering og hændelser på test-miljøerne vil i hele tidsrummet være sat på pause. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 62089&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>62042</id>
    <title
      type="text">Test03 servicevindue mandag den 14. juli fra klokken 9:00 til klokken 17:00</title>
    <updated>2025-07-08T11:47:41Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/62042" />
    <content
      type="text">Besked: Test03 servicevindue mandag den 14. juli fra klokken 9:00 til klokken 17:00

Der er planlagt servicevindue på Test03 mandag den 14. juli 2025 fra klokken 9:00 til klokken 17:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på webservices og Filudtræk (FTP), samt Selvbetjening, Administrationsportal og Datafordeler Administration for Test03.

Dataopdatering og hændelser vil i hele tidsrummet være sat på pause. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 62042&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>62090</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue lørdag den 26. juli fra klokken 14:00 til klokken 16:00</title>
    <updated>2025-07-11T07:00:27Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/62090" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue lørdag den 26. juli fra klokken 14:00 til klokken 16:00

Der er planlagt servicevindue på PROD lørdag den 26. juli 2025 klokken 14:00 - 16:00.

Der vil i tidsrummet være nedetid på Fildownload (HTTPS), Filudtræk (FTP) og dataopdatering.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk (FTP), Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 62090&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>62101</id>
    <title
      type="text">Delta Fildownload (HTTPS) for BBR, EJF og MAT er ikke blevet genereret i nat</title>
    <updated>2025-07-14T07:57:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/62101" />
    <content
      type="text">Besked: Delta Fildownload (HTTPS) for BBR, EJF og MAT er ikke blevet genereret i nat

14.07.2025 klokken 10:00 Problemet er løst. Delta Fildownload (HTTPS) for BBR, EJF og MAT blev genereret og gjort tilgængelige den 12.07.2025.

11.07.2025 klokken 13:00: Den normale generering af samtlige Delta Fildownload (HTTPS) fejlede i nat for registrene BBR, EJF og MAT.

Opdaterede Delta Fildownload (HTTPS) vil være tilgængelige igen 12.07.2025 efter nattens kørsel.&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 62101&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>