<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2026-06-19T14:10:58Z</updated>
  <entry>
    <id>72350</id>
    <title
      type="text">CPR påbegynder nær realtidsopdatering på Datafordeleren den 19. maj 2026.</title>
    <updated>2026-05-19T09:09:03Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/72350" />
    <content
      type="text">Besked: CPR påbegynder nær realtidsopdatering på Datafordeleren den 19. maj 2026.

19.05.2026 klokken 9.30: CPR er overgået til nær realtidsopdatering på GraphQL-tjenester og Fildownload.

Nær realtidsopdateringer bliver anvendt på CPR GraphQL-tjenester og Fildownload. REST tjenester vil ikke modtage opdateringer i nær realtid.

Anvendere skal ikke foretage ændringer i den tekniske integration til Datafordeleren som følge af nær realtidsopdatering.

Bemærk at nær realtidsopdatering er anvendt på Test06 fra den 23. april 2026.

Læs mere om CPR nær realtidsopdatering i CPR’s egen dokumentation 

Se også CPR GraphQL

CPR Fildownload til offentlige myndigheder på Datafordeleren&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 72350&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>75014</id>
    <title
      type="text">Paralleldrift på Datafordeleren ophører den 15. januar 2027</title>
    <updated>2026-06-18T07:33:57Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/75014" />
    <content
      type="text">Besked: Paralleldrift på Datafordeleren ophører den 15. januar 2027

Den moderniserede Datafordeler har siden 4. december 2025 været i fuld drift. Klimadatastyrelsen har fastsat dato for ophør af drift på alle resterende ikke-moderniserede tjenester og funktioner til 15. januar 2027. Tidligere er der 29. april 2026 blevet lukket for Filudtræk med RASTER-data, og den 1. juli 2026 lukker de sammenstillede WFS-tjenester på den forældede Snowflake server.

Adgang til data

Efter 15. januar 2027 kan anvenderne udelukkende hente data med autentifikation som API-key eller OAuth på Datafordeleren. Data er tilgængeligt i entiteter via GraphQL og Fildownload. Anvendere med ønske om at hente beskyttede data skal søge om adgang via Datafordeler Administration, hvor nye anvendere også skal oprette sig for at hente data.

Tjenester lukker

Følgende ikke-moderniserede tjenester og funktioner lukker på Datafordeleren 15. januar 2027: Adgang med Webbruger/Tjenestebruger, Sammenstillede WFS-tjenester på Geoserver, REST-tjenester, WMS/WMTS/WCS på ikke-moderniseret adgang, Hændelser, og Filudtræk.

Netværk for anvendere

Klimadatastyrelsen har taget initiativ til at etablere et operationelt transitionsnetværk for anvendere, der skal overgå til at hente data på den moderniserede Datafordeler. Netværket er etableret for i praksis at lette anvendernes overgang til den moderniserede Datafordeler. Netværket skal sikre et aktivt og nært samarbejde mellem Styrelsen og anvenderne imellem, samt understøtte med dokumentation og anvendernes indbyrdes vidensdeling.

Læs mere om ophør af paralleldrift på Datafordeleren og transitionsnetværket på datafordeler.dk/Transition&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 75014&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>75028</id>
    <title
      type="text">Mandag den 22. juni klokken 15:30 til 15:45 er der en pause i opdatering af data for EBR, EJF, DAGI og MAT</title>
    <updated>2026-06-18T09:29:08Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/75028" />
    <content
      type="text">Besked: Mandag den 22. juni klokken 15:30 til 15:45 er der en pause i opdatering af data for EBR, EJF, DAGI og MAT

Mandag den 22. juni 2026 i tidsrummet klokken 15:30 til 15:45 vil den normale opdatering af registerdata for EBR, EJF, DAGI og MAT være på pause.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI), Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 75028&#xD;
Forventet fra: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Forventet til: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74173</id>
    <title
      type="text">WFS tjenester med services.datafordeler.dk i url lukker 1. juli 2026</title>
    <updated>2026-06-02T10:55:17Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/74173" />
    <content
      type="text">Besked: WFS tjenester med services.datafordeler.dk i url lukker 1. juli 2026

Onsdag den 1. juli 2026 lukker Datafordeleren for adgang med webbruger/tjenestebruger til ikke-moderniserede WFS tjenester på Snowflake servere, jævnfør tidligere meddelelse om udfasning medio 2026. Det betyder, at WFS tjenester med services.datafordeler.dk i url fra denne dato ikke længere er tilgængelige.

Du kan fortsat benytte entitetsbaserede WFS tjenester på Datafordeleren. Læs mere i dokumentation om WFS på Datafordeleren

Læs mere om udfasningen af ikke-moderniserede tjenester&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 74173&#xD;
Forventet fra: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Forventet til: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74113</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue onsdag den 24. juni fra klokken 17:00 til klokken 22:00</title>
    <updated>2026-06-01T09:45:10Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/74113" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue onsdag den 24. juni fra klokken 17:00 til klokken 22:00

Der er planlagt servicevindue på PROD onsdag den 24. juni 2026 klokken 17:00 til klokken 22:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på webservices, GraphQL-tjenester, Fildownload (HTTPS) og Filudtræk (FTP), samt på Datafordeler Administration.

Dataopdatering og hændelser vil i hele tidsrummet være sat på pause. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 74113&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74844</id>
    <title
      type="text">Test03, Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 24. juni fra klokken 17:00 til klokken 02:00</title>
    <updated>2026-06-16T11:05:24Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/74844" />
    <content
      type="text">Besked: Test03, Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 24. juni fra klokken 17:00 til klokken 02:00

Der er planlagt servicevindue på Test03, Test04 og Test06, onsdag den 24. juni 2026 fra klokken 17:00 til klokken 02:00.

Test-miljøerne vil være utilgængelige i hele perioden både på webservices, Fildownload (HTTPS) og Filudtræk (FTP), samt test-miljøernes Administrationsportal, Selvbetjening og Datafordeler Administration.

Dataopdatering og hændelser på test-miljøerne vil i hele tidsrummet være sat på pause.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 74844&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74846</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue mandag den 29. juni fra klokken 17:30 til klokken 19:30</title>
    <updated>2026-06-16T11:05:32Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/74846" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue mandag den 29. juni fra klokken 17:30 til klokken 19:30

Der er planlagt servicevindue på PROD mandag den 29. juni 2026 klokken 17:30 til klokken 19:30.

Der vil i tidsrummet være nedetid på Datafordeler Administration, Fildownload (HTTPS), Filudtræk (FTP), hændelser og dataopdatering.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 74846&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>75070</id>
    <title
      type="text">Ikke muligt at logge på datafordeler.dk med webbruger</title>
    <updated>2026-06-19T14:10:58Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/75070" />
    <content
      type="text">Besked: Ikke muligt at logge på datafordeler.dk med webbruger

19.06.2026 klokken 16:00: Det er igen muligt at logge på datafordeler.dk med webbruger.

19.06.2026 klokken 13:00: Anvendere kan ikke logge på datafordeler.dk med en webruger og får i stedet en fejl 503. Det er stadig muligt at logge direkte på den ikke-moderniserede Selvbetjening for at håndtere opgaver med webbruger og tjenestebrugere. Vi arbejder på at løse problemet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Selvbetjening&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 75070&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74822</id>
    <title
      type="text">DHM Højdekurver Fildownload er utilgængeligt</title>
    <updated>2026-06-15T11:15:46Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/74822" />
    <content
      type="text">Besked: DHM Højdekurver Fildownload er utilgængeligt

DHM Højdekurver Fildownload er utilgængeligt. Det er muligt at hente højdekurver via DHM Højdekurver GraphQL eller DHM Højdekurver WFS. Der bliver arbejdet på at gøre DHM Højdekurver tilgængeligt via Fildownload.&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 74822&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>