<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2025-09-23T10:01:57Z</updated>
  <entry>
    <id>63424</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue den 17. september fra klokken 15:00 til klokken 22:00</title>
    <updated>2025-09-22T10:10:40Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63424" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue den 17. september fra klokken 15:00 til klokken 22:00

18.09.2025 klokken 08:00: Servicevinduet er gennemført.

Der er planlagt servicevindue på PROD onsdag den 17. september 2025 fra klokken 15:00 - 22:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på moderniserede geo-tjenester og Filudtræk (FTP), samt på Datafordeler Administration.

Anvendere kan opleve længere svartider på webservices, GraphQL og Fildownload (HTTPS), samt på Selvbetjening og Administrationsportal.

Dataopdatering og hændelser vil i hele tidsrummet være sat på pause. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 63424&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63452</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue mandag den 15. september til fredag den 19. september 2025</title>
    <updated>2025-09-22T10:11:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63452" />
    <content
      type="text">Besked: Test06 servicevindue mandag den 15. september til fredag den 19. september 2025

I forbindelse med moderniseringen af Datafordeleren er der planlagt et servicevindue på Test06 mandag den 15. september 2025 fra klokken 10:00 til fredag den 19. september 2025 klokken 23:00.

Anvendere kan opleve periodevis nedetid og forsinkelse på Fildownload (HTTPS), hændelser, dataopdatering, GraphQL, webservices og Datafordeler Administration for Test06.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 63452&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63905</id>
    <title
      type="text">Test03, Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 24. september fra klokken 17:00 til klokken 02:00</title>
    <updated>2025-09-23T07:27:41Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63905" />
    <content
      type="text">Besked: Test03, Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 24. september fra klokken 17:00 til klokken 02:00

Der er planlagt servicevindue på Test03, Test04 og Test06 onsdag den 24. september 2025 fra klokken 17:00 til torsdag klokken 02:00.

Test-miljøerne vil være utilgængelige i hele perioden både på webservices, Fildownload (HTTPS) og Filudtræk (FTP), samt test-miljøernes Administrationsportal, Selvbetjening og Datafordeler Administration.

Dataopdatering og hændelser på test-miljøerne vil i hele tidsrummet være sat på pause. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 63905&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63919</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue den 29. september 2025</title>
    <updated>2025-09-23T10:01:57Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63919" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue den 29. september 2025

Der er planlagt servicevindue på PROD den 29. september 2025.

I perioden klokken 17:30-19:30 vil der være utilgængelighed på FTP/SFTP, Fildownload (HTTPS), Filudtræk (FTP) og dataindlæsning.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk (FTP), Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 63919&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>63336</id>
    <title
      type="text">Sporadiske connection fejl ved Fildownload (HTTPS)</title>
    <updated>2025-09-22T10:09:38Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/63336" />
    <content
      type="text">Besked: Sporadiske connection fejl ved Fildownload (HTTPS)

22.09.2025 klokken 12:00: Vi arbejder fortsat på at løse problemet.

01.09.2025 klokken 10:30: Anvendere kan i øjeblikket opleve sporadiske fejl ved Fildownload (HTTPS), hvor der forekommer connection fejl.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 63336&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>