<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2025-10-29T12:54:44Z</updated>
  <entry>
    <id>64960</id>
    <title
      type="text">Ejerfortegnelsen (EJF) udfører datarettelser 29. oktober 2025</title>
    <updated>2025-10-29T11:47:45Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/64960" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerfortegnelsen (EJF) udfører datarettelser 29. oktober og 19. november 2025

29.10.2025: Ejerfortegnelsen (EJF) udfører datarettelser:

Onsdag den 29. oktober 2025:

Datarettelse 14: Rettelse af forretningshændelse på kopierede ejerskifte fra Matriklen

Onsdag den 19. november (Bemærk ændret dato):

Datarettelse 15: Tilbagerulning af data, hvor relateret data er "status = tilbagerullet" og gør data historisk, hvor relateret data er "status = historisk".

Datarettelse 16: Rettelse af historiske fiktive P/V’ers virkningstid i tilfælde, hvor disse ikke følger vores retningslinjer for korrekt bitemporalitet.

Læs mere og følg med i datarettelser fra Ejerfortegnelsen (EJF) på https://confluence.sdfi.dk/x/SGgPCQ&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 64960&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65107</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue den 17. til den 21. november 2025</title>
    <updated>2025-10-29T12:54:44Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65107" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue den 17. til den 21. november 2025

Som led i forberedelse af idriftsættelsen af Udviklingsleverance 3 vil PROD miljøet være under servicevindue i perioden mandag den 17. november til fredag den 21. november 2025.

Anvendere kan i perioden opleve forsinkelse på WMS, REST-services og GraphQL-services mandag den 17. november klokken 10:00 til 23:59.

Anvendere kan opleve nedetid på GraphQL-services, GeoServer WFS-tjenester, hentning af Fildownload (HTTPS) og Datafordeler Administration onsdag den 19. november i tidsrummet klokken 10:00 til 14:00.

Dataopdatering og hændelser er stoppet på produktionsmiljøet den 17. november klokken 10:00 til 19:00 og igen den 19. november klokken 09:00 til 11:00.

Anvendere kan i perioden opleve forsinkelse i data i Filudtræk (FTP), dette skyldes stop i dataopdatering, som beskrevet ovenfor.

Deltafiler på Fildownload (HTTPS) er sat på pause den 17. november 2025. Den sidste deltafil bliver genereret natten til den 17. november mellem klokken 00:00 og 06:00. Den 19. november klokken 06:00 er det forventet at deltadownload vil være genereret igen, og vil indeholde alle opdateringer, der har været i løbet af servicevinduet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 65107&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65306</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue torsdag den 30. oktober fra klokken 09:00 til klokken 13:00</title>
    <updated>2025-10-29T09:02:53Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65306" />
    <content
      type="text">Besked: Test06 servicevindue torsdag den 30. oktober fra klokken 09:00 til klokken 13:00.

Der er planlagt servicevindue på Test06 torsdag den 30. oktober fra klokken 09:00 til klokken 13:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på GraphQL, dataopdatering og hændelser.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Hændelser, Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 65306&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65147</id>
    <title
      type="text">Test03, Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 29. oktober fra klokken 17:00 til klokken 02:00</title>
    <updated>2025-10-24T10:51:02Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65147" />
    <content
      type="text">Besked: Test03, Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 29. oktober fra klokken 17:00 til klokken 02:00

Der er planlagt servicevindue på Test03, Test04 og Test06, onsdag den 29. oktober fra klokken 17:00 til klokken 02:00

Test-miljøerne vil være utilgængelige i hele perioden både på webservices, Fildownload (HTTPS) og Filudtræk (FTP), samt test-miljøernes Administrationsportal, Selvbetjening og Datafordeler Administration.
Dataopdatering og hændelser på test-miljøerne vil i hele tidsrummet være sat på pause. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 65147&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65150</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue mandag den 3. november fra klokken 17:30 til klokken 19:30</title>
    <updated>2025-10-24T10:51:16Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65150" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue mandag den 3. november fra klokken 17:30 til klokken 19:30

Der er planlagt servicevindue på PROD mandag den 3. november 2025 klokken 17:30 til klokken 19:30.

Der vil i tidsrummet være nedetid på Fildownload (HTTPS), Filudtræk (FTP), hændelser og dataopdatering.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 65150&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65272</id>
    <title
      type="text">Forsinket opdatering af Ejerfortegnelsen Delta Fildownload (HTTPS)</title>
    <updated>2025-10-29T11:12:32Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65272" />
    <content
      type="text">Besked: Forsinket opdatering af Ejerfortegnelsen Delta Fildownload (HTTPS)

29.10.2025: Data er opdateret.

28.10.2025: Delta Fildownload (HTTPS) for Ejerfortegnelsen er ikke opdateret som planlagt natten til tirsdag den 28.10.2025. Delta Fildownload (HTTPS) bliver forventet opdateret natten til onsdag den 29.10.2025.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 65272&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>