<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2025-05-19T10:23:26Z</updated>
  <entry>
    <id>60705</id>
    <title
      type="text">DAGI Fildownload (HTTPS) uden indhold i version 2</title>
    <updated>2025-05-19T10:11:02Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/60705" />
    <content
      type="text">Besked: DAGI Fildownload (HTTPS) uden indhold i version 2

19.05.2025: DAGI Fildownload (HTTPS) udstiller entiteter uden indhold i version 2. Dataoversigten på datafordeler.dk viser entiteter fra både version 1 og 2. Der er i øjeblikket ikke data i entiteter fra version 2 (markeret med underscore i filnavn for eksempel Politikreds_250000). Det gælder også, hvis anvendere benytter API på Datafordeleren til at hente data fra DAGI.

Der bliver arbejdet på at gøre data klar til entiteterne i version 2, men det er endnu ikke muligt at give et tidspunkt for, hvornår data er klar.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 60705&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>60458</id>
    <title
      type="text">SSH-nøgler udfaser DSA signaturer</title>
    <updated>2025-05-07T09:24:35Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/60458" />
    <content
      type="text">Besked: SSH-nøgler udfaser DSA signaturer

Med virkning fra 25.06.2025 er det ikke længere muligt at bruge SSH-nøgler med DSA-signaturer på Datafordeleren. Det betyder, at alle anvendere der bruger DSA i deres SSH-nøgler herefter ikke længere vil kunne tilgå data fra Datafordeleren. 

Læs mere om hvordan du udskifter din SSH-nøgle i Datafordelerens dokumentation:
https://confluence.sdfi.dk/pages/viewpage.action?pageId=13665289

Læs mere om hvordan du genererer din SSH-nøgle i Datafordelerens dokumentation:
https://confluence.sdfi.dk/pages/viewpage.action?pageId=13665369&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 60458&#xD;
Forventet fra: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Forventet til: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>60591</id>
    <title
      type="text">Test03,Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 28. maj 2025 fra klokken 17:00 til torsdag den 29. maj 2025 klokken 02:00</title>
    <updated>2025-05-19T10:23:26Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/60591" />
    <content
      type="text">Besked: Test03,Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 28. maj 2025 fra klokken 17:00 til torsdag den 29. maj 2025 klokken 02:00

Der er planlagt servicevindue på Test03, Test04 og Test06 onsdag den 28. maj 2025 fra klokken 17:00 til torsdag den 29. maj 2025 klokken 02:00.

Under servicevinduet kan man som anvender opleve utilgængelighed på alle tjenester og afbrydelser i dataopdateringen.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 60591&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>60697</id>
    <title
      type="text">EJF dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet</title>
    <updated>2025-05-19T10:20:56Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/60697" />
    <content
      type="text">Besked: EJF dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet

19.05.2025 klokken 12:30: Problemet er løst. Der er opbygget en kø af datapakker, der er i gang med at blive indlæst.

19.05.2025 klokken 07:55. EJF dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet. Seneste opdatering var 17.05.2025 klokken 02:15.

Der arbejdes på at løse problemet.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 60697&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>