<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2025-06-25T14:19:33Z</updated>
  <entry>
    <id>61650</id>
    <title
      type="text">EJF udfører datarettelse tirsdag den 1. juli</title>
    <updated>2025-06-23T06:46:10Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/61650" />
    <content
      type="text">Besked: EJF udfører datarettelse tirsdag den 1. juli

EJF udfører datarettelser, som bliver afviklet tirsdag den 1. juli.
Læs mere om datarettelsen i EJF i dokumentationen:
https://confluence.sdfi.dk/pages/viewpage.action?pageId=152004680&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 61650&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>60458</id>
    <title
      type="text">SSH-nøgler udfaser DSA signaturer</title>
    <updated>2025-06-25T10:12:27Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/60458" />
    <content
      type="text">Besked: SSH-nøgler udfaser DSA signaturer

Med virkning fra 25.06.2025 er det ikke længere muligt at bruge SSH-nøgler med DSA-signaturer på Datafordeleren. Det betyder, at alle anvendere der bruger DSA i deres SSH-nøgler herefter ikke længere vil kunne tilgå data fra Datafordeleren. 

Læs mere om hvordan du udskifter din SSH-nøgle i Datafordelerens dokumentation:
https://confluence.sdfi.dk/pages/viewpage.action?pageId=13665289

Læs mere om hvordan du genererer din SSH-nøgle i Datafordelerens dokumentation:
https://confluence.sdfi.dk/pages/viewpage.action?pageId=13665369&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 60458&#xD;
Forventet fra: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Forventet til: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>61515</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue lørdag den 28. juni fra klokken 14:00 til klokken 16:00</title>
    <updated>2025-06-17T10:18:36Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/61515" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue lørdag den 28. juni fra klokken 14:00 til klokken 16:00

Der er planlagt servicevindue på PROD lørdag den 28. juni 2025 klokken 14:00 - 16:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på Filudtræk (FTP), Fildownload (HTTPS) og afbrydelser af dataopdatering. 

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk (FTP), Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 61515&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>61774</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue torsdag den 10. juli fra klokken 17:00 til klokken 22:00</title>
    <updated>2025-06-25T10:52:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/61774" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue torsdag den 10. juli fra klokken 17:00 til klokken 22:00

Der er planlagt servicevindue på PROD torsdag den 10. juli 2025 klokken 17:00 - 22:00.

Der vil i tidsrummet være nedetid på dataopdatering og hændelser.

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Hændelser, Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 61774&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>61634</id>
    <title
      type="text">CPR-tjenester påvirket i forhold til manglende dataopdatering</title>
    <updated>2025-06-25T14:19:33Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/61634" />
    <content
      type="text">Besked: CPR-tjenester påvirket i forhold til manglende dataopdatering

25.06.2025 klokken 16:15: CPR-tjenester med mangelfuld opdatering er nu opdateret, og problemet med manglende sletning af registreringer er identificeret og rettet. Har du et kopiregister, der opbevarer personoplysninger lokalt fra de nævnte tjenester, kan du opdatere ved hente data fra Datafordeleren. 

25.06.2025 klokken 11:30: CPR-tjenester med mangelfuld opdatering er delvist opdaterede. Men anvenderne skal være opmærksom på, at der kan forekomme ikke-opdateret data i tabellerne i form af ikke-slettede registreringer. Anvenderne skal være særligt opmærksom på data om forældremyndighed. 

Der bliver arbejdet på at løse problemet med højeste prioritet.

20.06.2025 klokken 16:05: Følgende CPR-tjenester er påvirket i forhold til mangelfuld dataopdatering:

	Forældremyndighed
	CPRhaendelse
	Flyttepaabud
	Kommunaleforhold
	Kontaktadresse
	Notat
	Værgemål
	Valgoplysninger



Når opdaterede data er indlæst på Datafordeleren, skal man hente personoplysninger igen, hvis man opbevarer data lokalt, og der er hentet personoplysninger efter den 4. maj 2025.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 61634&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>