<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2025-11-19T10:47:02Z</updated>
  <entry>
    <id>64960</id>
    <title
      type="text">Ejerfortegnelsen (EJF) udfører datarettelser 11. november 2025</title>
    <updated>2025-11-03T11:13:03Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/64960" />
    <content
      type="text">Besked: Ejerfortegnelsen (EJF) udfører datarettelser 11. november og 19. november 2025

03.11.2025: Ejerfortegnelsen (EJF) udfører datarettelser:

Tirsdag den 11. november 2025 (Bemærk ændret dato):

Datarettelse 14: Rettelse af forretningshændelse på kopierede ejerskifte fra Matriklen

Onsdag den 19. november:

Datarettelse 15: Tilbagerulning af data, hvor relateret data er "status = tilbagerullet" og gør data historisk, hvor relateret data er "status = historisk".

Datarettelse 16: Rettelse af historiske fiktive P/V’ers virkningstid i tilfælde, hvor disse ikke følger vores retningslinjer for korrekt bitemporalitet.

Læs mere og følg med i datarettelser fra Ejerfortegnelsen (EJF) på https://confluence.sdfi.dk/x/SGgPCQ&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 64960&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65822</id>
    <title
      type="text">Datafordeleren opdaterer servercertifikat</title>
    <updated>2025-11-14T07:51:59Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65822" />
    <content
      type="text">Besked: Ændret tidspunkt: Datafordeleren opdaterer servercertifikat

Datafordeleren har mandag den 10. november 2025 opdateret servercertifikatet for services på alle test-miljøer.

Bemærk ændret tidspunkt: I Produktion vil skift af certifikat ske fredag den 14. november 2025 klokken 08:00.

Datafordeleren er blevet bekendt med, at anvendere med restriktiv infrastruktur skal sikre, at deres trust store er konfigureret til at anerkende den nye certifikatkæde. Det vil sikre uforstyrret drift og undgå forbindelsesfejl.

Det er allerede nu muligt at tilføje de nye certifikater:

Detaljer om de nye certifikater:

	Rodcertifikat (Root CA): Sectigo Public Server Authentication Root R46 på https://crt.sh/?d=4256644734
	Mellemliggende certifikat (Intermediate CA): Sectigo Public Server Authentication CA DV R36 på https://crt.sh/?d=4267304690



Hvad skal du gøre?

Verificér, at jeres trust store er opdateret og inkluderer ovenstående certifikater. Hvis de ikke er tilføjet til trust store senest fredag morgen inden klokken 08:00, vil jeres kald til Datafordelerens services fejle.

Vi beklager de gener, det eventuelt kan medføre.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 65822&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65568</id>
    <title
      type="text">Offentlige myndigheder kan teste CPR GraphQL på Test06</title>
    <updated>2025-11-04T11:42:49Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65568" />
    <content
      type="text">Besked: Offentlige myndigheder kan teste CPR GraphQL på Test06

04.11.2025: Offentlige myndigheder kan teste CPR GraphQL på Test06. Læs mere på https://datafordeler.dk/cprtest&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 65568&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65107</id>
    <title
      type="text">Opdateret: PROD servicevindue den 24. til den 28. november 2025</title>
    <updated>2025-11-07T12:17:23Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65107" />
    <content
      type="text">Besked: Opdateret: PROD servicevindue den 24. til den 28. november 2025

Opdateret 07-11-2025 klokken 13:15 med nye datoer for servicevinduet. 

Som led i forberedelse af idriftsættelsen af Udviklingsleverance 3 vil PROD miljøet være under servicevindue i perioden mandag den 24. november til fredag den 28. november 2025.

Anvendere kan i perioden opleve forsinkelse på WMS, REST-services og GraphQL-services mandag den 24. november klokken 10:00 til 23:59.

Anvendere kan opleve nedetid på GraphQL-services, GeoServer WFS-tjenester, hentning af Fildownload (HTTPS) og Datafordeler Administration onsdag den 26. november i tidsrummet klokken 10:00 til 14:00.

Dataopdatering og hændelser er stoppet på produktionsmiljøet den 24. november klokken 10:00 til 19:00 og igen den 26. november klokken 09:00 til 11:00.

Anvendere kan i perioden opleve forsinkelse i data i Filudtræk (FTP), dette skyldes stop i dataopdatering, som beskrevet ovenfor.

Deltafiler på Fildownload (HTTPS) er sat på pause den 24. november 2025. Den sidste deltafil bliver genereret natten til den 24. november mellem klokken 00:00 og 06:00. Den 26. november klokken 06:00 er det forventet at deltadownload vil være genereret igen, og vil indeholde alle opdateringer, der har været i løbet af servicevinduet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 65107&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65946</id>
    <title
      type="text">Ejendomsvurdering (VUR) dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet</title>
    <updated>2025-11-19T10:47:02Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65946" />
    <content
      type="text">Besked: Ejendomsvurdering (VUR) dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet

19.11.2025 klokken 11:45: Problemet er løst. VUR dataopdatering er tilbage i normal drift.

17.11.2025 klokken 10:00: VUR dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet, sidste opdatering var 15.11.2025 klokken 10:02:55.

Der arbejdes på at løse problemet.&#xD;
Register: Ejendomsvurdering (VUR)&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 65946&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>