<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2026-06-02T17:18:41Z</updated>
  <entry>
    <id>72350</id>
    <title
      type="text">CPR påbegynder nær realtidsopdatering på Datafordeleren den 19. maj 2026.</title>
    <updated>2026-05-19T09:09:03Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/72350" />
    <content
      type="text">Besked: CPR påbegynder nær realtidsopdatering på Datafordeleren den 19. maj 2026.

19.05.2026 klokken 9.30: CPR er overgået til nær realtidsopdatering på GraphQL-tjenester og Fildownload.

Nær realtidsopdateringer bliver anvendt på CPR GraphQL-tjenester og Fildownload. REST tjenester vil ikke modtage opdateringer i nær realtid.

Anvendere skal ikke foretage ændringer i den tekniske integration til Datafordeleren som følge af nær realtidsopdatering.

Bemærk at nær realtidsopdatering er anvendt på Test06 fra den 23. april 2026.

Læs mere om CPR nær realtidsopdatering i CPR’s egen dokumentation 

Se også CPR GraphQL

CPR Fildownload til offentlige myndigheder på Datafordeleren&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 72350&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74173</id>
    <title
      type="text">WFS tjenester med services.datafordeler.dk i url lukker 1. juli 2026</title>
    <updated>2026-06-02T10:55:17Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/74173" />
    <content
      type="text">Besked: WFS tjenester med services.datafordeler.dk i url lukker 1. juli 2026

Onsdag den 1. juli 2026 lukker Datafordeleren for adgang med webbruger/tjenestebruger til ikke-moderniserede WFS tjenester på Snowflake servere, jævnfør tidligere meddelelse om udfasning medio 2026. Det betyder, at WFS tjenester med services.datafordeler.dk i url fra denne dato ikke længere er tilgængelige.

Du kan fortsat benytte entitetsbaserede WFS tjenester på Datafordeleren. Læs mere i dokumentation om WFS på Datafordeleren

Læs mere om udfasningen af ikke-moderniserede tjenester&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 74173&#xD;
Forventet fra: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Forventet til: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74122</id>
    <title
      type="text">Servicevindue onsdag den 3. juni på Datafordelerens dokumentation</title>
    <updated>2026-06-01T11:15:32Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/74122" />
    <content
      type="text">Besked: Servicevindue onsdag den 3. juni på Datafordelerens dokumentation

Onsdag den 3. juni i tidsrummet 13:00 til 15:00 kan man opleve, at Datafordelerens dokumentation ikke er tilgængelig i korte perioder.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Dokumentation&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 74122&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>73971</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue tirsdag den 2. juni fra klokken 17:00 til klokken 19:00</title>
    <updated>2026-06-02T17:18:41Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/73971" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue tirsdag den 2. juni fra klokken 17:00 til klokken 19:00

Der er planlagt servicevindue på PROD tirsdag den 2. juni 2026 klokken 17:00 til klokken 19:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på Datafordeler Administration.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Selvbetjening&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 73971&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74113</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue onsdag den 24. juni fra klokken 17:00 til klokken 22:00</title>
    <updated>2026-06-01T09:45:10Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/74113" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue onsdag den 24. juni fra klokken 17:00 til klokken 22:00

Der er planlagt servicevindue på PROD onsdag den 24. juni 2026 klokken 17:00 til klokken 22:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på webservices, GraphQL-tjenester, Fildownload (HTTPS) og Filudtræk (FTP), samt på Datafordeler Administration.

Dataopdatering og hændelser vil i hele tidsrummet være sat på pause. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 74113&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>73170</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue mandag den 1. juni fra klokken 17:30 til klokken 19:30</title>
    <updated>2026-06-02T06:31:02Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/73170" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue mandag den 1. juni fra klokken 17:30 til klokken 19:30

Der er planlagt servicevindue på PROD mandag den 1. juni 2026 klokken 17:30 til klokken 19:30.

Der vil i tidsrummet være nedetid på Datafordeler Administration, Fildownload (HTTPS), Filudtræk (FTP), hændelser og dataopdatering.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 73170&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74002</id>
    <title
      type="text">Test04 servicevindue onsdag den 3. juni fra klokken 9:00 til klokken 17:00</title>
    <updated>2026-05-29T12:19:00Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/74002" />
    <content
      type="text">Besked: Test04 servicevindue onsdag den 3. juni fra klokken 9:00 til klokken 17:00

Der er planlagt servicevindue på Test04 onsdag den 3. juni 2026 fra klokken 9:00 til klokken 17:00.

Der vil i tidsrummet være nedetid i testmiljøet på webservices, Fildownload (HTTPS), dataopdatering, hændelser og på testmiljøets Datafordeler Administration.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 74002&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74001</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue tirsdag den 2. juni fra klokken 10:00 til klokken 16:00</title>
    <updated>2026-06-02T08:02:00Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/74001" />
    <content
      type="text">Besked: Test06 servicevindue tirsdag den 2. juni fra klokken 10:00 til klokken 16:00

Der er planlagt servicevindue på Test06 tirsdag den 2. juni fra klokken 10:00 til klokken 16:00.

Der vil i tidsrummet være nedetid i testmiljøet på webservices, Fildownload (HTTPS), dataopdatering, hændelser og på testmiljøets Datafordeler Administration.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 74001&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>73853</id>
    <title
      type="text">Fejl med vurmark = 37 i Ejendomsvurdering (VUR) </title>
    <updated>2026-05-27T09:52:41Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/73853" />
    <content
      type="text">Besked: Fejl med Vurmark = 37 i Ejendomsvurdering (VUR) 

Ved en fejl har cirka 3.700 opkrævningsejendomme i VUR pr. 30. april 2026 fået en værdi med Vurmark = 37. Dette er en hidtil ukendt værdi og kan ikke findes i kodelisterne. Der bliver arbejdet på at rette fejlen.&#xD;
Register: Ejendomsvurdering (VUR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 73853&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>74194</id>
    <title
      type="text">Langsomme svartider for at hente OAuth token</title>
    <updated>2026-06-02T12:22:46Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/74194" />
    <content
      type="text">Besked: Langsomme svartider for at hente OAuth token

Anvendere kan opleve langsomme svartider, når de henter et OAuth shared secret eller certificate via Datafordeler Administration. Der bliver arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Selvbetjening&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 74194&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>