<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2025-07-22T11:00:01Z</updated>
  <entry>
    <id>62089</id>
    <title
      type="text">Test03, Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 23. juli fra klokken 17:00 til klokken 02:00</title>
    <updated>2025-07-11T07:01:35Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/62089" />
    <content
      type="text">Besked: Test03, Test04 og Test06 servicevindue onsdag den 23. juli fra klokken 17:00 til klokken 02:00

Der er planlagt servicevindue på Test03, Test04 og Test06 onsdag den 23. juli 2025 fra klokken 17:00 til torsdag klokken 02:00.

Test-miljøerne vil være utilgængelige i hele perioden både på webservices, Fildownload (HTTPS) og Filudtræk (FTP), samt test-miljøernes Administrationsportal, Selvbetjening og Datafordeler Administration.

Dataopdatering og hændelser på test-miljøerne vil i hele tidsrummet være sat på pause. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 62089&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>62185</id>
    <title
      type="text">Test03 servicevindue mandag den 21. juli fra klokken 9:00 til klokken 17:00</title>
    <updated>2025-07-22T05:08:27Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/62185" />
    <content
      type="text">Besked: Test03 servicevindue mandag den 21. juli fra klokken 9:00 til klokken 17:00

Der er planlagt servicevindue på Test03 mandag den 21. juli 2025 fra klokken 9:00 til klokken 17:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve nedetid på Filudtræk (FTP) på testmiljøet.

Dataopdatering og hændelser vil i hele tidsrummet være sat på pause. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 62185&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>62090</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue lørdag den 26. juli fra klokken 14:00 til klokken 16:00</title>
    <updated>2025-07-11T07:00:27Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/62090" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue lørdag den 26. juli fra klokken 14:00 til klokken 16:00

Der er planlagt servicevindue på PROD lørdag den 26. juli 2025 klokken 14:00 - 16:00.

Der vil i tidsrummet være nedetid på Fildownload (HTTPS), Filudtræk (FTP) og dataopdatering.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk (FTP), Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 62090&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>62117</id>
    <title
      type="text">BBR Total Fildownload (HTTPS) fra lørdag den 12. juli 2025 er utilgængelig</title>
    <updated>2025-07-22T11:00:01Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/62117" />
    <content
      type="text">Besked: BBR Total Fildownload (HTTPS) fra lørdag den 12. juli 2025 er utilgængelig

22.07.2025 klokken 13:00: Problemet er løst. BBR Total Filedownload (HTTPS) er tilbage i normal drift.

15.07.2025 klokken 11:00:  Det næste opdaterede BBR Total Fildownload (HTTPS) vil være tilgængelig lørdag den 19. juli 2025.

Det nyeste tilgængelige BBR Total Fildownload (HTTPS) er fra den 5. juli 2025.&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 62117&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>62128</id>
    <title
      type="text">EJF Total Fildownload (HTTPS) fra mandag den 14. juli 2025 er utilgængelig</title>
    <updated>2025-07-22T10:59:23Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/62128" />
    <content
      type="text">Besked: EJF Total Fildownload (HTTPS) fra mandag den 14. juli 2025 er utilgængelig

22.07.2025 klokken 13:00: Problemet er løst. EJF Total Filedownload (HTTPS) er tilbage i normal drift.

15.07.2025 klokken 11:15: Det næste opdaterede EJF Total Fildownload (HTTPS) vil være tilgængelig mandag den 21. juli 2025.

Det nyeste tilgængelige EJF Total Fildownload (HTTPS) er fra den 7. juli 2025.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 62128&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>