<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2025-04-22T08:03:04Z</updated>
  <entry>
    <id>59917</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue den 24. april 2025 klokken 20:00 til 24:00</title>
    <updated>2025-04-14T10:11:28Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/59917" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue den 24. april 2025 klokken 20:00 til 24:00

Mens servicevinduet pågår, vil dataopdateringer være på pause for følgende registre: MAT, EBR og EJF.&#xD;
Register: Ejendomsbeliggenhedsregisteret (EBR), Ejerfortegnelsen (EJF), Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 59917&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>59445</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue den 22. april til den 27. april 2025</title>
    <updated>2025-04-22T08:03:04Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/59445" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue den 22. april til den 27. april 2025

Som led i forberedelse af idriftsættelsen af Udviklingsleverance 2 vil PROD miljøet være under servicevindue i perioden tirsdag den 22. april til søndag den 27. april 2025.

Anvendere kan i perioden opleve forsinkelse på webservices og filudtræk (FTP).

Dataopdatering og hændelser er stoppet på produktionsmiljøet i perioden den 22. – 23. april.

Deltafiler på fildownload (HTTPS) er sat på pause i perioden 22. – 27. april og metoderne GetAvailableFiledownloads og GetFile er lukket. Den sidste deltafil bliver genereret natten til den 22. april mellem klokken 2 og 3. Deltaer kan hentes indtil 22. april klokken 10, hvor servicevinduet starter. Den 28. april klokken 9 er det forventet at totaldownload vil være klar. Totaldownload vil indeholde alle opdateringer, der har været i løbet af servicevinduet. Se vejledning til anvendere af nye fildownloads fra UL1

Læs mere om moderniseringen af Datafordeleren&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 59445&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>59809</id>
    <title
      type="text">Servicevindue på Datafordelerens Dokumentation torsdag den 24. april 2025 klokken 9:00 – 10:00</title>
    <updated>2025-04-10T06:45:01Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/59809" />
    <content
      type="text">Besked: Servicevindue på Datafordelerens Dokumentation torsdag den 24. april 2025 klokken 9:00 – 10:00

Der er servicevindue torsdag den 24. april klokken 9:00 – 10:00 på Datafordelerens Dokumentation.

Anvendere kan i perioden opleve, at der kortvarigt ikke er adgang til Dokumentation for Datafordeleren.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Dokumentation&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 59809&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>