<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2025-12-01T08:04:36Z</updated>
  <entry>
    <id>66119</id>
    <title
      type="text">Skærmkortet bliver opdateret i januar 2026</title>
    <updated>2025-11-20T11:36:23Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/66119" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkortet bliver opdateret i januar 2026

20.11.2025: Næste opdatering af Skærmkortet bliver i januar 2026. Der kommer ikke flere opdateringer i 2025.&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 66119&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65568</id>
    <title
      type="text">Offentlige myndigheder kan teste CPR GraphQL på Test06</title>
    <updated>2025-11-04T11:42:49Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65568" />
    <content
      type="text">Besked: Offentlige myndigheder kan teste CPR GraphQL på Test06

04.11.2025: Offentlige myndigheder kan teste CPR GraphQL på Test06. Læs mere på https://datafordeler.dk/cprtest&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 65568&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>66268</id>
    <title
      type="text">Datarettelser i Matriklen uge 49 og 50</title>
    <updated>2025-11-25T11:25:36Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/66268" />
    <content
      type="text">Besked: Datarettelser i Matriklen uge 49 og 50

Geodatastyrelsen vil i ugerne 49 og 50 (1.-14. december) supplere entiteten Matrikulaersag med cirka 930.000 rækker. 

Det drejer sig hovedsageligt om sagsid + journalnummer for sager for perioden fra 1800-2008. 

Læs mere om datarettelser i Matriklen på https://confluence.sdfi.dk/x/34PrCw&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 66268&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65977</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue onsdag den 10. december fra klokken 17:30 til klokken 19:30</title>
    <updated>2025-11-27T12:18:16Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65977" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue onsdag den 10. december fra klokken 17:30 til klokken 19:30

Der er planlagt servicevindue på PROD onsdag den 10. december 2025 klokken 17:30 til klokken 19:30.

Der vil i tidsrummet være nedetid på Fildownload (HTTPS), Filudtræk (FTP), hændelser og dataopdatering.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 65977&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65978</id>
    <title
      type="text">Test03 og Test06 servicevindue tirsdag den 9. december fra klokken 10:00 til klokken 17:30</title>
    <updated>2025-11-27T12:18:51Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65978" />
    <content
      type="text">Besked: Test03 og Test06 servicevindue tirsdag den 9. december fra klokken 10:00 til klokken 17:30

Der er planlagt servicevindue på Test03 og Test06 tirsdag den 9. december 2025 klokken 10:00 til klokken 17:30.

I tidsrummet er testmiljøerne utilgængelige.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 65978&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>66481</id>
    <title
      type="text">Test04 servicevindue mandag den 8. december til fredag den 12. december 2025</title>
    <updated>2025-12-01T08:04:36Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/66481" />
    <content
      type="text">Besked: Test04 servicevindue mandag den 8. december til fredag den 12. december 2025

I forbindelse med moderniseringen af Datafordeleren er der planlagt et servicevindue på Test04 mandag den 8. december fra klokken 10:00 til fredag den 12. december 2025 klokken 23:00.

Anvendere kan opleve periodevis nedetid og forsinkelse på Fildownload (HTTPS), hændelser, dataopdatering, GraphQL, webservices og Datafordeler Administration for Test04.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 66481&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65107</id>
    <title
      type="text">Opdateret: PROD servicevindue den 24. til den 28. november 2025</title>
    <updated>2025-12-01T06:47:32Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65107" />
    <content
      type="text">Besked: Opdateret: PROD servicevindue den 24. til den 28. november 2025

01.12.2025: Servicevindue er gennemført.

Opdateret 07-11-2025 klokken 13:15 med nye datoer for servicevinduet. 

Som led i forberedelse af idriftsættelsen af Udviklingsleverance 3 vil PROD miljøet være under servicevindue i perioden mandag den 24. november til fredag den 28. november 2025.

Anvendere kan i perioden opleve forsinkelse på WMS, REST-services og GraphQL-services mandag den 24. november klokken 10:00 til 23:59.

Anvendere kan opleve nedetid på GraphQL-services, GeoServer WFS-tjenester, hentning af Fildownload (HTTPS) og Datafordeler Administration onsdag den 26. november i tidsrummet klokken 10:00 til 14:00.

Dataopdatering og hændelser er stoppet på produktionsmiljøet den 24. november klokken 10:00 til 19:00 og igen den 26. november klokken 09:00 til 11:00.

Anvendere kan i perioden opleve forsinkelse i data i Filudtræk (FTP), dette skyldes stop i dataopdatering, som beskrevet ovenfor.

Deltafiler på Fildownload (HTTPS) er sat på pause den 24. november 2025. Den sidste deltafil bliver genereret natten til den 24. november mellem klokken 00:00 og 06:00. Den 26. november klokken 06:00 er det forventet at deltadownload vil være genereret igen, og vil indeholde alle opdateringer, der har været i løbet af servicevinduet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 65107&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>65979</id>
    <title
      type="text">Test04 servicevindue mandag den 15. december fra klokken 10:00 til klokken 13:00</title>
    <updated>2025-11-27T12:19:09Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/65979" />
    <content
      type="text">Besked: Test04 servicevindue mandag den 15. december fra klokken 10:00 til klokken 13:00

Der er planlagt servicevindue på Test04 mandag den 15. december 2025 klokken 10:00 til klokken 13:00.

I tidsrummet er testmiljøet utilgængeligt.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 65979&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>66470</id>
    <title
      type="text">Fildownload (HTTPS) ikke tilgængelige via datafordeler.dk</title>
    <updated>2025-11-28T13:20:08Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/66470" />
    <content
      type="text">Besked: Fildownload (HTTPS) ikke tilgængelige via datafordeler.dk

28.11.2025 klokken 12:45: Problemet er løst, og det er igen muligt hente data i Fildownload (HTTPS) via datafordeler.dk.

28.11.2025 klokken 12:00: Det er i øjeblikket ikke muligt at hente Fildownload (HTTPS) via datafordeler.dk. Vi arbejder på at løse problemet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 66470&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>66410</id>
    <title
      type="text">Problemer med adgang til Moderniserede tjenester for nogle anvendere </title>
    <updated>2025-11-28T06:53:41Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/66410" />
    <content
      type="text">Besked: Problemer med adgang til Moderniserede tjenester for nogle anvendere 

28.11.2025: Problemet er løst.

27.11.2025: Anvenderne kan i øjeblikket opleve driftsforstyrrelser, der påvirker adgangen til GraphQL-services, GeoServer WFS-tjenester og hentning af Fildownload (HTTPS). Nogle anvendere kan opleve fejl eller manglende adgang, og deres oprettede it-systemer vil ikke være synlige i Datafordeler Administration. Vi arbejder på at gendanne normal drift hurtigst muligt. 

Vi beklager de gener, det medfører. &#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 66410&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>66425</id>
    <title
      type="text">Forsinket opdatering af Ejerfortegnelsen Delta Fildownload (HTTPS)</title>
    <updated>2025-11-27T11:08:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/66425" />
    <content
      type="text">Besked: Forsinket opdatering af Ejerfortegnelsen Delta Fildownload (HTTPS)

27.11.2025: Data er opdateret.

Delta Fildownload (HTTPS) for Ejerfortegnelsen er ikke opdateret som planlagt natten til torsdag den 27.11.2025. Delta Fildownload (HTTPS) bliver forventet opdateret senere i dag.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 66425&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>