<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2026-04-20T08:00:48Z</updated>
  <entry>
    <id>71490</id>
    <title
      type="text">Kendte fejl, spørgsmål og anbefalinger bliver ikke vist under Support</title>
    <updated>2026-04-16T14:58:41Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/71490" />
    <content
      type="text">Besked: Kendte fejl, spørgsmål og anbefalinger bliver ikke vist under Support

16.04.2026: Kendte fejl, spørgsmål og anbefalinger bliver ikke vist under Support på datafordeler.dk. Vi arbejder på at løse problemet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Dokumentation&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 71490&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>70959</id>
    <title
      type="text">Skærmkortet bliver opdateret i april 2026</title>
    <updated>2026-04-10T11:01:53Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/70959" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkortet bliver opdateret i april 2026

Næste opdatering til Skærmkortet er tilgængelig den 21. april 2026.

Skærmkortsopdateringen bliver tilgængelig på WMS, WMTS og Fildownload.

 

Bemærk, at filudtræk bliver udfaset den 29. april 2026. Derfor indeholder denne skærmkortsopdatering ikke filudtræk.&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Webservice, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 70959&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>71466</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue tirsdag den 5. maj fra klokken 17:00 til klokken 23:00</title>
    <updated>2026-04-10T11:24:38Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/71466" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue tirsdag den 5. maj fra klokken 17:00 til klokken 23:00

Der er planlagt servicevindue på PROD tirsdag den 5. maj 2026 klokken 17:00 til klokken 23:00.

Der vil i tidsrummet være nedetid på webservices, Fildownload (HTTPS), Filudtræk (FTP), hændelser, dataopdatering og på Selvbetjeningsportal, Administrationsportal og Datafordeler Administration.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 71466&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>71764</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue onsdag den 29. april fra klokken 17:00 til klokken 19:00</title>
    <updated>2026-04-16T05:20:41Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/71764" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue onsdag den 29. april fra klokken 17:00 til klokken 19:00

Der er planlagt servicevindue på PROD onsdag den 29. april 2026 klokken 17:00 til klokken 19:00.

Der kan i tidsrummet være nedetid på Fildownload (HTTPS), og påvirkning på Filudtræk (FTP).
Efter servicevinduet er Filudtræk (FTP) med rasterdata og punktsky fra GeoDanmark Ortofoto, Danmarks Højdemodel, Skærmkortet og Danmarks Topografiske Kortværk udfaset og ikke længere tilgængelig på Datafordeleren. VI henviser i stedet til Fildownload.

I løbet af den 29. april 2026 bliver de nævnte filudtræk deaktiveret. Har du et abonnement på et filudtræk med rasterdata eller punktsky vil du modtage en mail om at dit abonnement er midlertidigt deaktiveret, selvom det permanent er deaktiveret. Herefter kan du ikke længere se abonnementet på din brugerside på Datafordeler.dk eller Selvbetjeningsportalen. 

Se mere om Fildownload på Datafordeleren&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel, Danmarks Topografiske Kortværk (DTK), GeoDanmark Ortofoto, Skærmkortet&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 71764&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>71463</id>
    <title
      type="text">Test03 og Test06 servicevindue mandag den 20. april fra klokken 10:00 til klokken 17:00</title>
    <updated>2026-04-20T08:00:48Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/71463" />
    <content
      type="text">Besked: Test03 og Test06 servicevindue mandag den 20. april fra klokken 10:00 til klokken 17:00

Der er planlagt servicevindue på Test03 og Test06 mandag den 20. april 2026 klokken 10:00 til klokken 17:00.

Der vil i tidsrummet være nedetid i testmiljøet på webservices, Fildownload (HTTPS), Filudtræk (FTP), hændelser, dataopdatering og på testmiljøets Selvbetjeningsportal, Administrationsportal og Datafordeler Administration.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 71463&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>71464</id>
    <title
      type="text">Test04 servicevindue onsdag den 29. april fra klokken 10:00 til klokken 17:00</title>
    <updated>2026-04-10T11:24:13Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/71464" />
    <content
      type="text">Besked: Test04 servicevindue onsdag den 29. april fra klokken 10:00 til klokken 17:00

Der er planlagt servicevindue på Test04 onsdag den 29. april 2026 klokken 10:00 til klokken 17:00.

Der vil i tidsrummet være nedetid i testmiljøet på webservices, Fildownload (HTTPS), Filudtræk (FTP), hændelser, dataopdatering og på testmiljøets Selvbetjeningsportal, Administrationsportal og Datafordeler Administration.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 71464&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>