<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2024-05-16T10:47:36Z</updated>
  <entry>
    <id>49980</id>
    <title
      type="text">Overgang fra testcertifikater til produktionscertifikater på Test04</title>
    <updated>2024-05-08T10:46:36Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/49980" />
    <content
      type="text">Besked: Overgang fra testcertifikater til produktionscertifikater på Test04

Den 18. juni 2024 overgår Test04 fra brug af testcertifikater til produktionscertifikater, som på Datafordelerens øvrige miljøer. 

Det berører tjenestebrugeres anvendelse af testcertifikater på Test04, og webbrugere, der er oprettet med test-MitID, skal oprette nye webbrugere med MitID Erhverv.

Løsningen lægges på Test04 i perioden 14. til 18. juni 2024, hvorefter du skal foretage et certifikatskifte på dine tjenestebrugere.

Tidligere webbrugere oprettet med test-MitID og tilhørende tjenestebrugere kan ikke benyttes efter den 18. juni 2024, her skal du oprette en ny webbruger med MitID Erhverv.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 49980&#xD;
Forventet fra: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Forventet til: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>50428</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue den 21. maj til den 22. maj 2024</title>
    <updated>2024-05-13T11:20:11Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/50428" />
    <content
      type="text">Besked: Test06 servicevindue den 21. maj til den 22. maj 2024

Der er planlagt servicevindue på Test06 i perioden 21. maj til 22. maj 2024 i forbindelse med moderniseringen af Datafordeleren.

Der kan periodevis være ustabilitet i miljøet på dataindlæsning og webservices.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 50428&#xD;
Periode start: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Periode slut: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>50037</id>
    <title
      type="text">Test03 servicevindue den 13. maj til den 28. maj 2024</title>
    <updated>2024-05-13T05:25:27Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/50037" />
    <content
      type="text">Besked: Test03 servicevindue den 13. maj til den 28. maj 2024

Der er planlagt servicevindue på Test03 i perioden 13. maj til den 28. maj 2024.

Data bliver ikke opdateret i miljøet under servicevinduet, og der vil være periodevis ustabilitet på alle tjenester og Selvbetjeningsportalen.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 50037&#xD;
Periode start: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
Periode slut: 01-01-0001 00:00:00&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>50645</id>
    <title
      type="text">Ugyldigt id_lokalid i BBRSag</title>
    <updated>2024-05-16T10:47:36Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/50645" />
    <content
      type="text">Besked: Ugyldigt id_lokalid i BBRSag

BBRSag indeholder et id_lokalid, der har et ugyldigt GUID (121a30b7-4be9-4fed-9fd8-91da47dabbbd). Der bliver arbejdet på at rette fejlen. &#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 50645&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>