<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2024-06-25T06:09:15Z</updated>
  <entry>
    <id>51377</id>
    <title
      type="text">EJF udfører datarettelse torsdag den 27. juni</title>
    <updated>2024-06-17T10:46:22Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/51377" />
    <content
      type="text">Besked: EJF udfører datarettelse torsdag den 27. juni

Læs mere om datarettelsen i EJF i dokumentationen.

Datarettelser (EJF) - Dokumentation - Dokumentation (sdfi.dk)&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 51377&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>51403</id>
    <title
      type="text">Skærmkortet</title>
    <updated>2024-06-19T10:36:59Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/51403" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkortet

19.06.2024: Skærmkortet bliver opdateret i uge 28.&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 51403&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>49980</id>
    <title
      type="text">Overgang fra testcertifikater til produktionscertifikater på Test04</title>
    <updated>2024-06-24T10:44:30Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/49980" />
    <content
      type="text">Besked: Overgang fra testcertifikater til produktionscertifikater på Test04

21.06.2024 klokken 8:00: Skiftet til produktionscertifikater på Test04 er gennemført den 20. juni 2024.

Den 18. juni 2024 overgår Test04 fra brug af testcertifikater til produktionscertifikater, som på Datafordelerens øvrige miljøer. 

Det berører tjenestebrugeres anvendelse af testcertifikater på Test04, og webbrugere, der er oprettet med test-MitID, skal oprette nye webbrugere med MitID Erhverv.

Løsningen lægges på Test04 i perioden 14. til 18. juni 2024, hvorefter du skal foretage et certifikatskifte på dine tjenestebrugere.

Tidligere webbrugere oprettet med test-MitID og tilhørende tjenestebrugere kan ikke benyttes efter den 18. juni 2024, her skal du oprette en ny webbruger med MitID Erhverv.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 49980&#xD;
Forventet fra: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Forventet til: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>50887</id>
    <title
      type="text">Test04 servicevindue den 14. juni til den 28. juni 2024</title>
    <updated>2024-06-14T05:35:58Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/50887" />
    <content
      type="text">Besked: Test04 servicevindue den 14. juni til den 28. juni 2024

Der er planlagt servicevindue på Test04 i perioden 14. juni til den 28. juni 2024.

Data bliver ikke opdateret i miljøet under servicevinduet, og der vil være periodevis ustabilitet på alle tjenester og Selvbetjeningsportalen.

Husk at Test04 samtidigt overgår fra testcertifikater til produktionscertifikater den 18. juni.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 50887&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>51536</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue mandag den 1. juli 2024 klokken 10:00 – 14:00</title>
    <updated>2024-06-24T11:04:24Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/51536" />
    <content
      type="text">Besked: Test06 servicevindue mandag den 1. juli 2024 klokken 10:00 – 14:00

Der er planlagt et servicevindue på Test06 mandag den 1. juli 2024 klokken 10:00 – 14:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve kortvarig nedetid i dataindlæsningen.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 51536&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>51405</id>
    <title
      type="text">Dokumentation for Datafordeleren kan opleve små udfald</title>
    <updated>2024-06-18T11:40:03Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/51405" />
    <content
      type="text">Besked: Dokumentation for Datafordeleren kan opleve små udfald

Der er servicevindue onsdag den 26. juni klokken 15-17 på Datafordelerens Dokumentation. Man kan opleve mindre udfald i perioden.&#xD;
Service: Dokumentation&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 51405&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>51438</id>
    <title
      type="text">Test03 servicevindue mandag den 24. juni 2024 klokken 12:30 – 17:00</title>
    <updated>2024-06-25T06:09:15Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/51438" />
    <content
      type="text">Besked: Test03 servicevindue mandag den 24. juni 2024 klokken 12:30 – 17:00

Der er planlagt et servicevindue på Test03 mandag den 24. juni 2024 klokken 12:30 – 17:00.

Anvendere kan i tidsrummet opleve kortvarig nedetid i dataindlæsningen.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 51438&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>51300</id>
    <title
      type="text">DAGI dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet</title>
    <updated>2024-06-13T10:34:41Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/51300" />
    <content
      type="text">Besked: DAGI dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet

DAGI dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet, sidste opdatering var 07.06.2024 klokken 09:00:46

Der bliver arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Danmarks Administrative Geografiske Inddeling (DAGI)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 51300&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>51530</id>
    <title
      type="text">Registerdata blev ikke opdateret i perioden fra tirsdag den 18. juni til torsdag den 20. juni</title>
    <updated>2024-06-24T11:36:58Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/51530" />
    <content
      type="text">Besked: Registerdata blev ikke opdateret i perioden fra tirsdag den 18. juni til torsdag den 20. juni

Ingen registerdata (inklusive geodata) blev opdateret i perioden fra tirsdag den 18. juni klokken 16:00 til torsdag den 20. juni klokken 19:36. Man kan som anvender i denne periode have anvendt ikke-opdaterede data.

Vi anbefaler følgende for at få indlæst opdaterede registerdata fra den nævnte periode i eget anvendersystem:

Filudtræk

	Hvis du kun anvender totaludtræk til at holde registerdata opdaterede, skal du ikke foretage dig yderligere.
	Hvis du anvender delta filudtræk til at holde registerdata opdaterede, anbefaler vi, at du henter og indlæser et nyt totaludtræk.
o Hvis du anvender prædefineret filudtræk til at holde registerdata opdaterede, skal du indlæse et nyt totaludtræk, der vil ligge klar senest mandag den 24. juni klokken 04:00.
o Hvis du anvender brugerdefineret filudtræk for at holde registerdata opdaterede, anbefaler vi at bestille og indlæse et nyt totaludtræk.



Hvis du ikke vælger at indlæse et totaludtræk, kan totaludtrækket bruges til at finde forskellen mellem registerdata i eget anvendersystem og på Datafordeleren.

Hændelser
Det er muligt at hente hændelserne for perioden allerede nu.

Vi beklager de gener, som fejlen kan medføre. Har du spørgsmål til ovenstående, kan du få svar hos Datafordeler supporten: https://datafordeler.dk/support/kontakt/&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk, Hændelser, Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 51530&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>51575</id>
    <title
      type="text">Test04 fejler ved kald med certifikat </title>
    <updated>2024-06-24T10:41:19Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/51575" />
    <content
      type="text">Besked: Test04 fejler ved kald med certifikat 

24.06.2024 klokken 12:30: Efter skift til produktionscertifikat på Test04, fejler kald til tjenesterne. 

Der bliver arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Det Centrale Personregister (CPR)&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 51575&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>51634</id>
    <title
      type="text">Totaludtræk med EJF_EjerskabMedStamoplysning_HF bliver ikke leveret korrekt</title>
    <updated>2024-06-24T13:57:17Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/51634" />
    <content
      type="text">Besked: Totaludtræk med EJF_EjerskabMedStamoplysning_HF bliver ikke leveret korrekt

24.06.2024 klokken 15:45: Totaludtræk med EJF_EjerskabMedStamoplysning_HF bliver ikke leveret korrekt. Filudtrækket indeholder ikke alle data. 

Der bliver arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Ejerfortegnelsen (EJF)&#xD;
Service: Filudtræk&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 51634&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>