<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2024-12-16T16:47:24Z</updated>
  <entry>
    <id>55921</id>
    <title
      type="text">Paralleldriften af Matriklen og Matriklen2 på Datafordeleren er ophørt</title>
    <updated>2024-12-12T09:32:29Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55921" />
    <content
      type="text">Besked: Paralleldriften af Matriklen og Matriklen2 på Datafordeleren er ophørt

11.10.2024: Paralleldriften af Matriklen og Matriklen2 på Datafordeleren er ophørt den 10. december 2024, hvor den første version af Matriklen er lukket i produktionsmiljøet. Læs mere under Ændringer: https://datafordeler.dk/drift/aendringer

14.06.2024: Paralleldriften af Matriklen og Matriklen2 på Datafordeleren er forlænget indtil december 2024. Vi opfordrer dog fortsat til at skifte til Matriklen2 snarest muligt. 

12.04.2024: Paralleldriften af Matriklen og Matriklen2 på Datafordeleren er forlænget indtil august 2024. Vi opfordrer dog fortsat til at skifte til Matriklen2 snarest muligt.

01.02.2024: Vi gør opmærksom på, at Matriklen overgår til Matriklen2 på Datafordeleren den 31. marts 2024.  Vi opfordrer til, at der er skiftet til Matriklen2 snarest og senest 31. marts 2024.&#xD;
Register: Matriklen (MAT)&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 55921&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55858</id>
    <title
      type="text">Skærmkort opdatering</title>
    <updated>2024-12-12T11:34:58Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55858" />
    <content
      type="text">Besked: Skærmkort opdatering

Skærmkort WMS og filudtræk (FTP) blev opdateret i uge 47. WMTS forventes opdateret i løbet december.&#xD;
Register: Skærmkortet&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 55858&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55781</id>
    <title
      type="text">DHM dataopdatering 2023</title>
    <updated>2024-12-12T11:36:01Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55781" />
    <content
      type="text">Besked: DHM dataopdatering 2023

DHM 2023 data bliver opdateret i december.

I øjeblikket er WMS, filudtræk (FTP) og fildownload (HTTPS) opdateret. De resterende bliver opdateret løbet af december.&#xD;
Register: Danmarks Højdemodel&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 55781&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>54838</id>
    <title
      type="text">CVR udfører datavask på cirka 1,8 millioner virksomheder og P-enheder</title>
    <updated>2024-11-08T10:33:44Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/54838" />
    <content
      type="text">Besked: CVR udfører datavask på cirka 1,8 millioner virksomheder og P-enheder

Den 28. december 2024 udfører Det Centrale Virksomhedsregister (CVR) en større datavask på cirka 1,8 millioner virksomheder og P-enheder. I perioden med datavask kan frekvensen på dataopdateringer blive påvirket. Anvendere, som abonnerer på at modtage CVR branchekoder via PUSH og/eller PULL, vil opleve at modtage væsentlig flere hændelser end normalt, mens datavasken står på.&#xD;
Register: Det Centrale Virksomhedsregister (CVR)&#xD;
Service: Hændelser, Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 54838&#xD;
Forventet fra: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Forventet til: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55679</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue mandag den 16. december 2024 klokken 17:00 – 22:00</title>
    <updated>2024-12-16T16:47:24Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55679" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue mandag den 16. december 2024 klokken 17:00 – 22:00

Der er planlagt et servicevindue på PROD mandag den 16. december 2024 klokken 17:00 – 22:00.

I tidsrummet er dataopdatering på BBR og DAR sat på pause.&#xD;
Register: Bygnings- og Boligregisteret (BBR), Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 55679&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55717</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue mandag den 9. december klokken 9:00 til mandag den 17. december 2024 klokken 14:00</title>
    <updated>2024-12-13T15:30:14Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55717" />
    <content
      type="text">Besked: Test06 servicevindue mandag den 9. december klokken 9:00 til tirsdag den 17. december 2024 klokken 14:00

13.12.2024: Det har desværre vist sig nødvendigt at forlænge servicevinduet på Test06 yderligere frem til tirsdag den 17. december kl. 14:00. Samtidig med forlængelsen er samtlige webbaserede tjenester samt adgangen til hændelser på Test06 blevet gjort utilgængelige. Vi beklager den forstyrrelse det vil få på anvendelsen af Test06.

10.12.2024: Servicevinduet er udvidet. I forbindelse med moderniseringen af Datafordeleren er der planlagt et servicevindue på Test06 mandag den 9. december klokken 9:00 til fredag den 13. december 2024 klokken 13:00.

I tidsrummet vil dataopdatering på miljøet være sat på pause.

Efter servicevinduet vil fildownload (HTTPS) være lukket i miljøet indtil 21. januar 2025. 

Læs mere om ekstern test i Datafordelerens Moderniseringsprojekt&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Hændelser, Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 55717&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55991</id>
    <title
      type="text">DAR dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet</title>
    <updated>2024-12-16T11:37:36Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55991" />
    <content
      type="text">Besked: DAR dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet

16.12.2024 klokken 12:30: Problemet er løst. DAR dataopdatering er tilbage i normal drift.

13.12.2024 klokken 15:30: DAR dataopdatering er stoppet i produktionsmiljøet, sidste opdatering var 13.12.2024 klokken 14:19:57.

Der bliver arbejdet på at løse problemet.&#xD;
Register: Danmarks Adresseregister (DAR)&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 55991&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55725</id>
    <title
      type="text">Længere svartider på tjenester med geodata</title>
    <updated>2024-12-06T12:55:00Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55725" />
    <content
      type="text">Besked: Længere svartider på tjenester med geodata

06.12.2024 klokken 13:30: Opdateret med link.

06.12.2024 klokken 11:00: Svartider på webservices med WMS, WMTS og WCS er i normal drift. Der bliver arbejdet på at gøre 2024-data klar til GeoDanmark Ortofoto på Datafordeleren. Læs også under Ændringer. Indtil da er det muligt at hente temporære 2024 ortofotos (midlertidige/QuickOrto) på dataforsyningen.dk. Vi beklager de gener, problemet har medført for anvendere af geodata.

 &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: Løst&#xD;
Sagsreference: 55725&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>