<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed
  xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title
    type="text">Service Messages</title>
  <subtitle
    type="text"></subtitle>
  <id>serviceMessages</id>
  <updated>2024-11-25T09:14:41Z</updated>
  <entry>
    <id>54175</id>
    <title
      type="text">Skift af certifikater til PUSH abonnement på hændelser i forbindelse med styrelsens navneskift</title>
    <updated>2024-11-21T12:38:22Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/54175" />
    <content
      type="text">Besked: Skift af certifikater til PUSH abonnement på hændelser i forbindelse med styrelsens navneskift

21.11.2024: Certifikater til at modtage PUSH hændelser fra Datafordeleren bliver skiftet i forbindelse med at Styrelsen for Dataforsyning og Infrastruktur skiftede navn til Klimadatastyrelsen den 15. august 2024.

De nye certifikater bliver skiftet på PROD den 5. december 2024.

Der er skiftet certifikater på Datafordelerens TEST-miljøer.

Hent de nye certifikater i Dokumentationen: https://confluence.sdfi.dk/x/LoBQAQ

Certifikater til PROD ligger i Kommende. Certifikater til TEST ligger i Gældende.

Læs om navneskiftet på Klimadatastyrelsens hjemmeside &#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Hændelser&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 54175&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>54838</id>
    <title
      type="text">CVR udfører datavask på cirka 1,8 millioner virksomheder og P-enheder</title>
    <updated>2024-11-08T10:33:44Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/54838" />
    <content
      type="text">Besked: CVR udfører datavask på cirka 1,8 millioner virksomheder og P-enheder

Den 28. december 2024 udfører Det Centrale Virksomhedsregister (CVR) en større datavask på cirka 1,8 millioner virksomheder og P-enheder. I perioden med datavask kan frekvensen på dataopdateringer blive påvirket. Anvendere, som abonnerer på at modtage CVR branchekoder via PUSH og/eller PULL, vil opleve at modtage væsentlig flere hændelser end normalt, mens datavasken står på.&#xD;
Register: Det Centrale Virksomhedsregister (CVR)&#xD;
Service: Hændelser, Dataopdatering&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 54838&#xD;
Forventet fra: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Forventet til: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55325</id>
    <title
      type="text">PROD servicevindue den 3. december 2024 klokken 16:00 - 24:00</title>
    <updated>2024-11-20T09:40:38Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55325" />
    <content
      type="text">Besked: PROD servicevindue den 3. december 2024 klokken 16:00 - 24:00

Der er planlagt servicevindue på PROD tirsdag den 3. december 2024 i tidsrummet klokken 16:00 - 24:00.

Under servicevinduet vil der blive udført planlagt systemarbejde, som medfører, at der i perioden vil være stop i dataopdatering og udsendelse af hændelser.

Webservices, der kaldes, samt filudtræk og fildownload genereret i denne periode vil derfor ikke indeholde ny data fra klokken 16 og indtil servicevinduet er afsluttet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 55325&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55326</id>
    <title
      type="text">Test06 servicevindue den 3. december 2024 klokken 16:00 - 24:00</title>
    <updated>2024-11-20T09:39:59Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55326" />
    <content
      type="text">Besked: Test06 servicevindue den 4. december 2024 klokken 9:00 til den 5. december kl. 9:00

Der er planlagt servicevindue til opdatering af testdata på Test06 fra onsdag den 4. december 2024 klokken 9:00 til torsdag den 5. december klokken 9:00.

Under servicevinduet vil Test06 ikke være tilgængeligt.

Efter opdateringen vil data på testmiljøet være en kopi af data fra produktion fra den 3. december 2024.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice, Filudtræk (FTP), Hændelser, Dataopdatering, Selvbetjening, Fildownload (HTTPS)&#xD;
Status: Planlagt&#xD;
Sagsreference: 55326&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>54919</id>
    <title
      type="text">Servicevindue for geodata på Datafordeleren torsdag den 21. og fredag den 22. november 2024</title>
    <updated>2024-11-22T09:29:39Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/54919" />
    <content
      type="text">Besked: Servicevindue for geodata på Datafordeleren torsdag den 21. og fredag den 22. november 2024

Det er planlagt servicevindue på PROD for geodata fra torsdag den 21. klokken 18:00 til fredag den 22. november 2024 klokken 7:00.

I perioden vil geodata ikke blive opdateret.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Dataopdatering&#xD;
Status: Gennemført&#xD;
Sagsreference: 54919&#xD;
Periode start: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
Periode slut: 1/1/0001 12:00:00 AM&#xD;
</content>
  </entry>
  <entry>
    <id>55398</id>
    <title
      type="text">Langsommere tjenester med Geodata</title>
    <updated>2024-11-25T09:14:41Z</updated>
    <link
      rel="alternate"
      href="https://datafordeler.dk/drift/meddelelser/55398" />
    <content
      type="text">Besked: Langsommere tjenester med Geodata

25.11.2024 klokken 10:15: Man kan opleve længere svartider på WMS og WMTS tjenester. Vi arbejder på at løse problemet.

22.11.2024 klokken 10: Man kan i øjeblikket opleve længere svartider på tjenester med geodata. Vi arbejder på at løse problemet.&#xD;
Register: Alle&#xD;
Service: Webservice&#xD;
Status: I gang&#xD;
Sagsreference: 55398&#xD;
</content>
  </entry>
</feed>